[{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "il fait tres chaud au nir l'ete et tres froid l'hiver:\r\nl'immeuble est mal isol\u00e9 et les chambres s'aerent tres mal", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Reille", "annee": 2010, "thurne": "IR205", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Un lit, un grand bureau, une chaise, une armoire, une \u00e9tag\u00e8re, deux petits meubles de rangement, un \u00e9vier et des \u00e9tag\u00e8res murales. Tout est en tr\u00e8s bon \u00e9tat. Sol et murs propres. \r\n\r\nPoint positifs : \r\nTr\u00e8s tr\u00e8s calme, on n'entend pas du tout les voisins. A deux pas des toilettes/douches sans pour autant entendre grand chose. A cot\u00e9 de l'unique laverie du NIR (m\u00eame si c'est emb\u00eatant quand le s\u00e8che linge se met \u00e0 bipper)\r\n\r\nPoints n\u00e9gatifs\r\nLa fen\u00eatre est petite et s'ouvre peu. Il fait relativement chaud en \u00e9t\u00e9. Le store laisse passer toute la lumi\u00e8re. \r\n\r\nSi vous n'avez pas besoin du grand air, que vous poss\u00e9dez un ventilateur, et que vous vous d\u00e9brouiller pour dormir malgr\u00e9 la lumi\u00e8re du matin, cette chambre est parfaite pour vous :)\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Xavier Audier", "annee": 2011, "thurne": "IR209", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Mollier", "annee": 2010, "thurne": "IR213", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Maksim SEVELEV", "annee": 2011, "thurne": "IR223", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Comme toutes les chambre du NIR, elle est moderne, donc plut\u00f4t agr\u00e9able, et assez propre. Lit, \u00e9tag\u00e8res, placard en bon \u00e9tat. Le plus gros inconv\u00e9nient c'est la fen\u00eatre, qui ne s'ouvre pas beaucoup et qui laisse passer un peu d'air en m\u00eame temps. R\u00e9sultat, il fait extr\u00eamement chaud d\u00e8s le d\u00e9but du printemps, alors qu'il fait tout aussi froid en hiver (le radiateur marche mal). L'\u00e9cran gris qui sert vaguement de volet n'emp\u00eache pas la lumi\u00e8re de passer. Autre inconv\u00e9nient: le bruit. Non celui de votre voisin imm\u00e9diat (murs \u00e9pais) mais du couloir, o\u00f9 tout ce qui s'y passe r\u00e9sonne et est su de tous les internes. Le lavabo fuit une fois tous les 36 du mois.", "mezzanine": false, "occupant": "Fanny Audibert", "annee": 2010, "thurne": "IR225", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Bon \u00e9tat, seulement la table l\u00e9g\u00e8rement cas\u00e9 - mais le service de la logistique le sait et a promis de le r\u00e9parer.\r\nLe seul probl\u00e8me est la fen\u00eatre qu'on ne peut ouvrir que tr\u00e8s peu - comme toutes les fen\u00eatres du NIR.\r\nIl y a suffisamment des casiers, une lampe, etc...\r\nmais l'environnement du NIR est plut\u00f4t bruyante le matin - en ce qui concerne les probl\u00e8mes de sommeil. ", "mezzanine": false, "occupant": "Jana Ber\u00e1nkov\u00e1", "annee": 2011, "thurne": "IR227", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Le volet est gris fonc\u00e9, donc il laisse amplement passer la lumi\u00e8re, la fen\u00eatre est un grand mur vitr\u00e9 dont 2/3 est opaque, la fen\u00eatre ne s'ouvre que 20 cm grand maximum, donc il fait tr\u00e8s chaud quand il y a du soleil, comme partout au Nir. Meubles en tr\u00e8s bon \u00e9tat, facilit\u00e9s de rangement, mur presque tout propre, chauffage formidable, sol difficile \u00e0 nettoyer vraiment, chambre tr\u00e8s bien isol\u00e9e et acc\u00e8s cuisine et toilettes-douches juste en face. Bref, tr\u00e8s bien.", "mezzanine": false, "occupant": "Aline Waltzing", "annee": 2012, "thurne": "IR307", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "C'est une chambre du NIR, donc assez moderne, plut\u00f4t propre-il y a juste quelques traces sur les murs mais qui ne choquent pas du tout. Tr\u00e8s agr\u00e9able au niveau de l'am\u00e9nagement, seul point n\u00e9gatif, la chaleur quand il fait soleil. Donc ne pas h\u00e9siter \u00e0 prendre un ventilateur!", "mezzanine": false, "occupant": "Laetitia Basselier", "annee": 2012, "thurne": "IR313", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Grande chambre, calme, tr\u00e8s propre (encore \u00e0 peu pr\u00e8s l'\u00e9tat de construction). Une des deux fen\u00eatres a un probl\u00e8me d'ouverture.", "mezzanine": false, "occupant": "Daniel Montin", "annee": 2013, "thurne": "IR323", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Bon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral, c'est une chambre du NIR. Pas trop pr\u00e8s de la cuisine pour \u00e9viter les nuisances sonores. Pas trop loin des douches, c'est pratique. En face du local d'entretien, certains se plaignent du bruit le matin.", "mezzanine": false, "occupant": "Rapha\u00ebl Lescanne", "annee": 2013, "thurne": "IR327", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sanjay Ramassamy", "annee": 2010, "thurne": "IR329", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Anastasiya Sybirna", "annee": 2013, "thurne": "IR331", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "S\u00e9van Kazandjian", "annee": 2011, "thurne": "IR335", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Linxiao Chen", "annee": 2010, "thurne": "IR403", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chanbre au NIR donc il fait tr\u00e8s (tr\u00e8s) chaud d\u00e8s le printemps, le fen\u00eatre s'ouvre quasiment pas et on est orient\u00e9 plein est (bonjour soleil du matin!); la ventilation fait aussi pas mal de bruit mais on s'habitue. Bon il y a quand m\u00eame des avantages: chambre moderne, tr\u00e8s bien insonoris\u00e9e, proche des douches et toilettes (sans \u00eatre d\u00e9rang\u00e9 par le bruit). ", "mezzanine": false, "occupant": "Caroline Bouquet", "annee": 2010, "thurne": "IR411", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s agr\u00e9able et parfaitement insonoris\u00e9e. Beaucoup de rangements (\u00e0 ne savoir qu'en faire), un bureau immense.\r\n \r\nInconv\u00e9nient : le rideau (ou le volet - \u00e7a devait \u00eatre con\u00e7u pour \u00eatre un volet, mais \u00e7a ressemble plus \u00e0 un rideau, en fait) laisse passer pas mal de lumi\u00e8re, ce qui peut r\u00e9veiller ceux qui ont le sommeil l\u00e9ger. Par ailleurs, il fait chaud en \u00e9t\u00e9 (un ventilateur constitue un bon investissement). Pour le peu que je l'ai utilis\u00e9 (je n'\u00e9tais pas l\u00e0 en hiver), le radiateur est tr\u00e8s efficace. \r\n\r\nBeaucoup de prises. Beaucoup d'interrupteurs aussi. Deux chaises, deux tables-placards roulant(e)s, une grande armoire, beaucoup beaucoup de rayons. Un lavabo (tr\u00e8s agr\u00e9able) et une grande glace. On y est vraiment bien.", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Paris", "annee": 2011, "thurne": "IR417", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Carl-loris Raschel", "annee": 2010, "thurne": "IR423", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Les chambres du NIR sont de bonne qualit\u00e9 : bien agenc\u00e9es, bien insonoris\u00e9es, etc. Celle-ci n'\u00e9chappe pas \u00e0 la r\u00e8gle.\r\n\r\nSeul probl\u00e8me : le velux laisse passer la lumi\u00e8re (g\u00eanant pour ceux que la lumi\u00e8re emp\u00eache de dormir).", "mezzanine": false, "occupant": "Arthur Duh\u00e9", "annee": 2013, "thurne": "IR425", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Mauvais parce que la fen\u00eatre fuie par temps de pluie, parcequ'il fait trop chaud l'\u00e9t\u00e9, parce que l'hiver je dois faire de l'ordinateur en gants, et surtout parcequ'il y a des graves remont\u00e9es d'eau et de merde par le lavabo (jolies innondations)...", "mezzanine": false, "occupant": "Fran\u00e7ois Risoud", "annee": 2008, "thurne": "IR203", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Ces chambres sont des fournaises en ete. Sinon tres bien.\nLe lavabo est partiellement bouch\u00e9 et fuit l\u00e9g\u00e9rement.", "mezzanine": false, "occupant": "Michael Mathieu", "annee": 2008, "thurne": "IR207", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral, pas mal de traces sur les murs. Les douches en face de la chambre ne fonctionnent pas il faut aller autre part. Beaucoup de choses pas pratiques comme partout dans le NIR mais tr\u00e8s bien isol\u00e9, calme etc ...", "mezzanine": false, "occupant": "Romain Couvreur", "annee": 2012, "thurne": "IR209", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Une fournaise comme toute les chambres du NIR, idealement placee entre la salle de bains et la cuisine. Vue imprenable sur une espece d'helice qui tourne quand il y a du vent.", "mezzanine": false, "occupant": "Aureliane Pajani", "annee": 2010, "thurne": "IR209", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": " ah, le nir... chambre moderne mais batiment et couloir glauques.La fen\u00eatre s'ouvre \u00e0 peine mais sinon chambre tr\u00e8s pratique, en face de la machine \u00e0 laver,du local poubelles et des douches", "mezzanine": false, "occupant": "Benoit De Becdelievre", "annee": 2007, "thurne": "IR209", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Les douches ont tendance \u00e0 fuir, et les rideaux isolent peu de la lumi\u00e8re, mais c'est tr\u00e8s bien insonoris\u00e9", "mezzanine": false, "occupant": "Judith Abecassis", "annee": 2012, "thurne": "IR211", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Zumou LIN", "annee": 2013, "thurne": "IR213", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre en face des toilettes et de la laverie. Proche de la cuisine\n", "mezzanine": false, "occupant": "Laura Airaghi", "annee": 2011, "thurne": "IR213", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Julian MICHELET", "annee": 2011, "thurne": "IR215", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "L'a\u00e9ration fait beaucoup de bruit", "mezzanine": false, "occupant": "Camille Desjonqueres", "annee": 2009, "thurne": "IR217", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Etat des murs et peinture : tr\u00e8s bon. Etat du sol : tr\u00e8s bon, rev\u00eatement facile \u00e0 nettoyer. Evier, prises, etc. RAS. Meubles : RAS. Fen\u00eatre : il manque les \u00e9l\u00e9ments servant \u00e0 cacher les articulations du truc en m\u00e9tal qui permet de l'ouvrir, mais ce n'est vraiment pas grand-chose. Insonorisation : excellente. Luminosit\u00e9 : la partie sup\u00e9rieure de la vitre est en verre, heu, \"flout\u00e9\", donc on ne voit pas tellement le ciel. Vue : donne sur les b\u00e2timents de chimie (vraiment pas passionnant... mais on voit des corbeaux parfois). D\u00e9fauts principaux : 1) l'effet bunker du NIR (il faut y vivre pour savoir ce que c'est...), on peut ne pas aimer. 2) d\u00e8s qu'il fait chaud dehors il fait vite tr\u00e8s chaud dans la chambre, et la fen\u00eatre ne s'ouvre pas beaucoup. 3) le volet roulant n'est pas du tout opaque, on se fait r\u00e9veiller par le soleil le matin... ", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Cuvelier", "annee": 2007, "thurne": "IR217", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "   Si vous voulez une grande chambre propre et calme, et que vous pouvez vous accommoder des soucis li\u00e9s aux fen\u00eatres et au caract\u00e8re public de la cuisine et des salles de bain, cette chambre devrait beaucoup vous plaire.\r\n\r\n   Elle pr\u00e9sente les d\u00e9fauts habituels du NIR : \r\n   - grande chaleur en \u00e9t\u00e9, \r\n   - impossible ou presque d'ouvrir les fen\u00eatres (seule une petite partie des fen\u00eatres, tr\u00e8s insuffisante, peu s'ouvrir, le reste \u00e9tant fixe),\r\n   - tristement peu de soleil et surtout peu de vue sur l'ext\u00e9rieur malgr\u00e9 la taille tr\u00e8s agr\u00e9able des fen\u00eatres, du fait qu'une grande partie des fen\u00eatres n'est que translucide (et pas transparente),\r\n   - salles de bain publiques, mais globalement plut\u00f4t propres ; en revanche, douches quasiment toutes hors service,\r\n   - disparitions d'objets dans les lieux publics (salles de bain, cuisine).\r\n\r\n   Mais, au total, c'est une chambre dont la tr\u00e8s grande taille et la grande salubrit\u00e9, ainsi que la bonne isolation sonore, compensent les d\u00e9fauts mentionn\u00e9s plus haut.", "mezzanine": false, "occupant": "Denis BERTET", "annee": 2013, "thurne": "IR219", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Tr_s grande chambre (2 lits, 2 bureaux, 2 chaises, 2 _tag_res, ...)\nChambre du Nir : donne sur la rue Rataud, toute en longueur avec un grand bureau. Quasi neuve, mais tout le monde n'aime pas forc\u00e9ment les murs de b\u00e9ton brut des couloirs du \u00e2timent Nir\nLe rideau d\u00e9pliant laisse passer un peu de lumi\u00e8re le matin, mais rien de terrible.\nL'insonorisation est excellente, les sanitaires sont communs \u00e0 l'\u00e9tage mais dans l'ensembl dans un bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Robin Morisset", "annee": 2011, "thurne": "IR219", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est tres grande (une vingtaine de metres carres) mais c'est une chambre du NIR, donc il y fait tres chaud en ete (et meme au printemps). Sinon, il y a un double grand bureau, tres pratique.", "mezzanine": false, "occupant": "Jehanne Richet", "annee": 2009, "thurne": "IR219", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre en bonne \u00e9tat caract\u00e9ristique du NIR, le moindre rayon de soleil transforme la chambre en four\r\nle syst\u00e8me d'a\u00e9ration fait du bruit donc sensible s'abstenir\r\n\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Alexis Simon", "annee": 2012, "thurne": "IR221", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Gabriel Alcaras", "annee": 2011, "thurne": "IR221", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "fenetre debile aui on peut pas presque ouvrir. pseudo rideau. bien insonorizee. pas de circulation d'air. bien seulement pour l'hivier. rubinet model presto;, a pression, tout aussi debil. l'architect doit meurir.", "mezzanine": false, "occupant": "Aldo RIELLO", "annee": 2008, "thurne": "IR221", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": " tres chaud", "mezzanine": false, "occupant": "Zhe Tong", "annee": 2009, "thurne": "IR223", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Xiaoxing Zhang", "annee": 2009, "thurne": "IR225", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Comme toutes les chambres du NIR, cette chambre est en bon \u00e9tat, presque neuve. Seules deux choses sont \u00e0 d\u00e9plorer: l'absence de volet qui rend la chambre lumineuse d\u00e8s que le jour se l\u00e8ve (les rideaux sont transparents) et le fait que le syst\u00e8me de fermeture de la fen\u00eatre soit cass\u00e9, rendant sa fermeture difficile (mais pas impossible).", "mezzanine": false, "occupant": "Alexis Pr\u00e9vost", "annee": 2012, "thurne": "IR227", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Rafael Renaudin-avino", "annee": 2009, "thurne": "IR227", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": " Probl\u00e8me de fen\u00eatre, normalement sera r\u00e9gl\u00e9, comme dans beaucoup de thurnes du deuxi\u00e8me NIR", "mezzanine": false, "occupant": "Simon Bittmann", "annee": 2008, "thurne": "IR227", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Alin-Nicolae Ivascu", "annee": 2009, "thurne": "IR229", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Avantages : Tr\u00e8s grand bureau devant la fen\u00eatre, look moderne, b\u00e2timent r\u00e9cent, coin lavabo agr\u00e9able.\r\nInconv\u00e9nients : Fen\u00eatre qui s'ouvre tr\u00e8s peu, pas de volets et soleil qui chauffe toute la journ\u00e9e en \u00e9t\u00e9 => il y fait tr\u00e8s chaud en septembre et juin. Isolation acoustique avec le couloir inexistante, on entend donc les portes claquer \u00e0 toute heure du jour et de la nuit.", "mezzanine": false, "occupant": "Virgile Andreani", "annee": 2011, "thurne": "IR231", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": " Chambre agr\u00e9able, mais tr\u00e8s chaude (la fen\u00eatre s'ouvre \u00e0 peine et est en plein soleil)", "mezzanine": false, "occupant": "Raphaelle Cazal", "annee": 2010, "thurne": "IR231", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Etat des murs, meubles, du sol et de la plomberie : RAS.\nLuminosit\u00e9 : tr\u00e8s bonne (grande fen\u00e8tre orient\u00e9e Est).\nBruit : Tr\u00e8s bien insonoris\u00e9 avec les chambre mitoyenne, mal insonoris\u00e9 avec le couloir.\nVice cach\u00e9 : Il fait tr\u00e8s chaud d\u00e8s qu'il commence \u00e0 faire beau, et il est impossible d'ouvrir compl\u00e8tement la fen\u00eatre.\n\n", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Lairez", "annee": 2007, "thurne": "IR231", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Tr\u00e8s bonne mais il fait \u00e9norm\u00e9ment chaud depuis le printemps. Beaucoup (trop) de lumi\u00e8re car les volets sont trop fins. Chambre avec un peu moins d'espace que les autres du NIR \u00e0 cause des conduits d'air.\r\n\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Rodrigo de Rezende", "annee": 2010, "thurne": "IR235", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " La chambre manque une lit, mais il y a deux matelas. Il n'y pas des \u00e9tagiere \u00e0 co du lavabo", "mezzanine": false, "occupant": "Ariel Gutman", "annee": 2010, "thurne": "IR235", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Raisa Franca Bastos", "annee": 2009, "thurne": "IR235", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Impeccable. ", "mezzanine": false, "occupant": "Aude Plagnard", "annee": 2009, "thurne": "IR237", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "La chambre est \"neuve\". Un pan de mur est assez sale, comme sous le bureau (tr\u00e8s difficilement nettoyable). Le sol a la propri\u00e9t\u00e9 bizarre de noircir lorsqu'on le nettoye...", "mezzanine": false, "occupant": "Arnaud Raoux", "annee": 2008, "thurne": "IR239", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Oceane Thieriot", "annee": 2008, "thurne": "IR301", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Teng QIN", "annee": 2010, "thurne": "IR303", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Nelly Leblond", "annee": 2008, "thurne": "IR303", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Chayma DELLAGI", "annee": 2010, "thurne": "IR305", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "pper --A", "mezzanine": false, "occupant": "Claire Marechal", "annee": 2008, "thurne": "IR307", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "ventilation qui fait du bruit en permanence \nrideaux pas suffisants pour chambre orient\u00e9 \u00e0 l'est", "mezzanine": false, "occupant": "Felix Balazard", "annee": 2011, "thurne": "IR311", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre-Yves Bienvenu", "annee": 2009, "thurne": "IR311", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sebastien Wolf", "annee": 2008, "thurne": "IR311", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre au NIR comme les autres, grande, en longueur, mauvaise isolation phonique (froid l'hiver, TRES chand l'\u00e9t\u00e9), bonne isolation phonique (musiciens et audiophiles, \u00e0 bon entendeur...). Juste en face de l'office, avec ses avantages (rapide pour aller chercher du lait le matin) et ses inconv\u00e9nients (l'office du 3e \u00e9tage du NIR \u00e9tant un des plus grands, il sert souvent d'annexe de la cafet'). Pr\u00e9sence de l\u00e9g\u00e8res traces jaunes sur les murs. Une \u00e9tag\u00e8re, une armoire, un bureau, un lit et deux mini-commodes o\u00f9 ranger ses cahiers / son or. Porte lourde et fen\u00eatre difficile \u00e0 ouvrir. Jolies filles dans le couloir, mais \u00e7a, \u00e7a d\u00e9pend des ann\u00e9es...", "mezzanine": false, "occupant": "Alix Deleporte", "annee": 2012, "thurne": "IR313", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Segolene Berthou", "annee": 2008, "thurne": "IR313", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "chambre tres agreable, claire", "mezzanine": false, "occupant": "Anastasia Wolff", "annee": 2008, "thurne": "IR315", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s correcte,les seuls d\u00e9fauts sont les bruits des portes du couloir et de l'ascenseur ainsi que l'inneficacit\u00e9 totale du store : l'orientation de la chambre fait qu'on y voit comme en plein jour d\u00e8s le lever du soleil.", "mezzanine": false, "occupant": "Corentin Lemaire", "annee": 2009, "thurne": "IR317", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "\u00c9tienne BAUDEL", "annee": 2014, "thurne": "IR323", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": " J'aime ma chambre!!!! Je veux garder ma chambre!!! ", "mezzanine": false, "occupant": "Jianfeng Yao", "annee": 2008, "thurne": "IR323", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Il fait chaud en _t_ comme dans toutes les chambres du NIR", "mezzanine": false, "occupant": "Imen El Karoui", "annee": 2009, "thurne": "IR325", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "aucun\n", "mezzanine": false, "occupant": "Maelle Salmon", "annee": 2009, "thurne": "IR325", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "  les volets sont et l'ouverte de la fenetre sont \u00e0 r\u00e9parer. ", "mezzanine": false, "occupant": "Levs Gondelmans", "annee": 2009, "thurne": "IR327", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "La chambre est assez grande, de la taille standard de celle du NIR. Le b\u00e2timent est tr\u00e8s bien insonoris\u00e9 par rapport aux autres dortoirs de l'ENS. \r\nEn revanche, quelques d\u00e9fauts \u00e0 noter :\r\n- il n'y a que des stores gris qui laissent totalement passer la lumi\u00e8re. La chambre \u00e9tant orienter plein est, c'est le r\u00e9veil assur\u00e9 le matin si l'on n'a pas de solution.\r\n- la fen\u00eatre s'ouvre tr\u00e8s peu, donc il est difficile d'a\u00e9rer sa chambre.\r\nEn cons\u00e9quence, d\u00e8s qu'il fait beau et un peu chaud dehors, la chambre se transforme en v\u00e9ritable four. Il faudrait penser \u00e0 changer les fen\u00eatres des chambres du NIR, car la chaleur dans les chambres est presque insupportable.", "mezzanine": false, "occupant": "Am\u00e9lie Chatelain", "annee": 2012, "thurne": "IR329", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s agr\u00e9able, en parfait \u00e9tat et propre.\r\nJ'y ai install\u00e9 un lit de 120 et un piano \u00e9lectronique (il y a la place \u00e0 condition de r\u00e9organiser les meubles).\r\nLe NIR pr\u00e9sente des inconv\u00e9nients (douches dysfonctionnant souvent, chaleur).\r\nL'exposition \u00e0 l'est et le fait de ne pas pouvoir ouvrir la fen\u00eatre en grand font qu'il fait souvent tr\u00e8s chaud le matin et jour tr\u00e8s t\u00f4t.", "mezzanine": false, "occupant": "Th\u00e9o Zimmermann", "annee": 2012, "thurne": "IR331", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre neuve", "mezzanine": false, "occupant": "Olivier Wang", "annee": 2010, "thurne": "IR331", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "tr\u00e8s grande chaleur en \u00e9t\u00e9\r\nles rideaux ne sont pas vraiment opaques ", "mezzanine": false, "occupant": "dorine berard", "annee": 2012, "thurne": "IR333", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre du Nir : donne sur la rue Rataud, toute en longueur avec un grand bureau. Quasi neuve, mais tout le monde n'aime pas forc\u00e9ment les murs de b\u00e9ton brut des couloirs du \u00e2timent Nir\nLe rideau d\u00e9pliant laisse passer un peu de lumi\u00e8re le matin, mais rien de terrible.\nL'insonorisation est excellente, les sanitaires sont communs \u00e0 l'\u00e9tage mais dans l'ensembl dans un bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Robin Morisset", "annee": 2009, "thurne": "IR333", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pedro Lippmann", "annee": 2011, "thurne": "IR335", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "S\u00e9van Kazandjian", "annee": 2011, "thurne": "IR335", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Je commence par les d\u00e9fauts et finis par les qualit\u00e9s, parce que m\u00eame si les premiers sont nombreux et assez cons\u00e9quents, en vrai j'adore cette chambre !!\r\n\r\nD\u00e9fauts\r\nLe store quoique gris fonc\u00e9 est totalement insuffisant, et du fait de l'exposition, pass\u00e9 avril on est r\u00e9veill\u00e9 au plus tard \u00e0 8h tous les matins par le soleil (m\u00eame en se couvrant les yeux !). \r\nToujours du fait de l'exposition, quand le printemps arrive il fait tr\u00e8s vite tr\u00e8s chaud ! \r\nLa fen\u00eatre a un gros probl\u00e8me ; le levier pour l'ouvrir et la fermer (tr\u00e8s petitement) est tr\u00e8s dur et plac\u00e9 bizarrement, de sorte que 1 - il faut vraiment faire effort pour l'actionner 2 - il se casse r\u00e9guli\u00e8rement, et tu ne peux plus fermer ta fen\u00eatre... Ai probablement pass\u00e9 plus de la moiti\u00e9 de l'ann\u00e9e au total la fen\u00eatre ouverte, hiver inclus ! \r\nDans la cuisine, il n'y a que deux plaques dont une dysfonctionne, le four ne marche pas, et il y a un probl\u00e8me de fen\u00eatre qui fait que le sol est r\u00e9guli\u00e8rement inond\u00e9e. Les deux frigos disponibles sont tout juste suffisants.\r\nLes douches de l'\u00e9tage sont soit bouch\u00e9es, soit glac\u00e9es, soit avec un d\u00e9bit tr\u00e8s faible. \r\n\r\nQualit\u00e9s : \r\nD'un point de vue esth\u00e9tique, la chambre est tr\u00e8s agr\u00e9able ; dans les tons noirs, blancs et acier, elle est d'un design moderne, facile \u00e0 meubler et d\u00e9corer \u00e0 son go\u00fbt. \r\nLe bureau est \u00e9norme (couvre la largeur totale de la pi\u00e8ce), ce qui est assez fantastique. Juste devant, une large fen\u00eatre donne une impression d'espace. \r\nLes meubles disponibles (lit, poubelle, deux chaises transparentes, \u00e9tag\u00e8re, armoire, \u00e9tag\u00e8re murale pr\u00e8s du lavabo,deux petites caisses roulantes sous le bureau) sont intelligemment dispos\u00e9s et tout \u00e0 fait suffisants pour ranger toutes ses affaires. \r\nLe radiateur est facile \u00e0 r\u00e9gler et fonctionne tr\u00e8s bien. \r\nL'insonorisation est tr\u00e8s bonne (bon, sauf quand \u00e7a hurle dans le carrefour en contrebas), d'autant plus que la chambre est situ\u00e9e tout au bout du couloir donc loin de la cuisine et de l'ascenseur. \r\nVue (partielle je l'admets) sur un coin de verdure. \r\nJuste au dessus de la biblioth\u00e8que, dans laquelle on peut se rendre en un coup d'ascenseur. \r\nLa cuisine de l'\u00e9tage est la plus grande du NIR. \r\n\r\nQualit\u00e9 ou d\u00e9faut ? \r\nBeaucoup de clous et trous dans les murs, laiss\u00e9s par quelque pr\u00e9d\u00e9cesseur ; pas ravissant mais tout \u00e0 fait r\u00e9utilisables pour sa d\u00e9co perso ! \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Cecile Degiovanni", "annee": 2013, "thurne": "IR339", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Anthony Clement", "annee": 2010, "thurne": "IR339", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Corentin Durand", "annee": 2008, "thurne": "IR339", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "La ventilation fait du bruit. Sinion, la chambre rest tres tranquille.", "mezzanine": false, "occupant": "Ariel Gutman", "annee": 2009, "thurne": "IR403", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Ariel Gutman", "annee": 2009, "thurne": "IR403", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Il fait tr\u00e8s chaud durant l'\u00e9t\u00e9 et l'automne, du fait de rideaux peu \u00e9pais qui filtrent \u00e0 peine la lumi\u00e8re du soleil. Quand les jours rallongent, il fait jour \u00e0 peu pr\u00e8s en m\u00eame temps que le soleil se l\u00e8ve.\r\nLa porte est tr\u00e8s lourde et fait beaucoup de bruit en se refermant, ce qui vaut pour l'\u00e9tage en g\u00e9n\u00e9ral.\r\nN\u00e9anmoins, c'est une chambre relativement spacieuse et agr\u00e9able, qui a le m\u00e9rite d'avoir plus d'espace de rangement que les autres (une armoire et des encoches de rangement dans les murs).", "mezzanine": false, "occupant": "Joffrey Collignon", "annee": 2010, "thurne": "IR409", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Lucie Arnaudet", "annee": 2009, "thurne": "IR409", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Michael Ulrich", "annee": 2008, "thurne": "IR409", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Dans l'ensemble, je suis contente de cette chambre, froide d'abord, agr\u00e9able une fois personnalis\u00e9e.\r\n\r\nThurne typique du NIR, en longueur, avec fen\u00eatre au fond sur toute la largeur mais opaque pour la moiti\u00e9 haut, ce qui cache une partie de la vue (absurdit\u00e9 n\u00b01), et qui ne peut s'ouvrir que de 20 cm environ (absurdit\u00e9 n\u00b02, pourquoi a-t-on le droit de se suicider en Rataud et pas au NIR ?), et aussi requiert un certain effort pour \u00eatre referm\u00e9e. Mais tr\u00e8s lumineux.\r\nDevant la fen\u00eatre, immense bureau gris-noir sur toute la largeur (fix\u00e9 aux murs).\r\nSol en lino gris clair tr\u00e8s salissant.\r\nTr\u00e8s grand miroir devant le lavabo ; une armoire, quelques \u00e9tag\u00e8res.\r\nChaleur extr\u00eame d\u00e8s qu'il y a un petit rayon de soleil.\r\n\r\nPour cette chambre en particulier : la poign\u00e9e de la fen\u00eatre s'est mise \u00e0 fonctionner dans le vide, elle ouvre encore la fen\u00eatre mais ne la ferme plus toute seule -> fermer quand m\u00eame la poign\u00e9e puis tirer la fen\u00eatre en mettant un peu la main \u00e0 l'ext\u00e9rieur, et enfin finir de la tirer par l'int\u00e9rieur. Semble compliqu\u00e9, mais en fait non. Flemme d'appeler le service travaux, mais il doit sans doute pouvoir faire quelque chose.\r\nLa chambre a un rangement de moins que les autres (\u00e9tag\u00e8res du coin lavabo). J'ai eu besoin de rajouter des \u00e9tag\u00e8res pour les livres.\r\n\r\nTr\u00e8s calme : on ne croise quasiment personne dans le couloir du 4e NIR - un fant\u00f4me de temps en temps. On n'entend rien non plus (excellente insonorisation). La cuisine est une chambre am\u00e9nag\u00e9e, pas la plus funky. Les sanitaires sont neufs et propres (en g\u00e9n\u00e9ral), Rataud etc. ne peuvent pas en dire autant, c'est donc tr\u00e8s appr\u00e9ciable.\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Thi\u00e9bault", "annee": 2011, "thurne": "IR411", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Florian Claeys", "annee": 2009, "thurne": "IR411", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Eric Vernier", "annee": 2008, "thurne": "IR411", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre du NIR classique. D\u00e9tails ci-dessous.\r\n\r\nChambre agr\u00e9able :\r\n- Bonne isolation phonique\r\n- grand bureau\r\n- jolie vue\r\n- pas mal de rangements\r\n- lavabo\r\n\r\nMais :\r\n- il fait (tr\u00e8s) chaud d\u00e8s qu'il y a un peu de soleil\r\n- le rideau laisse passer le soleil\r\n- la fen\u00eatre ne s'ouvre pas beaucoup\r\n- la cuisine de l'\u00e9tage est petite", "mezzanine": false, "occupant": "Antonin Delpeuch", "annee": 2012, "thurne": "IR413", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Mascot", "annee": 2008, "thurne": "IR413", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Andreea Beica", "annee": 2012, "thurne": "IR415", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Une seule chaise ; ouverture de fen\u00eatre un peu difficile ; quelques traces sur les murs. Tr\u00e8s bon \u00e9tat d'ensemble.", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Bocholier", "annee": 2011, "thurne": "IR415", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Seguin", "annee": 2008, "thurne": "IR415", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Comme partout au NIR : chaud l'\u00e9t\u00e9 et froid l'hiver.\r\n\r\nL'a\u00e9ration est ultra bruyante, mais constante du coup on s'y fait.\r\n\r\nIl y a 3 pat\u00e8res, dont deux \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du lavabo pour accrocher des serviettes, et une au mur dans l'entr\u00e9e.\r\n\r\nPas d'\u00e9tag\u00e8re, sinon les m\u00eames meubles qu'ailleurs au NIR : un grand bureau, 2 chaises, une armoire, 2 rangements \u00e0 roulettes qui rentrent pas tout \u00e0 fait sous le bureau. Un lit avec un matelas.\r\n\r\nAussi, les douches du 4\u00e8 sont cooles (bien mieux qu'au 3\u00e8, un peu spacieuses et tout).\r\n\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Morgan Verdeil", "annee": 2014, "thurne": "IR417", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": " Rue tr\u00e8s calme mais bruits de ventilation. Store peu opaque le matin. Prend la poussiere.", "mezzanine": false, "occupant": "Charles Dennery", "annee": 2009, "thurne": "IR417", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Elsa Faivre", "annee": 2008, "thurne": "IR417", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Grande thurne lumineuse et tres agreable, vue sur les toits, deux lits jumeaux. La proximite avec l'ascenseur n'est pas genante du tout (peu bruyant). La ventilation est bruyante par contre mais on s'y fait tres bien. Les inconvenients habituels du NIR: pas de vrais volets, chaleur etouffante a la belle saison, fenetre qui s'ouvre a peine. Mais une thurne formidable quand meme.  ", "mezzanine": false, "occupant": "Beatrice Pfister", "annee": 2010, "thurne": "IR419", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "il y a des stores mais qui laisse passer le jour, donc on est r\u00e9veill\u00e9 \u00e0 6h00 du mat' d\u00e8s le mois d'avril. Il y a beaucoup d'espace car la surface \u00e9quivaut \u00e0 une chambre et demi du NIR. L'\u00e9tat est presque neuf", "mezzanine": false, "occupant": "Servane Michel", "annee": 2008, "thurne": "IR419", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Sympa au NIR4 donc meilleure vue sur les toits et un bout de ciel malgr\u00e9 les tron\u00e7ons de vitres opaques. Orient\u00e9e plein Est. Tout en haut, c'est un frigo l'hiver et un four l'\u00e9t\u00e9 : il y fait tr\u00e8s (tr\u00e8s) chaud tr\u00e8s (tr\u00e8s) vite d\u00e8s que le soleil brille un peu d'avril \u00e0 septembre. Les douches de l'\u00e9tage sont bien mais la cuisine loin et petite.\r\nY'a un peu moins de place que dans les autres turnes du NIR faute de rangements pr\u00e8s de l'\u00e9vier.", "mezzanine": false, "occupant": "Iago Bonnici", "annee": 2011, "thurne": "IR421", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Margaret Bilu", "annee": 2009, "thurne": "IR421", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Mathilde Bouchardon", "annee": 2011, "thurne": "IR423", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Turne du NIR, donc assez neuve, avec les m\u00eames inconv\u00e9nients climatiques que ses voisines : il fait rapidement tr\u00e8s chaud dans la turne d\u00e8s qu'il fait beau dehors, la fen\u00eatre s'ouvre tr\u00e8s peu et il y a beaucoup de lumi\u00e8re le matin malgr\u00e9 le rideau. L'hiver quelques courants d'air mais le radiateur marche bien. Un grand bureau qui fait la largeur de la chambre, pratique pour entreposer, et un coin lavabo agr\u00e9able avec grand miroir et facilit\u00e9s de rangement. En revanche l'\u00e9tag\u00e8re pricipale est moins pratique pour ranger les livres car elle n'a que peu de rebords. L'insonorisation d'avec les autres turnes est tr\u00e8s bonne et on est assez tranquille au NIR. Le 4\u00e8me \u00e9tage a moins de probl\u00e8mes de fuites.", "mezzanine": false, "occupant": "Marion Bourgasser", "annee": 2011, "thurne": "IR425", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jeremy Boussier", "annee": 2009, "thurne": "IR425", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Comme toutes les chambre du NIR, on y a tr\u00e8s chaud en \u00e9t\u00e9. Volets et rideaux sont remplac\u00e9 par un store a moiti\u00e9 transparent, redoutable contre la lumi\u00e8re des \u00e9toiles et celle ambiante des lampadaire, mais mis en d\u00e9faut par le soleil.", "mezzanine": false, "occupant": "Aur\u00e9lien Emmanuel", "annee": 2012, "thurne": "IR427", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Une chambre du NIR tr\u00e8s classique, avec tous les avantages et d\u00e9fauts du NIR.\r\nSimplement, la fen\u00eatre est difficile \u00e0 manier.", "mezzanine": false, "occupant": "Samuel Bieber", "annee": 2013, "thurne": "IR429", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Tr\u00e8s bon \u00e9tat avec tous les inconvenients du NIR : portes qui claquent, r\u00e9veil par le soleil \u00e0 6h du matin en \u00e9t\u00e9 et beaucoup trop chaud \u00e0 partir de mai", "mezzanine": false, "occupant": "Malo Jaffr\u00e9", "annee": 2008, "thurne": "IR429", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Tr\u00e8s bien, mais \u00e7a fait chaud pendant la journ\u00e9e.", "mezzanine": false, "occupant": "Yue YU", "annee": 2010, "thurne": "IR431", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Thurne ensoleill_e et agr_able. En face des douches et toilettes. Un peu loin de la cuisinette (frigo tr_s insuffisant). Les inconv_nients habituels du NIR: pas de vrais volets, peu de rayonnages pour les livres, portes qui claquent dans le couloir, chaleur _touffante _ la belle saison, fen_tre qui s'ouvre _ peine. Mais on s'y fait. Ascenseur en panne de l'_t_ _ d_but d_cembre, g_nant pour emm_nager. ", "mezzanine": false, "occupant": "Beatrice Pfister", "annee": 2009, "thurne": "IR431", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre assez neuve. Il fait tr\u00e8s chaud l'\u00e9t\u00e9 et plut\u00f4t froid l'hiver. Peu de bruit et le soleil le matin.", "mezzanine": false, "occupant": "Fanny Brun-barriere", "annee": 2011, "thurne": "IR433", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Claire Marechal", "annee": 2010, "thurne": "IR433", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre quasi neuve, 2-3 marques sur les murs. Il n'y a ni volets ni rideaux, mais un store int\u00e9rieur pour la nuit.", "mezzanine": false, "occupant": "Sebastien Lerique", "annee": 2008, "thurne": "IR433", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Remi Patin", "annee": 2011, "thurne": "IR435", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Irenee Frerot", "annee": 2009, "thurne": "IR435", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": true, "commentaire": "Fen__tre cass__e depuis le d__but de l'ann__e, flemme de m'en occuper,\n+et il manquera s_\u00bbrement deux ampoules jusqu'_\u00a0 la fin de l'ann__e", "mezzanine": false, "occupant": "Tristan Roussel", "annee": 2008, "thurne": "IR435", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Une chambre du NIR classique: a\u00e9ration difficile et trop de soleil le matin(plein est).", "mezzanine": false, "occupant": "Beno\u00eet Cadorel", "annee": 2012, "thurne": "IR437", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jerome Triebel", "annee": 2007, "thurne": "IR437", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Raphael Rose-andrieux", "annee": 2009, "thurne": "IR439", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Serrure difficile \u00e0 ouvrir", "mezzanine": false, "occupant": "Louis Morelle", "annee": 2008, "thurne": "IR439", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Portes des placard mortes mais tout le reste est en bon \u00e9tat. Proximit\u00e9 de la cuisine donc parfois un peu de bruit le soir mais \u00e7a d\u00e9pend des voisins !", "mezzanine": false, "occupant": "Sandra Debu", "annee": 2012, "thurne": "UA215", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jie LIN", "annee": 2010, "thurne": "UA134", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "PB- une arbre juste en face du fen\u00eatre, donc chambre TR\u00c8S sombre. Mauvaise isolation sonore (en plus, la chambre se trouve sur le cage d'escalier)", "mezzanine": false, "occupant": "Iryna Dubey", "annee": 2013, "thurne": "UA102", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bon \u00e9tat : la peinture a \u00e9t\u00e9 refaite l'\u00e9t\u00e9 dernier, \nla porte a \u00e9t\u00e9 chang\u00e9e avec les travaux de l'annexe.\nPar contre, il y a des d\u00e9sagr\u00e9ments : la chambre se situe\ndans la cage d'escalier, et il y a donc pas mal de bruit.\nDe plus, les douches-toilettes d'\u00e9tage sont dans un \nmauvais \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Jacques-henri Jourdan", "annee": 2008, "thurne": "UA102", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "plus petite que les autres; un peu froide en hiver...", "mezzanine": false, "occupant": "Qizheng YIN", "annee": 2007, "thurne": "UA102", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La peinture s'ecaille pres du lavabo. Sinon le reste de la chambre est ok\nIl y a outre le bureau et le lit : Une etagere avec 5 rayons, un meuble avec une penderie, deux placards et 3 petits rayons, une table de nuit, une lampe de bureau et une poubelle", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Carret", "annee": 2011, "thurne": "UA103", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Il y a eu cette ann__e une infiltration d'eau dans le mur qui a enormement abim__e le mur et decoll__ toute la peinture. Des travaux ont eu lieu et le mur est a present repeint...en gris. Mais au moins, c'est vivable et propre. Deuxi___me gros inconvenient, la chambre jouxte les douches et les toilettes, et la chasse d'eau __tant d__fectueuse, il faut sans cesse aller la remttre si l'on d__sire un peu de calme. Par ailleurs, mieux vaut avoir ses boules quies si l'on veut dormir tot a cause des douches de x ou y aux alentours des 1h30-2h00 du matin.", "mezzanine": false, "occupant": "Aurelien Pulice", "annee": 2008, "thurne": "UA103", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bon \u00e9tat, propre.\r\nvolets imperm\u00e9ables \u00e0 la lumi\u00e8re =)\r\nBruyant, voire tr\u00e8s bruyant: \r\n- 1er \u00e9tage donc la rue et les voitures pas loin\r\n- dans la cage d'escalier du 46, l\u00e0 o\u00f9 tout le monde passe. On entend donc toute personne qui entre ou qui sort du 46, qui passe dans le couloir, qui prend l'ascenseur...\r\n- tr\u00e8s proche de la soufflerie d'a\u00e9ration de tout le b\u00e2timent... oreilles sensibles, s'abstenir !\r\nMais avec des boules quies, on le vit bien ! =)", "mezzanine": false, "occupant": "Le Bouteiller", "annee": 2013, "thurne": "UA104", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Benedetta Carnaghi", "annee": 2011, "thurne": "UA104", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Maxime Gheysens", "annee": 2010, "thurne": "UA104", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Emanuel Castellarin", "annee": 2008, "thurne": "UA104", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La peinture laisse un peu \u00e0 d\u00e9sirer ; le meuble marron classique de l'annexe est assez d\u00e9primant, et il lui manque des portes. Mais la chambre reste relativement agr\u00e9able. Vue sur la terrasse, un bout de la rue Gay Lussac, et un arbre.", "mezzanine": false, "occupant": "Arto Charpentier", "annee": 2011, "thurne": "UA105", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Lumi_re au dessus du lavabo tenue par des scotchs,\n peinture sur les murs qui commence l_g_rement _ s'_cailler\n et il manque des portes aux placards.", "mezzanine": false, "occupant": "Damien Garreau", "annee": 2009, "thurne": "UA105", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "En face des toilettes et salle de bain, ca fait du bruit parfois\r\n\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Hongzhou Lin", "annee": 2010, "thurne": "UA106", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre en face des toilettes et des douches, donc un peu\n de bruit.La chambre donne sur la rue d'ulm.", "mezzanine": false, "occupant": "Remi Boutonnet", "annee": 2008, "thurne": "UA106", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Pas grand chose \u00e0 signaler, la chambre est expos\u00e9e \u00e0 l'est\net est juste \u00e0 cot\u00e9 des douches...", "mezzanine": false, "occupant": "Roland Casalis", "annee": 2007, "thurne": "UA106", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Laure Bruhat", "annee": 2009, "thurne": "UA108", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "bon etat, je laisse un etendeur a linge fait maison. En face des toilettes qui fuient. Probleme d'isolation sous la fenetre : ca fait un bon frigo en hiver...", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Ronceray", "annee": 2009, "thurne": "UA108", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Paul Kirchner", "annee": 2013, "thurne": "UA109", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La peinture s'\u00e9caille du c\u00f4t\u00e9 du lavabo, mais la chambre est relativement bien r\u00e9nov\u00e9e, peinture en bon \u00e9tat, lit, placard et \u00e9tag\u00e8re aussi. Ni rideau, ni miroir mural, ni porte-manteau.", "mezzanine": false, "occupant": "Laure Schneider-Maunoury", "annee": 2012, "thurne": "UA109", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre de l'annexe refaite l'\u00e9t\u00e9 dernier mais peinture qui s'\u00e9caille. Gros vis-\u00e0-vis.", "mezzanine": false, "occupant": "Anne-Camille Plichart", "annee": 2007, "thurne": "UA109", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Quelques traces sur les murs, rien de tr\u00e8s grave. La porte du placard est un peu tordue.", "mezzanine": false, "occupant": "L\u00e9a Bittmann", "annee": 2013, "thurne": "UA110", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Traces de \"peinture\" sur le sol c\u00f4t\u00e9 lavabo\r\nMoisissures incrust\u00e9es en bas de l'armoire c\u00f4t\u00e9 lavabo\r\nRadiateur non r\u00e9glable (fonctionne \u00e0 plein r\u00e9gime en permanence).", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Roux", "annee": 2010, "thurne": "UA111", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "\nChambre humide avec forte tendance \u00e0 puer, sinon peinture en tr\u00e8s bon \u00e9tat", "mezzanine": false, "occupant": "Jeremy Fournel", "annee": 2010, "thurne": "UA111", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Deux chaises! Les douches ne sont pas loin donc parfois un peu bruyant mais sinon tr\u00e8s calme! et belle vue sur l'entr\u00e9e de l'ENS :) grand bureau, armoire qui date mais elle convient parfaitement. ", "mezzanine": false, "occupant": "Rapha\u00eblle Blin", "annee": 2013, "thurne": "UA112", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Li TANG", "annee": 2012, "thurne": "UA112", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Linyuan Liu", "annee": 2012, "thurne": "UA113", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": " C'est une chambre tr\u00e8s propre et spacieus, la seule chose que je regrette et l'insonorisation mauvaise du mur droit, des bruits de tuyauterie dans la nuit, et le manque de luminosit\u00e9, mais c'est vraiment tr\u00e8s correct.", "mezzanine": false, "occupant": "Elsa Courant", "annee": 2009, "thurne": "UA113", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Le bureau est grand, expos\u00e9 ouest, le placard ferme mal, le matelat est bon pour le dos, la cuisine n'est pas \u00e0 l'\u00e9tage mais la machine \u00e0 laver si.", "mezzanine": false, "occupant": "Cecile Huneau", "annee": 2007, "thurne": "UA113", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral, beaucoup d'espaces de rangement, 2 chaises. Le bureau n'est pas \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la prise internet, qui se situe \u00e0 droite de l'armoire -> bon pour les amateurs de r\u00e9am\u00e9nagement.", "mezzanine": false, "occupant": "Keny Chatain", "annee": 2014, "thurne": "UA114", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Frederike Lieven", "annee": 2008, "thurne": "UA114", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Premier _tage de l'annexe Ulm, tr_s bon _tat g_n_ral. Plus de 10m d'_tag_res, id_al pour une biblioth_que importante. Lavabo et penderie, aucun affichage sur les murs. Pas de fauteuil (2 chaises de classe), _clairage correct, 3 prises. Ne donne pas directement sur la rue, pas non plus de vis-_-vis.", "mezzanine": false, "occupant": "Arthur Laisis", "annee": 2009, "thurne": "UA115", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Andrea Garnero", "annee": 2008, "thurne": "UA115", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Zhe Tong", "annee": 2008, "thurne": "UA116", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Pas de penderie !", "mezzanine": false, "occupant": "Blaise Truong-Lo\u00ef", "annee": 2014, "thurne": "UA117", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " La chambre en elle-meme est en tres bon etat, mais l'armoire ne ferme plus vraiment. Et l'architecte aurait pu eviter de prendre de la place pour un cabinet de toilettes si c'_tait juste pour y mettre un lavabo. A part ca, tout va bien. ", "mezzanine": false, "occupant": "Jacques Darn\u00e9", "annee": 2011, "thurne": "UA117", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Thibault Manneville", "annee": 2010, "thurne": "UA117", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "chambre tr\u00e8s bien pour l'annexe, pas de cuisine \u00e0 l'\u00e9tage s de meuble moche com dans les autres chambre mais armoire en bois jolie, lavabo dans une tr\u00e8s petite pi\u00e8ce \u00e0 part, bruit de tuyauterie parfois (cuisine au dessus), vue sur les labo de bio (assez marrant...), bien expos\u00e9e et lumineuse\n", "mezzanine": false, "occupant": "Alice Boileve", "annee": 2009, "thurne": "UA117", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Maddalena Napolitani", "annee": 2012, "thurne": "UA118", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "\nBelle vue! En face de portail de l'\u00e9cole!!!", "mezzanine": false, "occupant": "Hang Zhou", "annee": 2009, "thurne": "UA118", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Camille Chollet", "annee": 2008, "thurne": "UA118", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Victor Frangeul", "annee": 2013, "thurne": "UA119", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jeanne Capelle", "annee": 2009, "thurne": "UA119", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Clara Schlaifer", "annee": 2007, "thurne": "UA119", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Emmanuel Lecouturier", "annee": 2014, "thurne": "UA120", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Samuel Crequy", "annee": 2009, "thurne": "UA120", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "grande biblioth__que, vue sur l'entr__e d'ulm, parfait pour comm__rages", "mezzanine": false, "occupant": "Nicole Stankiewicz", "annee": 2008, "thurne": "UA120", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Vu Lan Nguyen", "annee": 2009, "thurne": "UA122", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Max Fathi", "annee": 2008, "thurne": "UA122", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre de l'annexe refaite standard.", "mezzanine": false, "occupant": "Lucas Mercier", "annee": 2008, "thurne": "UA122", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Mauvaise isolation pr\u00e8s de la fen\u00eatre : sol froid l'hiver (vide sous la chambre). Une porte de placard ne tient pas. Chambre agr\u00e9able n\u00e9anmoins, en bon \u00e9tat et loin des toilettes, des douches et des portes (au milieu de l'\u00e9tage).", "mezzanine": false, "occupant": "Luc Leh\u00e9ricy", "annee": 2012, "thurne": "UA124", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": ": il n'ya pas de bouchon pour le lavabo, une porte de placard ne tient pas mais ce n'est pas derangeant et le regulateur du radiateur est absent", "mezzanine": false, "occupant": "L\u00e9onard de HARO", "annee": 2011, "thurne": "UA124", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La prise \u00e9lectrique (la seule avec terre) est compl\u00e8tement d\u00e9fons\u00e9e (le pr\u00e9c\u00e9dent locataire a essayer de la rafistoler avec du scotch).\r\nLes bloqueurs magn\u00e9tiques de l'armoire \u00e9tait inexistant (j'en ai mis des nouveaux).\r\nIl y a du scotch un peu partout\r\nLa peinture s'\u00e9caille par endroit.\r\nIl a du tartre bien incrust\u00e9 dans le robinet.", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-Luc Coron", "annee": 2011, "thurne": "UA126", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Bastien Mallein", "annee": 2008, "thurne": "UA126", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "bonne chambre, malgr\u00e9 des prises douteuse (comme souvent \u00e0 l'Annexe) et l'absence de cuisine \u00e0 l'\u00e9tage.", "mezzanine": false, "occupant": "Anouch Missirian", "annee": 2010, "thurne": "UA128", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Le robinet marche mal mais j'ai toujours eu la flemme d'en informer les services comp\u00e9tents ; si \u00e7a se trouve, c'est tr\u00e8s simple \u00e0 r\u00e9parer. Sinon le mat\u00e9riel (table, armoire, lampe) est plut\u00f4t r\u00e9cent, les peintures encore fra\u00eeches, et c'est en plein en face de l'entr\u00e9e principale d'Ulm (les comm\u00e8res appr\u00e9cieront, donc).", "mezzanine": false, "occupant": "Gwendal Rannou", "annee": 2009, "thurne": "UA128", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "la chambre est propre et peinte en blanc, on voit par la fenettre l'entr\u00e9e de l'ens.Il n'y a pas de bruit ca la cuisine n'es pas a l'etage et la lingerie et les toilette ne sont pas en face de la porte d'entr\u00e9e.", "mezzanine": false, "occupant": "Sandro Franceschi", "annee": 2009, "thurne": "UA128", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": " La peinture s'effrite dans les coins, mais vue imprenable sur l'entr\u00e9e historique.", "mezzanine": false, "occupant": "Raphaelle Cazal", "annee": 2009, "thurne": "UA130", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Traces de moisi sur le cot\u00e9 de la fen\u00eatre, isolation compl\u00e9t\u00e9 avec de l'aluminium et traces de patafix. Abscence de prises terres.", "mezzanine": false, "occupant": "Florian DANARD", "annee": 2010, "thurne": "UA132", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Manque la porte du placard.", "mezzanine": false, "occupant": "Salom\u00e9 Dehaut", "annee": 2014, "thurne": "UA134", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Noe De Rancourt", "annee": 2011, "thurne": "UA134", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marguerite Bordry", "annee": 2008, "thurne": "UA136", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Louis Morelle", "annee": 2007, "thurne": "UA138", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Malgr\u00e9 le fait que la chambre soit dans al cage d'escalier, ce n'est pas un vrai probl\u00e8me (sauf quand l'ascenseur d\u00e9conne et ouvre/ferme la porte tout seul pendant toute la nuit). Chauffage fonctionnel et R\u00c9GLABLE. Volets fonctionnels. Comme toutes les chambres de l'Annexe c\u00f4t\u00e9 Ulm, une partie de la thurne est visible depuis la rue. Chambre assez calme cette ann\u00e9e.\r\n\r\nUn peu de jour sous la porte, mais pas de courant d'air. Lino en bon \u00e9tat \u00e0 l\u2019exception d'une tache par terre (colle/r\u00e9sine). Lit en bon \u00e9tat. Attention par contre les prises sont sans prise de terre (multiprise utile). La prise r\u00e9seau \u00e0 tendance \u00e0 s'enfuir, maladroitement raccroch\u00e9e \u00e0 coup de scotch.\r\n\r\nOrient\u00e9 \u00e0 l'est donc on est r\u00e9veill\u00e9 par le soleil (et par le camion poubelle si on dort la fen\u00eatre ouverte).", "mezzanine": false, "occupant": "Maxime Woringer", "annee": 2012, "thurne": "UA142", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Florent Michel 2010", "annee": 2010, "thurne": "UA142", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Ce n'est pas une chambre pour les frileux : le chauffage marche tr_s peu et la chambre donne sur la cage d'escalier, moins chauff_e que les couloirs.", "mezzanine": false, "occupant": "Berenger Godfroy", "annee": 2009, "thurne": "UA142", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Inconv\u00e9nient majeur : cette thurne se trouve juste au-dessus de l'entr\u00e9e de l'annexe. Donc il faut s'habituer \u00e0 entendre la porte du rez de chauss\u00e9e claquer quand quelqu'un entre. Cependant le groom a \u00e9t\u00e9 chang\u00e9 donc ce bruit n'est plus aussi dramatique qu'avant. Il y a aussi les gens qui ne prennent pas les m\u00eames pr\u00e9cautions dans la cage d'escalier que dans le couloir, bref, pas bon si tu n'arrives pas \u00e0 t'endormir.\nSinon la chambre a \u00e9t\u00e9 refaite l'\u00e9t\u00e9 2007 et est dans un tr\u00e8s bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Swann Piatecki", "annee": 2007, "thurne": "UA142", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Assez grande par rapport auux autres du couloir, lumineuse mais mauvaise lumi\u00e8re glauque sur le mur (ramener la sienne), un poil bruyante car donne direct sur la rue et est dans la cage d'escalier (pas la plus passante, donc \u00e7a va), une grande \u00e9tag\u00e8re pratique, une prise internet un peu compliqu\u00e9e \u00e0 g\u00e9rer car de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la chambre par rapport au bureau. ", "mezzanine": false, "occupant": "Jonathan Locqueville", "annee": 2013, "thurne": "UA144", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Mauvaise isolation. Chambre tres froide des qu'il n'y a plus de chauffage.", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Faguer", "annee": 2009, "thurne": "UA144", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tres agreable, juste a cote des toilettes et des douches. vue tres appreciable sur la rue Gay Lussac, un grand arbre empeche le vis a vis. une bulle dans le linoleum lui donne un charme pittoresque.", "mezzanine": false, "occupant": "Aureliane Pajani", "annee": 2009, "thurne": "UA203", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "William Farhi", "annee": 2013, "thurne": "UA204", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Segolene Marchal", "annee": 2011, "thurne": "UA206", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La peinture sur le mur \u00e0c\u00f4t\u00e9 du lavabo s'\u00e9caille un peu.Le reste est OK. La chabbre est bruyante car elle est \u00e0 l'entr\u00e9e du couloir et en face des douches.", "mezzanine": false, "occupant": "Louise Dumas", "annee": 2009, "thurne": "UA206", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " La peinture etait un peu ecaillee sur un mur du coin\n lavabo a mon arrivee. Sinon l'etat est tout a fait correct.", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-Baptiste Deyzac", "annee": 2008, "thurne": "UA206", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Pas trop pr_s ni des douches ni de la cuisine, donc assez calme.", "mezzanine": false, "occupant": "Elise Duboue-Dijon", "annee": 2009, "thurne": "UA207", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "En face des salles de bains, donc y'a un peu de bruit. Donne sur la loge. L'\u00e9tage du bas de l'armoire est cass\u00e9.", "mezzanine": false, "occupant": "Damien Desfontaines", "annee": 2011, "thurne": "UA208", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre bien agr\u00e9able, avec une superbe vue sur l'entr\u00e9e de la loge.Quelques d\u00e9gradations \u00e0 signaler, commises par l'occupant pr\u00e9c\u00e9dent, notamment en ce qui concerne la poign\u00e9e de la fen\u00eatre et les finitions. ", "mezzanine": false, "occupant": "Melanie Demeraux", "annee": 2009, "thurne": "UA208", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Goutierre", "annee": 2008, "thurne": "UA208", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Le cr\u00e9pi a tendance \u00e0 partir", "mezzanine": false, "occupant": "Laurent Dardelet", "annee": 2013, "thurne": "UA209", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierrick Bousseau", "annee": 2010, "thurne": "UA209", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Francois Friocourt", "annee": 2009, "thurne": "UA209", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Daphne Dieuleveut", "annee": 2008, "thurne": "UA209", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Michon", "annee": 2013, "thurne": "UA210", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Scaffidi", "annee": 2009, "thurne": "UA210", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Duval", "annee": 2009, "thurne": "UA211", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "L'ampoule de la lampe murale a \u00e9t\u00e9 chang\u00e9e cette ann\u00e9e, donc elle devrait tenir le coup quelque temps. La porte de droite de l'armoire a \u00e9galement vu ses fixations renouvel\u00e9es suite \u00e0 un d\u00e9bo\u00eetement r\u00e9cent. Bref, j'ai r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 une chambre assez v\u00e9tuste, mais comme l'\u00e9quipe travaux est venue la rafistoler de-ci de-l\u00e0, elle est acceptable !\r\n\r\nJe conseille \u00e9galement l'A212 (et plus globalement l'annexe d'apr\u00e8s mes conversations avec les voisins) \u00e0 tous les amateurs de ragots et autres potins : l'inexistence de toute insonorisation vous permettra de ne pas perdre une miette de la vie du couloir.", "mezzanine": false, "occupant": "Paul GALVAN", "annee": 2012, "thurne": "UA212", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Tr\u00e8s mauvaise insonorisation.Cuisine dans l'\u00e9tage. Vue sur l'entr\u00e9e de du 45.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Clement Erignoux", "annee": 2009, "thurne": "UA212", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Etat des murs : tr\u00e8s bon (peinture blanche en bon \u00e9tat). Etat du sol : bon (lino qui se nettoie bien). Meubles : biblioth\u00e8que et bureau en bon \u00e9tat, mais pas de table de chevet. Buffet et penderie du coin toilette plus anciens, mais en bon \u00e9tat aussi. Le lavabo fonctionne sans probl\u00e8me. Seul gros d\u00e9faut de la chambre, comme toutes les thurnes de l'annexe : l'\u00e9lectricit\u00e9, il n'y a que deux prises plus une dans le coin toilette, ce n'est pas beaucoup, et elles sont assez anciennes. - Insonorisation : moyenne, comme partout \u00e0 l'annexe, on entend pas mal les bruits dans le couloir, et parfois les voisins quand il y a des discussions anim\u00e9es. - A la fen\u00eatre, la vue est assez d\u00e9gag\u00e9e et agr\u00e9able, on voit la rue Gay-Lussac et en contrebas la terrasse de l'annexe avec les labos. La fen\u00eatre a un volet roulant qui fonctionne bien.  ", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Cuvelier", "annee": 2009, "thurne": "UA213", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Etat de la chambre correcte. ni grande ni petite. En r\u00e9-agen\u00e7ant un peu les meubles on peut avoir de la place.", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume d'Hardemare", "annee": 2011, "thurne": "UA214", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Amarilli", "annee": 2009, "thurne": "UA214", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Paul Caucal", "annee": 2013, "thurne": "UA215", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jerome Casse", "annee": 2008, "thurne": "UA215", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "\n\nVue correcte sur l'entr_e de l'ens.", "mezzanine": false, "occupant": "Simon Gourdin", "annee": 2009, "thurne": "UA216", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Romain Enriquez", "annee": 2007, "thurne": "UA216", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Belle vue sur l'entr\u00e9e de l'ENS\r\nProximit\u00e9 de la cuisine et des sanitaires sans pour autant avoir les bruits ni les odeurs", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Lefebvre", "annee": 2014, "thurne": "UA218", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sham Tlili", "annee": 2008, "thurne": "UA218", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Vue sur l'entr\u00e9e de l'Ecole! et sur son grand arbre.Soleil levant.Une prise d\u00e9faillante. Un grand miroir en prime. ", "mezzanine": false, "occupant": "Cecile Chapon", "annee": 2007, "thurne": "UA218", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Silvia De Cesare", "annee": 2009, "thurne": "UA222", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "ensoleill_e, donne sur  l'entr_e d'Ulm, en face de la cuisine", "mezzanine": false, "occupant": "Yasmine Loraud", "annee": 2010, "thurne": "UA224", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre classique de l'annexe (beaucoup de rangement,\u2026 ). Peinture plut\u00f4t en bon \u00e9tat, sauf du c\u00f4t\u00e9 du lavabo. Vue plongeante sur l'entr\u00e9e principale.", "mezzanine": false, "occupant": "Elie Gouzien", "annee": 2014, "thurne": "UA226", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "D_faut: en face de la cuisine donc assez bruyant", "mezzanine": false, "occupant": "Deborah Besnard-javaudin", "annee": 2009, "thurne": "UA226", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre en bon \u00e9tat dans l'annexe, vue sur l'entr\u00e9e du 45. Comme la plupart des chambres \u00e0 l'annexe, mauvaise insonorisation.", "mezzanine": false, "occupant": "Jeremie Bertrand", "annee": 2008, "thurne": "UA228", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able, belle vue sur l'entr\u00e9e du 45 avec le spectacle fascinant des barri\u00e8res automatiques (si, si, je vous assure ! Des heures d'amusement en perspective !) Insonorisation tr\u00e8s mauvaise. Lino assez ab\u00eem\u00e9. Pas trop pr\u00e8s de la cuisine, le bruit n'est pas g\u00eanant.", "mezzanine": false, "occupant": "Adrien Kuntz", "annee": 2013, "thurne": "UA232", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s agr\u00e9able, assez calme, en bon \u00e9tat, donnant sur la rue d'Ulm, lumineuse toute la journ\u00e9e, ensoleill\u00e9e le matin (en cas de soleil ;)). Par contre, l'insonorisation n'est pas top.", "mezzanine": false, "occupant": "Eszter Szivos", "annee": 2013, "thurne": "UA234", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Bureau branlant.", "mezzanine": false, "occupant": "Quentin GUIGNARD", "annee": 2012, "thurne": "UA234", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s agr\u00e9able, bien situ\u00e9e, (pr\u00e8s des douches, et suffisamment loin de la cuisine pour ne pas \u00eatre g\u00ean\u00e9 par le bruit), lumineuse, peintures en bon \u00e9tat.\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Louise Dehondt", "annee": 2014, "thurne": "UA236", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Martin Clochard", "annee": 2010, "thurne": "UA236", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " La chambre est lumineuse, bien agenc_e, agr_able, malgr_ quelques probl_mes de d_tail :\nUne des cloisons est plus fine que l'autre, donc j'entendais mon voisin jouer de la guitare ou lorsqu'il _tait au t_l_phone (mais pas suffisamment pour distinguer les paroles prononc_es).\nLe mobilier est en bon _tat, sauf la porte coulissante  de l'_tag_re situ_e _ c_t_ du lavabo qui n'est plus en place (elle _tait d_j_ _ c_t_ de l'_tag_re quand je suis arriv_e dans la chambre ; un peu de bricolage suffirait peut-_tre ; ce n'est pas vraiment g_nant au quotidien, sauf si vous avez l'habitude d'_clabousser beaucoup lorsque vous utilisez votre lavabo).\nLe porte-serviette accroch_ au mur _ c_t_ du lavabo est bancal et tordu, comme _ mon arriv_e, mais il demeure utilisable (pour torchons, gants de toilettes, petite serviette).\nLe lino a quelques marques bizarres mais absolument pas g_nantes.\nLe radiateur goutte un peu, il y a presque toujours une petite flaque de 5/10 cm juste sous la canalisation, mais elle ne s'_tend jamais plus.\nLe bouchon du lavabo s'est cass_ pendant l'ann_e, le lavabo n'a donc pour l'instant plus de bouchon.\nLa porte de la penderie reste difficilement ferm_e, mais au pire elle est entr'ouverte, donc ce n'est pas tr_s g_nant.", "mezzanine": false, "occupant": "Dorothee Pradines", "annee": 2009, "thurne": "UA236", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able, avec une vue sur l'entr\u00e9e de l'ENS, un grand miroir fix\u00e9 sur la porte du placard, et suffisamment de rangements. Le lino est un peu gondol\u00e9 mais un tapis le cache. ", "mezzanine": false, "occupant": "Coline Zuber", "annee": 2013, "thurne": "UA238", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Le lino est en mauvais \u00e9tat, sinon l'ensemble est correct. Grands rangements, pratiques.", "mezzanine": false, "occupant": "Jan Orkisz", "annee": 2010, "thurne": "UA238", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": " Bulle d'air dans le lino.\n Portes d\u00e9fectueuses pour le vieux  placard/penderie.\n En face des toilettes/douches.\n La fen\u00eatre donne sur un grand arbre de l'entr\u00e9e du 45.", "mezzanine": false, "occupant": "Manon Michel", "annee": 2008, "thurne": "UA238", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Na\u00efd Mubalegh", "annee": 2009, "thurne": "UA240", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Il y a deux trous dans le mur.", "mezzanine": false, "occupant": "Marion Salin", "annee": 2008, "thurne": "UA240", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La manette pour descendre le store est cass\u00e9e mais fonctionne quand m\u00eame. Par endroit le pl\u00e2tre du mur se d\u00e9tache. Les lampes clignotent parfois. Sinon la chambre est agr\u00e9able.  ", "mezzanine": false, "occupant": "HAMARD", "annee": 2013, "thurne": "UA242", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "La porte de la chambre est situ\u00e9e dans la cage d'escalier. Mais c'est l'escalier de droite, donc pas trop emprunt\u00e9. Vraiment pas g\u00eanant. C'est m\u00eame plut\u00f4t agr\u00e9able car on est isol\u00e9 du bruit qu'il peut y avoir dans le couloir (toilettes, cuisine, ...) et des odeurs de cuisine. La cloison avec l'autre voisin de l'escalier est un peu fine, mais celle avec celui du couloir est compl\u00e8tement insonoris\u00e9e (c'est un gros mur en fait). Bref, je suis content de cette chambre qui est tr\u00e8s pratique et bien plac\u00e9e.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Michael Monerau", "annee": 2007, "thurne": "UA242", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-Jil Duchamps", "annee": 2013, "thurne": "UA244", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est assez bien, agr\u00e9able. La fen\u00eatre est plut\u00f4t grande et donc la chambre est assez lumineuse. Je conseille cependant d'avoir des rideaux pour l'\u00e9t\u00e9, \u00e0 cause du Soleil. Chambre tranquille, peu de bruit.", "mezzanine": false, "occupant": "Diego Izquierdo", "annee": 2010, "thurne": "UA244", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Kaja Androjna", "annee": 2008, "thurne": "UA244", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre sur le palier, tr\u00e8s mauvaise isolation sonore (on entend tout ce qui se passe dans la cage d'escalier, vraiment bruyant) + pas beaucoup de rangements\n", "mezzanine": false, "occupant": "Anne-sophie Bonnet-lebrun", "annee": 2009, "thurne": "UA302", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": " Moquette en mauvais \u00e9tat et moche. La peinture des murs s'effrite constamment. Rares prises en mauvais \u00e9tat. Contiguit\u00e9 des toilettes (bruit). Lit et rangements OK", "mezzanine": false, "occupant": "Sebastien Justum", "annee": 2007, "thurne": "UA303", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Helene Koll", "annee": 2008, "thurne": "UA304", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre dans la cage d'escalier, avec une mauvaise insonorisation, d'o\u00f9 des r\u00e9veils parfois brutaux. Moquette en mauvais \u00e9tat, mais la chambre va \u00eatre r\u00e9nov\u00e9e cet \u00e9t\u00e9\n", "mezzanine": false, "occupant": "Jeremie Bertrand", "annee": 2007, "thurne": "UA304", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Christophe Frey", "annee": 2011, "thurne": "UA305", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre bien agr\u00e9able", "mezzanine": false, "occupant": "Melanie Demeraux", "annee": 2008, "thurne": "UA305", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Milos Simic", "annee": 2008, "thurne": "UA306", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Trou dans le mur en-dessous du lavabo, sanitaires dans le couloir en tr\u00e8s mauvais \u00e9tat. ", "mezzanine": false, "occupant": "Chrystel Olouko\u00ef", "annee": 2013, "thurne": "UA308", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Hugo Jarry", "annee": 2008, "thurne": "UA308", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Les \"volets\" sont en fait un store.\r\n\r\nLa peinture de la porte \u00e9tait amoch\u00e9e quand je suis arriv\u00e9, et une des \u00e9tag\u00e8res est toujours p\u00e9t\u00e9e malgr\u00e9 les mails \u00e0 travaux@ens, mais tout le reste est parfait.", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Moussou", "annee": 2014, "thurne": "UA309", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Alexandra Colin", "annee": 2010, "thurne": "UA309", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sid-Ahmed Talbi", "annee": 2009, "thurne": "UA309", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Riccardo Barontini", "annee": 2008, "thurne": "UA309", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre assez grande pour y mettre un lit double _tant donn_ un agencement intelligent des meubles.\nLe soleil tape bien le matin donc il peut faire bien chaud", "mezzanine": false, "occupant": "Romain Gaillac", "annee": 2011, "thurne": "UA310", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Morgan Labar", "annee": 2008, "thurne": "UA310", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Ocan Sankur", "annee": 2007, "thurne": "UA310", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bonne chambre pile entre la cuisine (grande \u00e0 cet \u00e9tage) et les douches,donc plut\u00f4t calme. Vue sur Gay Lussac. Pas de porte pour les placards.Bon chauffage, parfois un peu fort. Il y a des stores. ", "mezzanine": false, "occupant": "Julia Wang", "annee": 2009, "thurne": "UA311", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Cecile Lambert", "annee": 2007, "thurne": "UA311", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Cette chambre est pr\u00e8s de la rue, un peu bruyant dans les jour. Mais le lumi\u00e8re du soleil est tr\u00e8s bon.", "mezzanine": false, "occupant": "Jialun LI", "annee": 2013, "thurne": "UA312", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Il ne faut pas h\u00e9siter \u00e0 d\u00e9placer les meubl \n\u00e7a change vraiment l'impression de taille de\n la chambre. A part \u00e7a, une chambre de l'annexe\n tr\u00e8s typique et agr\u00e9able.", "mezzanine": false, "occupant": "Yannick Bonthonneau", "annee": 2009, "thurne": "UA313", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Andrillon", "annee": 2008, "thurne": "UA313", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Belle vue sur l'entr\u00e9e du 45 # mis chemin entre cuisine et douches/toilettes # lumineux, propre, mobilier en bon \u00e9tat # une cloison tr\u00e8s fine et peu isolante du bruit provenant de la chambre voisine. ", "mezzanine": false, "occupant": "Romain Boisseau", "annee": 2012, "thurne": "UA314", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "L'\u00e9vier bouche un peu.\r\nLa lampe est cass\u00e9e.\r\nGlobalement en bon \u00e9tat", "mezzanine": false, "occupant": "Emilie Brusson", "annee": 2013, "thurne": "UA315", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Segolene Marchal", "annee": 2009, "thurne": "UA315", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bien situ\u00e9e, bon \u00e9tat. Seul probl\u00e8me: on entend tout ce qui se passe chez les voisins.", "mezzanine": false, "occupant": "Tristan FAUVEL", "annee": 2013, "thurne": "UA316", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Yacine Benjelloun", "annee": 2010, "thurne": "UA316", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jerome Gleyzes", "annee": 2009, "thurne": "UA316", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Le sol est un peu abim_ par endroits, mais c'est tout.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Adrien Dubrasquet", "annee": 2010, "thurne": "UA318", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jonathan Bayol", "annee": 2008, "thurne": "UA318", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre lumineuse et bien agenc\u00e9e avec vue sympa sur l'entr\u00e9e du 45. Lino un peu ab\u00eem\u00e9. Mauvaise insonorisation comme tjs \u00e0 l'annexe. Assez proche de la cuisine. Grand miroir \u00e0 l'int\u00e9rieur de la porte du placard. Le volet roulant laisse filtrer du jour le matin.", "mezzanine": false, "occupant": "Ma\u00eblys de Laguiche", "annee": 2014, "thurne": "UA320", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sergey Ledenev", "annee": 2012, "thurne": "UA320", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "peinture encore en bon _tat, une seule prise avec prise de terre, miroir dans l'armoire", "mezzanine": false, "occupant": "Marion Delehaye", "annee": 2009, "thurne": "UA320", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Manon Brouillet", "annee": 2007, "thurne": "UA320", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Belle vue sur le devant de l'ENS. Cuisine d'\u00e9tage grande et bien \u00e9quip\u00e9e. Le manque d'insonorisation est assez aga\u00e7ant cependant.", "mezzanine": false, "occupant": "Simon Forest", "annee": 2012, "thurne": "UA322", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "St\u00e9phane Caron", "annee": 2008, "thurne": "UA322", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La lampe clignote un peu, le n\u00e9on du miroir beaucoup.", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Perez", "annee": 2013, "thurne": "UA324", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Robinet du radiateur cass\u00e9 : impossible de couper le chauffage.\r\nLa fen\u00eatre est grande (comme dans toutes les chambres de l'annexe) et donne sur la rue et sur le b\u00e2timent principal de l'ENS. Id\u00e9al si on veut espionner les passants, pas tr\u00e8s pratique si on ne veut pas se faire espionner soi-m\u00eame !", "mezzanine": false, "occupant": "Ilia Smilga", "annee": 2011, "thurne": "UA324", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Diane Martinez", "annee": 2009, "thurne": "UA324", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Beaucoup de soleil le matin, vue sur l'entr\u00e9e du 45.\nEn face de la cuisine dans le couloir.\nLoin des douches/toilettes", "mezzanine": false, "occupant": "Boris Derman", "annee": 2008, "thurne": "UA324", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sary Drappeau", "annee": 2007, "thurne": "UA324", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est claire et agr\u00e9able, la vue donne pile sur l'entr\u00e9e de l'ENS. Seuls probl\u00e8mes, le placard ne ferme pas tr\u00e8s bien, et des taches ind\u00e9l\u00e9biles, pr\u00e9sentes avant mon arriv\u00e9e, figurent sur le sol. La chambre est situ\u00e9e juste en face de la cuisine, au milieu du couloir.", "mezzanine": false, "occupant": "C\u00e9line Durand", "annee": 2013, "thurne": "UA326", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Camille Horbez", "annee": 2009, "thurne": "UA326", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Gerbeaud", "annee": 2008, "thurne": "UA328", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Arnaud De Mesmay", "annee": 2007, "thurne": "UA328", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Zuber", "annee": 2012, "thurne": "UA330", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre bien \u00e9clair\u00e9e (surtout le matin), pr\u00e8s des toilettes et de la cuisine, suffisamment loin de l'escalier. Radiateur fonctionnel. Quelques traces sur les murs.", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Irace", "annee": 2013, "thurne": "UA332", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Florent Grenier", "annee": 2012, "thurne": "UA332", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Satisfait", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Vibert", "annee": 2010, "thurne": "UA332", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Paul Hobeika", "annee": 2008, "thurne": "UA332", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre en soi, est bien chauff\u00e9e et le lit est relativement agr\u00e9able. Elle est bien plac\u00e9e dans l'\u00e9tage est hormis les traces de fl\u00e9chettes dans un placard et la peinture pr\u00e8s de l'\u00e9vier, elle est en bon \u00e9tat. Cependant, \u00e9norme b\u00e9mol, l'un des placards est plac\u00e9e de telle mani\u00e8re qu'il bloque la moiti\u00e9 des prises de la chambre, ce qui fait qu'il en reste deux seulement... De plus, le placard peut difficilement \u00eatre d\u00e9plac\u00e9 vue sa position, donc j'ai du utiliser des multiprises toute l'ann\u00e9e...", "mezzanine": false, "occupant": "David Leturcq", "annee": 2013, "thurne": "UA334", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Volets roulants fragiles (trois r\u00e9parations cette ann\u00e9e). La peinture a un peu tendance \u00e0 s'\u00e9cailler vers le lavabo et vers la fen\u00eatre.\r\n\r\nUn des pr\u00e9c\u00e9dents occupants devait jouer (assez mal) aux fl\u00e9chettes : Un des c\u00f4t\u00e9s du placard en bois est plein de petits trous.\r\n\r\nA part ces points, chambre agr\u00e9able, bien chauff\u00e9e, bien situ\u00e9e avec une belle vue sur l'entr\u00e9e du 45, assez proche des toilettes et de la cuisine sans \u00eatre juste en face. Les cloisons sont peu isolantes : on entend bien les voisins bruyants.", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Leh\u00e9ricy", "annee": 2012, "thurne": "UA334", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Excellente vue sur l'entr_e.", "mezzanine": false, "occupant": "Electre Mauche", "annee": 2009, "thurne": "UA334", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "RAS", "mezzanine": false, "occupant": "Tristan Tourniaire", "annee": 2012, "thurne": "UA338", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Simon Rabate", "annee": 2009, "thurne": "UA338", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Petite chambre propre avec une vue sympa sur l'Ecole en face. Seul souci, elle est sur le palier, donc l'ascenseur est tr\u00e8s audible et les voix dans les escaliers aussi.", "mezzanine": false, "occupant": "Anna Winterstein", "annee": 2008, "thurne": "UA342", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Excellent \u00e9tat mais donne sur l'escalier donc => bruit, et environ 2m\u00b2 de moins que les autres chambres de l'annexe \u00e0 cause de tuyaux qui passent le long du mur (j'ai v\u00e9rifi\u00e9 sur le plan, c'est du vol !).", "mezzanine": false, "occupant": "Loic De Raphelis-soissan", "annee": 2009, "thurne": "UA344", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Li Wang", "annee": 2008, "thurne": "UA402", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Pierre", "annee": 2009, "thurne": "UA403", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Yingjie Xu", "annee": 2009, "thurne": "UA403", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chauffage inutile, sans doute \u00e0 cause des canalisations qui passent dans la chambre\nA c\u00f4t\u00e9 des douches et toilettes, d\u00e9sagr\u00e9able d'entendre la femme de m\u00e9nage trainer les pieds le matin (ce bruit me hantera \u00e0 jamais !)\nLe bureau n'est pas tr\u00e8s grand, il n'y a pas de tiroirs mais il y a un buffet-\u00e9tag\u00e8res", "mezzanine": false, "occupant": "Mehdi Bouaziz", "annee": 2007, "thurne": "UA403", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Aymeric Labadie", "annee": 2010, "thurne": "UA404", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Simon-pier Labelle-hogue", "annee": 2010, "thurne": "UA405", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Aurelie Fargette", "annee": 2009, "thurne": "UA406", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Baptiste Gouraud", "annee": 2008, "thurne": "UA406", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Mascot", "annee": 2007, "thurne": "UA406", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "12 m\u00b2,comme toutes les thunes \u00e0 l'annexe.\nUne lampe ne fonctionne pas tr\u00e8s bien (elle met quelques secondes \u00e0 s'annuler).", "mezzanine": false, "occupant": "Samuel Bizien", "annee": 2009, "thurne": "UA407", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Le radiateur est cass\u00e9, impossible de l'\u00e9teindre.", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas HUET", "annee": 2011, "thurne": "UA409", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Philippe Andre", "annee": 2008, "thurne": "UA409", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Natalia Frozel Barros", "annee": 2009, "thurne": "UA410", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Tr\u00e8s belle chambre, avec vue sur une cour verdoyante, petit espace tr\u00e8s bien am\u00e9nag\u00e9. Tr\u00e8s belle occasion, \u00e0 se saisir de toute urgence.", "mezzanine": false, "occupant": "Paulien Jeunesse", "annee": 2011, "thurne": "UA411", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Louis Guerpillon", "annee": 2008, "thurne": "UA411", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Remi Varloot", "annee": 2010, "thurne": "UA412", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Elodie Coutier", "annee": 2009, "thurne": "UA412", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able avec grande fen\u00eatre, pas loin de la cuisine (mais on n'entend pas exag\u00e9r\u00e9ment le bruit). On entend la circulation de la rue Gay-Lussac (mais pas exag\u00e9r\u00e9ment non plus). Une poubelle, une lampe de bureau.", "mezzanine": false, "occupant": "BONANNO Ana\u00efs", "annee": 2013, "thurne": "UA413", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Gabriel Lellouch", "annee": 2010, "thurne": "UA413", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Kondrat", "annee": 2011, "thurne": "UA414", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La prise r__seau est nue mais fonctionne. Les portes de placard ont __t__ enlev__es.", "mezzanine": false, "occupant": "Marion Labourey", "annee": 2008, "thurne": "UA414", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Wenjie Fang", "annee": 2009, "thurne": "UA415", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Anthony Perret", "annee": 2008, "thurne": "UA415", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "   Isolation phonique assez mauvaise\n   Murs repeints r__cemment", "mezzanine": false, "occupant": "Maxime Colin", "annee": 2008, "thurne": "UA416", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able et lumineuse, avec une belle vue sur l'Ecole. \r\nUn peu bruyante car pr\u00e8s de la cuisine. \r\nGrand meuble au-dessus du lavabo, bien pratique. \r\nDeux miroirs en pied coll\u00e9s sur le placard.", "mezzanine": false, "occupant": "Chloe Horusitzky", "annee": 2013, "thurne": "UA418", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Le radiateur ne peut \u00eatre coup\u00e9 totalement.", "mezzanine": false, "occupant": "Florent Lachauss\u00e9e", "annee": 2011, "thurne": "UA418", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Coin salle de bain agr\u00e9able : menuiseries entourant le miroi\n\n", "mezzanine": false, "occupant": "Hermine Durand", "annee": 2009, "thurne": "UA418", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Yannick Faure", "annee": 2008, "thurne": "UA418", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Thibaut Brunet", "annee": 2007, "thurne": "UA418", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Anouch Missirian", "annee": 2009, "thurne": "UA422", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Ir\u00e8ne Waldspurger", "annee": 2008, "thurne": "UA422", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Bruno Le Floch", "annee": 2007, "thurne": "UA428", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sergey Ledenev", "annee": 2013, "thurne": "UA430", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre de l'Annexe c\u00f4t\u00e9 rue d'Ulm.\nLa fen\u00eatre a un store.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Fabrice Ben Hamouda", "annee": 2009, "thurne": "UA432", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Silvain Rideau", "annee": 2008, "thurne": "UA432", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Peu de prises notamment lorsqu'on veut mettre une lampe ou une imprimante sur le bureau, il faut pr\u00e9voir une rallonge. ", "mezzanine": false, "occupant": "Laura Monfleur", "annee": 2014, "thurne": "UA434", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Aroua Labidi", "annee": 2009, "thurne": "UA434", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marine De Mazancourt", "annee": 2008, "thurne": "UA434", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "la chambre va \u00eatre refaite cet \u00e9t\u00e9", "mezzanine": false, "occupant": "Pauline Comte-Bellot", "annee": 2007, "thurne": "UA434", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "auncun probl\u00e8me \u00e0 signaler", "mezzanine": false, "occupant": "Raluca Petrescu", "annee": 2014, "thurne": "UA436", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre repeinte, odeur un peu bizarre mais \u00e7a passe, mais surtout tr\u00e8s brunt", "mezzanine": false, "occupant": "Sixtine Passot", "annee": 2009, "thurne": "UA436", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Rien \u00e0 signaler, si ce n'est une vierge pari\u00e9tale et un bureau \u00e0 trois pieds.", "mezzanine": false, "occupant": "Octave Boczkowski", "annee": 2014, "thurne": "UA438", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Pascal", "annee": 2009, "thurne": "UA438", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Le radiateur a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 \u00e0 cause d'une fuite interne, mais j'imagine qu'il sera remplac\u00e9 l'ann\u00e9e prochaine", "mezzanine": false, "occupant": "Aroua Labidi", "annee": 2008, "thurne": "UA438", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tout \u00e0 fait satisfaisante. A l'extr\u00e9mit\u00e9 du couloir, mais du c\u00f4t\u00e9 le moins fr\u00e9quent\u00e9. La laverie qui fait face fonctionne tr\u00e8s souvent, sans pour autant \u00eatre g\u00eanante. L'espace est sinon am\u00e9nag\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re que dans toutes les autres chambres de l'\u00e9tage. Plut\u00f4t confortable.", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Fr\u00e9ry", "annee": 2013, "thurne": "UA440", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre \u00e0 l'annexe, r\u00e9nov\u00e9e, pas mal de rangements, la fen\u00eatre donne sur la rue d'Ulm. Presque en face des toilettes (mais \u00e7a ne g\u00eane pas), cuisine \u00e0 l'\u00e9tage.", "mezzanine": false, "occupant": "Aude Le Gallou", "annee": 2010, "thurne": "UA440", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre proche de l'ascenceur, de la douche, de la porte du couloir et surtout en face de la laverie du personnel (qui fonctionne 24h sur 24...) donc un peu bruyante (tr\u00e8s supportable !). Plein Est, agr\u00e9able pour le matin. Deux prises en tout et pour tout, dont une du c\u00f4t\u00e9 lavabo. Pas de porte-serviette, dommage.", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Laillet", "annee": 2008, "thurne": "UA440", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able, tr\u00e8s lumineuse, beaucoup d'espace, vaut le coup malgr\u00e9 l'absence de mezzanine, m\u00eame en couple. Points n\u00e9gatifs : la fen\u00eatre isole mal en hiver donc il fait assez froid dans la chambre. Etant voisine des toilettes, il faut s'attendre \u00e0 entendre les chasses d'eau... Mais pass\u00e9s ces d\u00e9sagr\u00e9ments, c'est vraiment une super chambre, en face d'un arbre, dans le renfoncement du couloir Saumon donc assez silencieuse. Je vous la conseille absolument.", "mezzanine": false, "occupant": "Raisa Franca Bastos", "annee": 2013, "thurne": "UC214", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Expos\u00e9e au Sud, avec vue sur la cour Pasteur, cette chambre est tr\u00e8s agr\u00e9able. Le coin lavabo est un peu us\u00e9, et le radiateur impossible \u00e0 r\u00e9gler.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\"", "occupant": "Irenee Frerot", "annee": 2013, "thurne": "UC234", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "La peinture des murs est \u00e0 refaire. ", "mezzanine": false, "occupant": "Pedro Lippmann", "annee": 2012, "thurne": "UC247", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Il y a un tuyau d\u00e9vacuation d'eau qui ne passe que par cette chambre, et \u00e7a fait ambiance ruisseau dans la for\u00eat les deux premiers jours mais \u00e7a devient vite fatigant. Trop de bruit dans la cour\u00f4, pour ceux qui voudraient travailler ce n'est pas recommandable. Pas de rideaux, pas de volets.", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Chayma DELLAGI", "annee": 2012, "thurne": "UC249", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "D\u00e9fauts :\r\n- murs pas propres\r\n- r\u00e9seau \u00e9lectrique de merde, \u00e7a saute\r\n\r\nAvantage :\r\n- Plein de rangements\r\n- Une grande mezzanine\r\n- Un grand bureau", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Marc Manceau", "annee": 2012, "thurne": "UC254", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La mezzanine est un trap\u00e8ze donc un matelas double ne rentre pas.", "mezzanine": "1.5 places 2.10 ; 1.10 ; 3", "occupant": "Jean Rochet", "annee": 2011, "thurne": "UC350", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place 2m; 1,4m; 2,8m", "occupant": "Simon-pier Labelle-hogue", "annee": 2011, "thurne": "UC352", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Romain Gaillac", "annee": 2013, "thurne": "UC203", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Marion Labourey", "annee": 2010, "thurne": "UC203", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Plein nord donc tr\u00e8s peu de soleil. Vue sur cour\u00f4(agr\u00e9able mais bruyant).tr\u00e8s grande mezzanine, \u00e9chelle branlante mais qui tient bien quand m\u00eame.Les murs seraient \u00e0 rafraichir. parquet correct mais sans plus. ", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 1,4;2,1;2,8", "occupant": "Anne-Camille Plichart", "annee": 2009, "thurne": "UC203", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "L'echelle pour monter a la mezzanine est a moitie cassee,\nLa porte de l'armoire grince au moindre courant d'air", "mezzanine": "2 places (1,5;3;4)", "occupant": "Ismael Bouya", "annee": 2009, "thurne": "UC203", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "C\u00f4t\u00e9 cour Pasteur, plut\u00f4t calme, avec vue sur la salle des actes (agr\u00e9able les soirs de concert). Tr\u00e8s ensoleill\u00e9e. Moquette sur la mezzanine. Seul inconv\u00e9nient: de la tenture couleur vieux saumon pas frais sur deux murs.\n", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 2;2;3,4", "occupant": "Sylvain Cabanacq", "annee": 2008, "thurne": "UC204", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Constantinos Listowski", "annee": 2008, "thurne": "UC205", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "grande mezza, avec 2 matelas et un bureau", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Florian Barriere", "annee": 2008, "thurne": "UC206", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Mezzanine immense avec un vrai escalier! Barri\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 pas tr\u00e8s solide faite par nos soins (puisque l'administration a refus\u00e9 de la faire). Super chambre de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 1.5;2.5;3.5", "occupant": "Sham Tlili", "annee": 2010, "thurne": "UC207", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Proche de la k-f\u00eat donc un peu bruyante pour les couche-t\u00f4t", "mezzanine": "2 places 1,40;1,60;2,50", "occupant": "Guillaume Scerri", "annee": 2010, "thurne": "UC207", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "\nUne chambre magnifique !! Ca tient sans doute \u00e0 \"ce qu'on en fait\", c'est-\u00e0-dire la d\u00e9coration,mais en tout cas, la vue sur la Cour aux Ernests est charmante (le petit clapotis de la fontaine est tr\u00e8s agr\u00e9able). La mezzanine est grande et on y acc\u00e8de par un escalier (ce n'est pas le meilleur escalier du monde, l'orientation n'est pas tr\u00e8s commode, mais c'est toujours beaucoup mieux qu'une \u00e9chelle!). La chambre est vraiment grande (quoique ce ne soit pas la plus grande), et je pense que les litt\u00e9raires de 4e ann\u00e9e s'y trouveront particuli\u00e8rement \u00e0 leur aise (ou alors les agr\u00e9gatifs qui ont besoin d'une belle chambre pour travailler). Le seul inconv\u00e9nient de cette thurne r\u00e9side dans son st\u00e8me d'\u00e9clairage: l es lampes de la mezzanine ne marchent pas, ainsi que certaines lampes du bas, et il faut donc pr\u00e9voir d'amener des lampes de bureau ou de chevet, sinon l'\u00e9clairage est un peu faible).", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Veronique Godin", "annee": 2009, "thurne": "UC207", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "chambre agr\u00e9able, tr\u00e8s grande mezzanine \u00e0 la moquette jaune propre. Plafonnier d\u00e9faillant.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" (_1,5;_3,5;_2,5)", "occupant": "Ghislain Mercier", "annee": 2008, "thurne": "UC207", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Cette chambre est un peu particuli\u00e8re puisque c'est une des rares dont la mezzanine est en trap\u00e8ze. J'avais peur qu'elle soit vraiment plus petite que les carr\u00e9es, mais on peut y poser deux matelas c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te, et il y a encore une place aux pieds pour le rangement, et une sur le c\u00f4t\u00e9 pour une lampe. La vue est ce qui se fait de mieux je pense. L'avantage est que la lumi\u00e8re va jusqu'au bout de la mezza, contrairement aux carr\u00e9es qui sont sombres quand on est loin de la fenetre.   ", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Yannick Spill", "annee": 2009, "thurne": "UC209", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Je conseille d'enlever la moquette qui est sur l'echelle : tendance a faire de la poussiere qui tombe sur le bureau...", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 1m20;4m;2m20", "occupant": "Loic Fevrier", "annee": 2007, "thurne": "UC209", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre poss\u00e8de une jolie exposition qui laisse le soleil rentrer toute la m\u00e2tin\u00e9e, mais il peut faire un peu sombre en fin de journ\u00e9e. On ne voit pas vraiment la cour Pasteur mais bon, c'est pas comme si on voyait les poubelles non plus. Le vrai probl\u00e8me de cette chambre, il me semble, c'est l'\u00e9clairage le soir. Il faut juste penser \u00e0 apporter sa/ses propre(s) lampe(s). Les volets ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9par\u00e9s en d\u00e9but d'ann\u00e9e scolaire quand je suis arriv\u00e9. Il y a deux tringles coulissantes donc c'est tr\u00e8s simple d'installer des rideaux.\r\nLa mezzanine est vraiment grande et bien faite (il y a une commode qui fait biblioth\u00e8que et suffisamment de place pour mettre un matelas 3 places si \u00e7a existe, et une alcove cach\u00e9e par un drap qui me sert actuellement de range foutoir).\r\nLa chambre est situ\u00e9e juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des toilettes, et \u00e0 2 pas des douches, mais finalement ce n'est pas vraiment g\u00eanant, ni en termes d'odeur, ni en terme de bruit.\r\nEn bas, il y a largement suffisamment de place pour mettre un canap\u00e9 et une table.\r\nBref c'est une chouette chambre, et tout pr\u00e8s de l'escalier A et de l'ascenseur, ce qui rend les d\u00e9m\u00e9nagements plus faciles, et \u00e9pargne les habitants du bruit de la K-F\u00eat :).\r\nAttention cependant, le courant saute facilement si on a trop de truc branch\u00e9s en m\u00eame temps, MAIS, j'arrive \u00e0 faire fonctionner ma bouilloire dans la chambre, pas besoin de la brancher dans le couloir!!!", "mezzanine": "Mezza \"Plus\"", "occupant": "Mathilde Le Moigne", "annee": 2013, "thurne": "UC210", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Jonathan Cornillon", "annee": 2009, "thurne": "UC210", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "mezzanine sur toute la largeur, deux matelas dessus. parquet ab\u00eem\u00e9. Mieux que d'autres chambres du saumon au niveau electrique - les plombs ne sautent pas tout le temps.", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Franziska Heimburger", "annee": 2007, "thurne": "UC211", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Florian Barriere", "annee": 2007, "thurne": "UC212", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr_able avec vue sur la Cour_.", "mezzanine": "1.5 places (130;160;200)", "occupant": "Quentin Gouil", "annee": 2010, "thurne": "UC213", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Emmanuel Basset", "annee": 2009, "thurne": "UC213", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "L'absence de mezzanine rajoute une impression d'espace \u00e0 une chambre d\u00e9j\u00e0 grande. Joli point de vue sur un arbre de la cour Pasteur (bien plus calme que la cour\u00f4). Par contre, bruit des toilettes en permanence m\u00eame si on s'y habitue. J'y ai pass\u00e9 une tr\u00e8s bonne ann\u00e9e.", "mezzanine": false, "occupant": "H\u00e9lo\u00efse Th\u00e9ro", "annee": 2013, "thurne": "UC214", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Une tr\u00e8s grande chambre tr\u00e8s lumineuse (soleil le soir) et agr\u00e9able. L'absence de mezzanine peut g_ener certains, mais elle a l'avantage de laisser rentrer la lumi\u00e8re et de profiter de la hauteur du plafond. \nDes longues et jolies \u00e9tag\u00e8res le long des murs pour les livres, fort pratiques. Beaucoup de rangement par ailleurs.\nUn beau parquet et un tr\u00e8s beau et grand vieux bureau en bois.\nSeul d\u00e9faut : proximit\u00e9 des toilettes et donc bruit des chasses d'eau, auquel on s'habitue facilement n\u00e9anmoins.\nJ'\u00e9tais donc tr\u00e8s satisfait de ma chambre!\n", "mezzanine": false, "occupant": "Vincent Braconnay", "annee": 2008, "thurne": "UC214", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Tr\u00e8s belle chambre, mezzanine avec de jolies boiseries et un v\u00e9ritable escalier solide. Beaucoup d'espaces de rangement, grande table. Un peu sombre, pr\u00e9voir \u00e9clairages suppl\u00e9mentaires.", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Margaret Bilu", "annee": 2012, "thurne": "UC215", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "tres bonne chambre, vue sur la couro", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Sylvain Carre", "annee": 2009, "thurne": "UC215", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Echelle tr\u00e8s verticale pour monter \u00e0 la mezzanine.\nVolets pourris\n2 bureaux.\nNombreux rangements\nTr\u00e8s grande mezzanine avec bonne hauteur de plafond.\n(en trap\u00e8ze rectangle de bases 3m et 2m, de hauteur 4m, \u00e0 2m du sol, 1m40 du plafond)\nVue pas top.\n\nTr\u00e8s bonne chambre en g\u00e9n\u00e9ral, peut-\u00eatre un peu loin des cuisines...\n", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" (2;2,5;4)", "occupant": "Amic Frouvelle", "annee": 2008, "thurne": "UC216", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre agreable sur la couro. Bruyante lors des soirees d'ete.\r\nMezzanine comfortable. Pas trop loin des cuisines.", "mezzanine": "2 places", "occupant": "France Rose", "annee": 2014, "thurne": "UC217", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able et facilement am\u00e9nageable. Placard avec penderie et \u00e9tag\u00e8res. Moquette de la mezzanine difficile \u00e0 nettoyer. ", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Aurelien Moncomble", "annee": 2007, "thurne": "UC217", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Bonne chambre avec vue sur la cour\u00f4 et double vitrages (mais on entend quand m\u00eame les gens brailler \u00e0 3h du matin les soirs de kal\u00f4). La mezzanine est tr\u00e8s grande (tr\u00e8s largement pour 2 personnes) et tr\u00e8s solide avec une rembarde, il y a m\u00eame une \u00e9tag\u00e8re dessus. Malheureusement il y a un pilier qui est un peu g\u00eanant si on ram\u00e8nes beaucoup de meubles, mais pas de soucis pour y installer un canap\u00e9 lit. Il n'y a pas d'arbres devant la fen\u00eatre et est donc tr\u00e8s lumineuse.", "mezzanine": "2 places 150 ; 180 ; 250", "occupant": "Pierre Qu\u00e9vreux", "annee": 2014, "thurne": "UC219", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "tr\u00e8s belle chambre avec mezzanine, jolie vue sur la cour, sol en bois mal ponc\u00e9 mais bon etat general.\r\n\r\nune petite table en bois de d\u00e9coration est offerte (et volets et rideaux) ", "mezzanine": "1.5 places 2x3m", "occupant": "Benjamin Levy", "annee": 2012, "thurne": "UC219", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "C'est une chambre agr\u00e9able. Elle est bien situ\u00e9e dans le couloir (loin des cages d'escalier et des douches). Elle donne sur la cour aux ernests. Elle est expos\u00e9e au Nord, donc il ne faut pas s'attendre \u00e0 avoir beaucoup de lumi\u00e8re (mais c'est frais en \u00e9t\u00e9). Un peu de bruit \u00e0 cause de la cour, mais c'est supportable.", "mezzanine": "2 places", "occupant": "David Stidler", "annee": 2008, "thurne": "UC219", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "chambre immense (16,5 m2 au sol plus mezzanine), lumineuse et calme (au bout du couloir de la chapelle), tr\u00e8s agr\u00e9able. mezzanine solide avec un vrai escalier, parquet,etc.\r\npar contre on ne peut pas r\u00e9gler le radiateur (toujours au max).", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Alice Boileve", "annee": 2012, "thurne": "UC220", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "chambre calme", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Lucie Ducloue", "annee": 2012, "thurne": "UC220", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Mezzanine une place, soleil le matin, on entend un tout petit peu les soir\u00e9es au gymnase. 1 seul voisin donc excellent si vous faites un peu de bruit.", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Cyrille Lucas", "annee": 2008, "thurne": "UC220", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Mur en bon \u00e9tat (papier peint et peinture). Plein de rangements pratiques autour de l'\u00e9vier.", "mezzanine": "1.5 places 140*200", "occupant": "Lauriane Contamin", "annee": 2013, "thurne": "UC221", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Jolie chambre, claire, avec grande mezza \u00e0 l'\u00e9chelle bien fix\u00e9e et bioen agenc\u00e9e. Parquet en \u00e9tat m\u00e9diocre (taches).", "mezzanine": "Mezza \"Plus\"", "occupant": "Ouafae El Mansouri", "annee": 2007, "thurne": "UC223", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "tres grande chambre, grande mezzanine en diagonale(3m pour la plus grande largeur et 1m pour la plus petite, 1,30m sous plafond), proximite des douches non genante, un peu chaude, bruit quand il y a des soirees au gymnase", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" (237;300;371)", "occupant": "Alexandra Carter", "annee": 2007, "thurne": "UC224", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "A part la peinture qui s'\u00e9caille par endroits, la chambre est en tr\u00e8s bon \u00e9tat. L'\u00e9chelle est tr\u00e8s verticale, un peu dangereuse !", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Guillaume Dubach", "annee": 2012, "thurne": "UC225", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "v\u00e9rifier le niveau d'amiantage sur www.intranet.ens.fr/hygiene/index.php", "mezzanine": "2 places H130;L190;l140", "occupant": "Alice De Charentenay", "annee": 2008, "thurne": "UC225", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "volets pourris, bruits du gymnase, a cot\u00e9 du local menage (-> bruits certains matins).\nsinon chambre calme (cour pasteur), pas de vis-\u00e0-vis et tout en bon \u00e9tat.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 1.40m;3m;2.2m", "occupant": "Fabien Lacasa", "annee": 2009, "thurne": "UC228", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "pr\u00e8s des douches : pratique ; mur tr\u00e8s peu \u00e9pais avec les autres voisins ; jolie vue sur cour pasteur ; parquet ; soleil l'apr\u00e8s-midi", "mezzanine": "1 place 1,40;2,30;2,50", "occupant": "Celine Barral", "annee": 2007, "thurne": "UC228", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Anna Ben-Hamou", "annee": 2012, "thurne": "UC230", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre vraiment tres sympa, au calme des soirees (mais pas de la benne cour Pasteur qui est vid\u00e9e toutes les deux semaines vers 7h30). Chambre tr\u00e8s claire (sud-est), vue sympa d\u00e9gag\u00e9e. De nouveaux rideaux (volets tr\u00e8s vieux et en lambeaux) et des etageres neuves pres du lavabo. La peinture est ok. Tres spacieuse, il faut juste prevoir un bureau un peu plus grand. Dans l'ensemble, une super chambre ! ", "mezzanine": "2 places 140 ; 180 ; 250", "occupant": "Arnaud Raoux", "annee": 2011, "thurne": "UC230", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Pierrick Bousseau", "annee": 2013, "thurne": "UC232", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Jolie vue sur la cour Pasteur. Volets destroy - mais fraichement repeints, haa, ouf !\nChambre claire et agr_able", "mezzanine": "1.5 places (1,50;1,50;2,50)", "occupant": "Valentine Roos", "annee": 2011, "thurne": "UC232", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Volets cass\u00e9s en tr\u00e8s mauvais \u00e9tat, le reste est tr\u00e8s bien.", "mezzanine": "2 places (130;185;270)", "occupant": "Tristan Roussel", "annee": 2009, "thurne": "UC234", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "grande mezzanine 2 places, espace de rangement au dessus des placards et de l'\u00e9vier, ensoleill\u00e9 dans la soir\u00e9e, juste au dessus de gymnase (sports tard le soir et soir\u00e9es). ", "mezzanine": "2 places (~160;~240;120)", "occupant": "Gabriel Bousquet", "annee": 2008, "thurne": "UC236", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able, un seul voisin, de temps en temps bruits de canalisations (toilettes \u00e0 c\u00f4t\u00e9)\r\nAssez ensoleill\u00e9e, notamment le matin\r\nPlut\u00f4t chaude, surtout sur la mezzanine (canalisations d'eau chaude), m\u00eame en hiver\r\nSeul point noir, l'\u00e9chelle, qui fait mal aux pieds quand on y monte pieds nus\r\n\r\n", "mezzanine": "2 places (2 m; 1,6 m ; 3 m)", "occupant": "Arno Amabile", "annee": 2014, "thurne": "UC240", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "soleil du matin agr\u00e9able; vue sur la biblioth\u00e8que mais la fen\u00eatre du couloir juste en face de la chambre donne sur la Cour\u00f4. Fen\u00eatre et fa\u00e7ades neuves... Miroir en pied et petite biblioth\u00e8que int\u00e9gr\u00e9s... un bel espace!", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Cecile Chapon", "annee": 2010, "thurne": "UC240", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "chambre tr\u00e8s agr\u00e9able, r\u00e9cemment repeinte en blanc avec quelques touches de vert. Quoique ne donnant pas sur la Cour\u00f4, elle b\u00e9n\u00e9ficie d'un tr\u00e8s bon ensoleillement . Je la recommande vivement.", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Carole Delaitre", "annee": 2009, "thurne": "UC240", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "C\u00e9cile DEBRAND-BONAPETIT", "annee": 2013, "thurne": "UC241", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "La mezza est en trap\u00e8ze, ce qui, vu ses dimensions, ne permet pas vraiment d'envisager d'y mettre autre chose qu'un matelas une place. L'avantage est que la chambre gagne en luminosit\u00e9.\r\nPour le reste, \u00e9tat correct, quelques marques de l'\u00e2ge \u00e7a et l\u00e0 (petites fissures), mais rien de dramatique. \r\nPas mal de rangements, et un sommier+matelas hors mezzanine qui peuvent servir de canap/lit d'apppoint. ", "mezzanine": "1 place L 275, lmax 160 lmin 95", "occupant": "Jacques Pisarik", "annee": 2013, "thurne": "UC242", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Mehdi Bouaziz", "annee": 2009, "thurne": "UC242", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "La thurne est tr\u00e8s large (plus que les autres chambres du jaune), suffisamment lumineuse, dispose d'une \u00e9tag\u00e8re et d'une sorte d'armoire.\nUne des meilleures chambres du carr\u00e9.", "mezzanine": "2 places (2;2;2)", "occupant": "Damien Cornu", "annee": 2008, "thurne": "UC243", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Vue tres agreable", "mezzanine": false, "occupant": "Corentin Lemaire", "annee": 2011, "thurne": "UC245", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Maxence Gaillard", "annee": 2008, "thurne": "UC245", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre en bon \u00e9tat, volets tr\u00e8s ab\u00eem\u00e9s, il fait toujours trop chaud (a priori \u00e0 cause d'un tuyau d'eau chaude qui passe dans la chambre). Peu de rangements.", "mezzanine": "2 places 150;140;300", "occupant": "Anne-laure Cebile", "annee": 2011, "thurne": "UC246", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places 1,70:2:4", "occupant": "Anthony Perret", "annee": 2010, "thurne": "UC246", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nchambre repeinte en debut d'ann\u00e9 vue nir, tres silencieuse et agreable, mezzanine en triangle mais sans barriere, echelle ok, pas de meubles pour l'instant mais kit de nouveaux meubles lan prochain\n", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Sarah Farkas", "annee": 2009, "thurne": "UC246", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " Vue sur le NIR. La mezzanine fait \u00e0 peine plus d'1m40, un matelas 2 places y tiendrait probablement tout juste. ", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Marie Starynkevitch", "annee": 2007, "thurne": "UC246", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Olivier Meslin", "annee": 2009, "thurne": "UC247", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "La plus belle chambre du monde (apr\u00e8s la 255 peut-\u00eatre)! Blanche, belle, lumineuse, spacieuse. Vue sur le NIR, mais soleil la matin\u00e9e jusque midi. Mezzanine o\u00f9 on peut se mettre debout, de forme trap\u00e9zo\u00efdale (donc un matelas simple). On peut \u00e9galement se mettre debout en dessous de la mezzanine.", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Aline Waltzing", "annee": 2013, "thurne": "UC248", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "chambre tr\u00e8s agr\u00e9able. vue moche sur le NIR, mais claire, peu bruyante, avec parquet. attention pas de barri\u00e8re \u00e0 la mezzanine.\n", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Segolene Lepiller", "annee": 2010, "thurne": "UC248", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Romain Enriquez", "annee": 2009, "thurne": "UC249", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Charles-Henri Kempeners", "annee": 2009, "thurne": "UC250", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Il y a des traces noires sur un mur et l'\u00e9tag\u00e8re de la salle de bain est bancale. A part \u00e7a aucun probl\u00e8me.", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Nathanael Francois", "annee": 2010, "thurne": "UC251", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " Chambre en bon \u00e9tat, donnant sur le tilleul (pas de chaleur en \u00e9t\u00e9). Un grand placard dans l'entr\u00e9e, coin lavabo en bon \u00e9tat avec une planche pour poser des affaires, s\u00e9par\u00e9 de la chambre par une cloison. Une grande \u00e9tag\u00e8re, avec deux placards (2 rayons) en dessous. La mezzanine est un trapeze, ou l'on ne peut mettre qu'un matelas une place. Deux matelas une place passent juste dans la chambre : pas conseill\u00e9 pour un couple. Un grand bureau, une tablette. Piece principale 3m x 2m70. Quelques taches aux murs qui se cachent facilement par des posters. Fenetre double vitrage, mais on entend tres bien les chants jusqu'a minuit dans la cour aux Ernests, l'isolation avec les chambres contigues est mauvaise (entendez-vous bien avec vos voisins !). A part le bruit, tr\u00e8s variable d'une ann\u00e9e sur l'autre, c'est une chambre agr\u00e9able, (assez) spacieuse pour une personne.", "mezzanine": "1 place (1m ; 1m50 ; 2m70)", "occupant": "Gaetan Borot", "annee": 2008, "thurne": "UC251", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "On peut brancher une bouilloire dans la thurne sans provoquer de panne de courant majeure. Gros avantage \u00e7a.", "mezzanine": "1 place (1m50;1m50;3m50)", "occupant": "Lukas Reck", "annee": 2008, "thurne": "UC252", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Tr\u00e8s bonne chambre sur la Cour\u00f4 ; installation \u00e9lectrique costaude, les plombs ne sautent pas quand on met une bouilloire :-) ; la mezza est super grande, on peut y faire tenir un grand matelas et un autre petit \u00e0 c\u00f4t\u00e9 sans probl\u00e8mes, ou alors un matelas et un bureau. Seul inconv\u00e9nient, elle est assez sombre l'hiver \u00e0 cause de l'arbre devant, mais la vue est belle et \u00e7a compense.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 1m70 ; 2m30 ; 4m", "occupant": "Nathanael Cottet", "annee": 2013, "thurne": "UC253", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Mezzanine immense, en plein milieu du couloir Jaune, avec une superbe vue sur la cour\u00f4.\r\n\r\nPour ma part, c'est une super chambre. Je vous souhaite juste d'avoir un voisin un peu plus tol\u00e9rant au bruit.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\"", "occupant": "Martin Turbet", "annee": 2012, "thurne": "UC253", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "super chambre!", "mezzanine": "2 places 20;80;200", "occupant": "Jianfeng Yao", "annee": 2011, "thurne": "UC253", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Super thurne, mezza grande, on y tient presque debout - dessus y'a deux matelas, un bureau et une chaise\nInstallation _lectrique robuste\nDeux probl_mes : luminosit_ faible _ cause de l'arbre en plein devant la fen_tre en _t_ et luminosit_ faible en hiver _ cause de l'hiver + l'entr_e est au milieu de la chambre donc pas vraiment possible de mettre un clic clac sans bloquer un peu", "mezzanine": "2 places (1,60 ; 4 ; 2)", "occupant": "Nicolas Garnier", "annee": 2009, "thurne": "UC253", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Une tr\u00e8s, tr\u00e8s, belle thurne, spacieuse, en bon \u00e9tat. \r\n\r\nLa mezzanine est extr\u00eamement grande. Elle peut ais\u00e9ment accueillir un matelas double (ou m\u00eame plus!), en plus d'une biblioth\u00e8que/\u00e9tag\u00e8re ainsi qu'un bureau. Il y a une rambarbe et une \u00e9chelle solides. Il est possible de s'y tenir debout (si vous mesurez moins de 1,70 m...). Il y a de la moquette sur le plancher.  \r\n\r\nVue sur la co\u00fbro. La chambre est cependant peu ensoleill\u00e9e durant la journ\u00e9e, en raison de son orientation et de la pr\u00e9sence d'un arbre juste devant. Elle est cependant plus fra\u00eeche en \u00e9t\u00e9. Il y a un tringle pour des rideaux. L'installation \u00e9lectrique est fonctionnelle, contrairement \u00e0 d'autres chambres du couloir jaune. Les plombs n'ont jamais saut\u00e9. Il y a une pr\u00e9sence convenable de prises \u00e9lectriques. ", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 1,70 m ; 3 m ; 4,5 m (XXXL)", "occupant": "Marie-Andr\u00e9e Plante", "annee": 2014, "thurne": "UC255", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Pas de rideaux mais une tringle. De la moquette sur la mezzanine. La mezzanine est vraiment grande (de la place pour une biblioth\u00e8que, un lit deux places et un bureau pas trop grand). ", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 1,70m;un peu moins de 3m;environ 4/5m;", "occupant": "B\u00e9n\u00e9dicte Cuperly", "annee": 2012, "thurne": "UC255", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "immense mezzanine : place pour lit deux places + etageres + bureau ", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" xxxxl", "occupant": "Paul Simon", "annee": 2012, "thurne": "UC255", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre du jaune avec une tr\u00e8s grande mezzanine (mezza d'une surface de l'ordre de 8m carr\u00e9)", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 1,70 ; 2,50 ; 3,50", "occupant": "Lucas Mercier", "annee": 2008, "thurne": "UC255", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Irina Solntseva", "annee": 2008, "thurne": "UC256", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre dans le jaune, magnifique vue sur la Cour\u00f4, entre Jussieu et Beudant.\r\nGrande biblioth\u00e8que, grand bureau. Quelques meubles additionnels. Le bois des meubles et le parquet sont vieillis. Murs propres mais plus tr\u00e8s \u00e9clatants bien s\u00fbr. Mezzanine trap\u00e9zo\u00efdale : attention, un lit deux places n'y rentre pas enti\u00e8rement. Plusieurs matelas d\u00e9j\u00e0 fournis. L'\u00e9chelle est pentue et \u00e9troite, c'est assez technique. Tr\u00e8s bon chauffage l'hiver.\r\n\r\n", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Mircea Sofonea", "annee": 2012, "thurne": "UC257", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Matthijs Hogervorst", "annee": 2011, "thurne": "UC257", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "A l'exception d'une mezzanine un peu absurde - nettement trop grande pour un lit une place (en largeur et en longueur) mais juste trop petite pour un lit deux places -, tr\u00e8s belle chambre. Echelle un peu abrupte mais on s'y fait vite.\r\n\r\nMeubles particuliers : un grand meuble buffet et \u00e9tag\u00e8res, une petite table (mais pas de bureau, m\u00eame si \u00e7a se trouve en septembre), des \u00e9tag\u00e8res suppl\u00e9mentaires.\r\n\r\nComme tout le reste du couloir, tr\u00e8s belle vue, hauteur de plafond, mais toilettes, douches et cuisine dans les couloirs voisins.", "mezzanine": "1.5 places Pas possible de mettre un matelas double", "occupant": "Corentin Durand", "annee": 2010, "thurne": "UC257", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Graciane Laussucq-Dhiriart", "annee": 2009, "thurne": "UC258", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Parquet au sol. \r\nBelle mezzanine, pile assez large pour matelas deux places, bonne rambarde et bonne \u00e9chelle.\r\nFen\u00eatre sous les arbres de la Cour\u00f4. \r\nLa surprise kikou n'est plus (cf commentaire ann\u00e9e 2013).", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Marylou Gabri\u00e9", "annee": 2013, "thurne": "UC259", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre plut\u00f4t sympatoche, la vue est sympa (bien que fort obstru\u00e9e en d\u00e9but/fin d'ann\u00e9e pour cause d'arbre). Je sais pas trop \u00e0 quel point elle est sympa maintenant que j'y suis pass\u00e9 cela dit...\r\n\r\nEnfin bon, on entend assez peu la k-fet, malgr\u00e9 ce que certains esprits chagrins voudraient nous faire croire (quelques basses lors des grosses soir\u00e9es, \u00e0 la rigueur).\r\n\r\nDes amis haut plac\u00e9s ont laiss\u00e9 de menus pr\u00e9sent esth\u00e9tiques en la pr\u00e9sence d'un c\u0153ur et d'une licorne peints en jaune et violet. Un atout kikoo, donc.\r\n\r\nSinon les prises \u00e9lectriques sont foireuses, mais j'ai toujours eu la flemme de pr\u00e9venir travaux, ils peuvent surement r\u00e9gler \u00e7a rapido.\r\n\r\nPS: attention, c'est une chambre de gros tas. Petits tas s'abstenir, merci bien!", "mezzanine": "2 places boarf, plut\u00f4t grand, sans plus; enfin deux places, quoi, en somme", "occupant": "Garrel Nicolas", "annee": 2012, "thurne": "UC259", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Marie Kondrat", "annee": 2012, "thurne": "UC260", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place 1,50m ; 1,30m; 2,50m", "occupant": "Catherine Wacongne", "annee": 2009, "thurne": "UC260", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Le mur avec la thurne voisine (UC263) est fin et la cour\u00f4 est bruyante (le soir mais surtout le matin !), bref, comme toutes les thurnes du carr\u00e9 quoi !\r\n\r\n", "mezzanine": "Mezza \"Plus\"", "occupant": "Louis Jachiet", "annee": 2012, "thurne": "UC261", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Guillaume Brunerie", "annee": 2011, "thurne": "UC261", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "Mezza \"Plus\"", "occupant": "Anaelle Halle", "annee": 2007, "thurne": "UC261", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "La chambre est chouette mais elle est au-dessus de la K-F\u00eat\u00a0:\u00a0\u00e0 \u00e9viter si c'est pour se plaindre\u00a0!\r\nN\u00e9anmoins, les gens entrent sans frapper, me r\u00e9veillent sans m\u00e9nagement pour aller manger, n'h\u00e9sitent pas \u00e0 inverser ce qui se trouve sur ma mezza et ce qui ce trouve au rez-de-chauss\u00e9e (sic\u00a0!). J'esp\u00e8re donc changer de chambre pour r\u00e9soudre ces probl\u00e8mes, mais je devrais peut-\u00eatre juste changer d'amis.", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "S\u00e9van Kazandjian", "annee": 2013, "thurne": "UC262", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place h 1,60 ; l 1,20 ; L 2", "occupant": "Mathieu Guernier", "annee": 2007, "thurne": "UC262", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "\u00c9tant donn\u00e9 que j'ai construit la mezza moi m\u00eame, elle ne vient avec aucune garantie sur sa solidit\u00e9. Si vous n'\u00eates pas bricoleur et que vous n'avez pas envie de v\u00e9rifier l'\u00e9tat de la mezza et de prendre si n\u00e9cessaire les mesures ad\u00e9quates pour qu'elle ne s'effondre pas, prenez une autre chambre.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 1m70x2mx3m20", "occupant": "Aur\u00e9lien Puiseux", "annee": 2013, "thurne": "UC263", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Une des chambres les plus proches de la K-f\u00eate ! [means : si vous aimez pas le bruit le jeudi soir ou que vous comptez dormir avant 02h, passez votre chemin et laissez les kf\u00eateux tranquilles] [pour \u00eatre pr\u00e9cis, je pense qu'il n'y a qu'au plus trois chambres plus proches, dont 2 du Rouge] \r\n\r\n\u00c9galement une grande chambre du Jaune, SANS mezza, ce qui en fait une chambre assez a\u00e9r\u00e9e avec beaucoup d'espace (en fait, la moiti\u00e9 de l'espace vertical est inutilis\u00e9, ce qui laisse une impression d'espace assez luxueux, mais si vous avez l'intention de construire une mezza, ne vous privez pas !); Contrairement aux autres chambres du couloir, le lavabo est dans un renfoncement HORS de l'espace du volume de la chambre. Pas de penderie, ce qui est dommage, mais on s'y fait, et pas mal d'\u00e9tag\u00e8res si vous avez beaucoup de bouquins. Une belle vue sur la Cour\u00f4, comme tout le monde, sinon. Oh, aussi, les rideaux sont dans un \u00e9tat d\u00e9plorable, mais ont le m\u00e9rite d'exister. Un ch\u00e8que collector du Club Inutile au mur derri\u00e8re la porte. \r\nPas vu de souris. Les voisins sont gentils et se couchent tard aussi.", "mezzanine": false, "occupant": "Marc Jeanmougin", "annee": 2013, "thurne": "UC263", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": " Lavabo partiellement descell\u00e9. Murs et sol (parquet) corrects. Deux meubles bas et pas d'armoire.", "mezzanine": false, "occupant": "Bruno Peaudecerf", "annee": 2008, "thurne": "UC263", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Eric Vernier", "annee": 2010, "thurne": "UC264", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Etat correcte\nBruit venant de la cours du NIR ou de la K-F\u00eat: surtout lors de soir\u00e9e/concert", "mezzanine": "1.5 places (150;134;300)", "occupant": "Florian Praden", "annee": 2009, "thurne": "UC264", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Florian Praden", "annee": 2007, "thurne": "UC264", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "J'ai bricol\u00e9 qq am\u00e9lioration pour l'am\u00e9nagement, dont les volets. Gros d\u00e9faut : le lavabo tout petit avec deux robinets (dont un cass\u00e9). Si \"travaux\" le rp\u00e9pare (ou mieux, remplace), la thurne sera bien. D\u00e9fauts  non r\u00e9parables : sombre (nord, encaiss\u00e9e) et bruyante (K-F\u00eat).", "mezzanine": "1.5 places 2m20 ; 1m40 : 2m60", "occupant": "Jan Orkisz", "annee": 2013, "thurne": "UC270", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Sebastien Garcia", "annee": 2010, "thurne": "UC270", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s agr\u00e9able, orient\u00e9e Nord, parquet en bon \u00e9tat, chauffage bruyant.", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Antonin Mac\u00e9", "annee": 2009, "thurne": "UC270", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "C'est une bonne chambre sur la couro. D\u00e8s qu'il y a du Soleil, il fait chaud. En particulier dans la mezzanine, qui peut devenir tr\u00e8s chaude si on a\u00e8re pas. Elle a les d\u00e9fauts et les qualit\u00e9s des chambres du carr\u00e9 : courant qui saute avec une bouilloire, vieux lavabo, mais c'est largement compens\u00e9 par une chambre tr\u00e8s spacieuse, proche de la cuisine du 2\u00e8me \u00e9rasme. Elle est proche de l'escalier kf\u00eat donc il faut penser \u00e0 fermer les portes coupe-feu quand il y a une soir\u00e9e, mais il n'y a pas tant de barouf que \u00e7a. Niveau bruit, le plus g\u00e9nant c'est peut-\u00eatre la couro, moi \u00e7a ne me g\u00eane pas trop.\n", "mezzanine": "2 places (1.5;3;2)", "occupant": "Yannick Bonthonneau", "annee": 2011, "thurne": "UC271", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Les rideaux sont pourris. Le mur a pris l'humidit_ _ cause d'une fuite.\nC'est aussi la chambre la plus proche de la K-Fet, on profite un peu des basses les soir de soirees et des cris dans la cage d'esclaier. Une chambre pour les couhe-atdr ou les k-fet*\nSinon elle est bien qd m_me, avec mezza immense, plein de rangements, bien chauff_e...", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 2.2;3;2", "occupant": "Claire Merot", "annee": 2010, "thurne": "UC271", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Peinte en rouge et noir, et seule chambre avec vue sur le Pant\u00e9on...", "mezzanine": "2 places (1;2;2,5)", "occupant": "Guillaume Vernade", "annee": 2007, "thurne": "UC272", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places (2,40;2;2;3)", "occupant": "Emmanuel Jacquet", "annee": 2008, "thurne": "UC273", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able avec mezzanine et vue sur 2/3 de Panth\u00e9on (et le pot). \u00c9clairage moyen car la mezzanine occupe plus de la moiti\u00e9 de la chambre et \u00e9vier qui goutte. Proximit\u00e9 de l'escalier C donc on entend un peu les soir\u00e9es K-f\u00eat quand il y en a (mais \u00e0 peine).", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Antonin Prunet", "annee": 2012, "thurne": "UC274", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Assez grande chambre RAS sauf peut etre lavabo peu pratique avec des robinets anciens et pas d'eau chaude", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Penelope Spielmann", "annee": 2009, "thurne": "UC275", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": " Bonne thurne, tr\u00e8s grande m\u00e9zzanine (on peut mettre deux\n lits doubles sans pbs, mais pas de bureau, elle ne fait\n qu'1m30 de haut). Voir avec moi si vous voulez reprendre\n du mobilier (tout neuf).", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 130;300;250", "occupant": "Jeremie Bettinelli", "annee": 2008, "thurne": "UC276", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Michal Was", "annee": 2008, "thurne": "UC277", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Joseph Picot", "annee": 2009, "thurne": "UC278", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Donne sur la cour\u00f4, mais prot\u00e9g\u00e9e du soleil.", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Paul Jacquet", "annee": 2013, "thurne": "UC279", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Donne sur la cour\u00f4. orientation sud donc lumi\u00e8re en hiver, mais moins en \u00e9t\u00e9 car arbres en face (mais donc il fait une chaleur supportable en \u00e9t\u00e9). Rideaux opaques qui remplacent tr\u00e8s bien des volets. Peintures refaites en juillet 2008 (blanc et vert p\u00e2le par endroits), donc \u00e7a rend la chambre propre et plus lumineuse. Par contre, \u00e9vier en mauvais \u00e9tat (fendu et robinets fuient), donc devrait \u00eatre chang\u00e9. Grand placard et \u00e9tag\u00e8res. Mezza tr\u00e8s grande, en deux morceaux (une partie, la plus en hauteur, accueille deux matelas de 90, et l'autre est un peu moins haute, mais donne quasiment autant de place. A premi\u00e8re vue, la mezza semble fragile (syst\u00e8me d'accrochage avec des cha\u00eenes!), mais elle est en fait solide. Une des meilleurs chambres donnant sur la cour donc, avec comme b\u00e9mol la tr\u00e8s mauvaise isolation sonore par rapport au couloir et aux voisins.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 1m30; 2m; 4m", "occupant": "Orianne Tercerie", "annee": 2008, "thurne": "UC281", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Belle chambre, calme et lumineuse.\r\nUn mur mitoyen avec les douches, mais on ne les entend presque pas.\r\n(On entend parfois le bruit de la cuisine d'en face)\r\nMatelas 90 cm dans la mezzanine (il y a la place pour un 140 cm).\r\nGrands placards, et \u00e9tag\u00e8res.", "mezzanine": "2 places 2,30m ; 1,55m ; 2,40m", "occupant": "Alice Laurenge", "annee": 2012, "thurne": "UC282", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "L'\u00e9chelle de la mezza ne donne pas tr\u00e8s confiance mais \u00e7a tient.\r\nTableau noir peint sur le mur.\r\nIl faut aimer le bruit de la fontaine :)", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Antoine Julia", "annee": 2013, "thurne": "UC283", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "exposition sud, pas trop chauff_e l'hiver, pas loin de toilettes/sdb, mais pas de cuisine dans le couloir. La bouilloire fait sauter les plombs, et les prises dans le couloir sont un peu loin. chambre tr_s agr_able, donne sur la Cour_ (parfois bruyante, seul b_mol)\n", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Agnes De Ferluc", "annee": 2010, "thurne": "UC283", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "L'echelle de la mezza est d\u00e9licate, mais la chambre est agr\u00e9able, ensolleill\u00e9, avec une mezza et en plein milieu de la cour\u00f4. Le bonheur_!\n", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Antoine Crouzet", "annee": 2008, "thurne": "UC283", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Ze LEI", "annee": 2013, "thurne": "UC285", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Pas de radiateur depuis 2012. L'\u00e9vier fuit un peu.", "mezzanine": "2 places 120 ; 190 ; 300", "occupant": "Tristan Roussel", "annee": 2012, "thurne": "UC285", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Virginie B\u00e9drune", "annee": 2014, "thurne": "UC286", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "pas de rideaux ni volets. J'ai demand\u00e9 \u00e0 travaux pour r\u00e9parations", "mezzanine": "2 places", "occupant": "David Cad\u00e9", "annee": 2009, "thurne": "UC286", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "la mezzanine s'\u00e9tend sur toute la largeur de la chambre et mesure 200 cm de profondeur. Elle a deux niveaux: le plus bas (sous lequel on peut mettre le bureau)est \u00e0 170cm du sol et fait 137 cm de largeur : sur ce premier niveau il y a une penderie (seul placard de la chambre); le second niveau mesure environ 290cm de largeur et est \u00e0 120 cm du plafond.\nChambre tr\u00e8s lumineuse (soleil le matin) et calme. Seul d\u00e9faut: peu de rangements... Une des meilleures thurnes d'ulm!   ", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 190;430;201 ", "occupant": "Elisabeth Iung", "annee": 2008, "thurne": "UC286", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La mezzanine est petite, on ne peut y mettre qu'un matelas pour une personne (et on y acc\u00e8de par une petite \u00e9chelle qui a d\u00e9j\u00e0 bien servi). Il y a un autre lit en dessous qui peut servir de canap\u00e9. Un des murs est peint en bleu (plut\u00f4t cool), ouvrage certainement r\u00e9alis\u00e9 par un ancien occupant. J'ai repeint la mezzanine en blanc car elle \u00e9tait vert h\u00f4pital. Il y a aussi des traces de peinture jaune sur les placards (oui c'est une chambre color\u00e9e !). Enfin un ancien occupant a install\u00e9 quelques spots dont un va-et-vient assez pratique pour \u00e9clairer la mezzanine. Sinon la chambre est tr\u00e8s lumineuse (plein sud) et donne sur la cour\u00f4 donc il y a du bruit parfois.", "mezzanine": "1.5 places 200; 130; 250", "occupant": "Cyrille Doux", "annee": 2013, "thurne": "UC287", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Je viens \u00e0 peine d'emm\u00e9nager, pas eu le temps de voir grand chose", "mezzanine": "1 place ??;??;??", "occupant": "Vincent Laviron", "annee": 2009, "thurne": "UC287", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " Pas de volets, pas de rideaux, pas de tringle. Tr_s calme, mais bruit r_p_titif de la conduite d'eau de temps _ autre. Peintures neuves, mais chambre globalement  assez poussi_reuse et humide (tache d'humidit_ sur le plafond juste au-dessus de la mezzanine, ce qui peut rendre difficile le fait d'y dormir; vieille tenture d_fraichie sur l' un des  murs, au-dessus et au-dessous de la mezzanine, qui conserve la poussi_re). Tr_s grande penderie mais pas d'_tag_res. Bonne luminosit_. Coin lavabo agr_able, un grand miroir a _t_ laiss_.", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Eleonore Villalba", "annee": 2010, "thurne": "UC288", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Peinture fraiche faite par mes soins. Rideaux neufs achet_s cette ann_e : je veux bien les c_der, prix _ d_battre.\nLa chambre est calme ; seul le bruit du ventilateur et de la conduite d'eau est un peu _nervant au d_but. La fen_tre ferme mal et est mal isol_e. le parquet m_riterait d'_tre revitrifi_.\nUn tr_s bon choix.", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Jean-baptiste Leger", "annee": 2009, "thurne": "UC288", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "murs et plafond sales\nparquet sur le sol\ncalme (bout de couloir)", "mezzanine": false, "occupant": "Marine Guyomard", "annee": 2008, "thurne": "UC289", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Peng Shan", "annee": 2007, "thurne": "UC289", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Calme, donne sur la cour devant la Dussane.\nLes plombs sautent si bouilloire.\nPlein de peintures kitsch (tortues, lezard, poissons, arbre)\nTr\u00e8s grande.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\"", "occupant": "Olivier Benoist", "annee": 2008, "thurne": "UC290", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s spacieuse et agr\u00e9able, nous y vivons confortablement \u00e0 deux. La mezzanine est grande (lit deux places + de la place pour stocker des choses), bien en hauteur (donc beaucoup de place en dessous mais assez peu au-dessus, enfin on tient juste assis, quoi), mais elle grince pas mal, tout comme le parquet. Un bureau v\u00e9tuste mais robuste, deux grandes armoires, une tringle \u00e0 rideaux sans rideaux. Une lambe qui est au niveau du bout de la mezzanine donc \u00e7a n'\u00e9claire pas tr\u00e8s bien la chambre. Nous avons rajout\u00e9 des lampes \u00e0 LED que nous allons s\u00fbrement laisser, et la lampe du coin lavabo \u00e9claire bien une moiti\u00e9 de la chambre.  Peinture rose (oui, rose) et blanche avec un mur sur lequel est \u00e9crit un bout de po\u00e9sie russe de Nikola\u00ef Kliou\u00efev en peinture verte, assez troublant au d\u00e9but mais on s'y fait. Les WC et les douches sont juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ce que nous avons d\u00e9cid\u00e9 de trouver plus pratique que g\u00eanant (\u00e7a fait un peu de bruit mais pas trop). Musophobes s'abstenir : nous avons attrap\u00e9 plus d'une quinzaine de souris. Nous l\u00e9guons aux prochains occupants la petite cage qui a permis ces captures, mais il faut savoir que la souris a des envies de fromage le plus souvent entre 2h et 5h du matin et qu'elle est bruyante une fois enferm\u00e9e dans la cage, nous avons donc souvent d\u00fb sortir les lib\u00e9rer (parce que nous aimons les animaux) en pleine nuit. Au moins nous sommes rod\u00e9s pour les simulations d'alerte incendie. Les voisins sont sympa mais ils ne seront plus l\u00e0 l'an prochain.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 2m x 3m", "occupant": "Arnaud Riegert", "annee": 2011, "thurne": "UC292", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": " la chambre est vraiment tr\u00e8s bien, le seul inconv\u00e9nient est le radiateur qui fait du bruit \u00e0 6h3 du matin en hiver.La porte d'un des placards ne ferme pas. Il y a un bureau et deux chaises. Un matelas. ", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 2;3;4", "occupant": "Daria Sinichkina", "annee": 2010, "thurne": "UC292", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "On n'entend jamais les toilettes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ou presque. Il y a deux grands placards de rangements qui comportent chacun une penderie et des \u00e9tag\u00e8res. On donne sur la petite cour en face de la dussane qui est tr\u00e8s calme.\nOrient\u00e9e Ouest raisonablement lumineuse de jour, l'\u00e9clairage se fait par une ampoule au-dessus de la mezzanine et \u00e9claire donc peu le reste de la pi\u00e8ce.", "mezzanine": "2 places 2m;3.5m;", "occupant": "Xavier Koegler", "annee": 2009, "thurne": "UC292", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "chambre a cote des toilettes donc un peu bruyante, mais donne sur la cour de l'administration calme.\nmezzanine assez grande avec deux matelats 1 place (2m sur la largeur de la chambre -3,80), mais sans barriere (et avec moquette). Bonne lumiere. ", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" (1,10;2;3,80)", "occupant": "Ariane Revel", "annee": 2008, "thurne": "UC296", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Belle chambre (peinture et boiseries en bon \u00e9tat) donnant sur une petite cour tr\u00e8s calme. La vue (sur la fa\u00e7ade grise marbr\u00e9e de l'ENSAD, et sur la salle 3 de la biblioth\u00e8que de l'ENS) n'est pas enthousiasmante et l'ensoleillement assez pauvre, la chambre \u00e9tant orient\u00e9e plein nord. La mezzanine est presque trop grande - on peut y aligner au moins quatre matelas... Le coin \u00e9vier n'est pas tout neuf mais fonctionne correctement. La tringle \u00e0 rideaux \u00e9tant extr\u00eamement instable et inadapt\u00e9e aux rideaux qu'il y avait, je l'ai d\u00e9mont\u00e9e - la lumi\u00e8re du matin d\u00e9range tr\u00e8s peu sur la mezzanine. En partant, je laisse la tringle dans la chambre - \"travaux\" pourra peut-\u00eatre faire quelque chose si l'occupant suivant pense que des rideaux sont vraiment n\u00e9cessaires. Je laisse dans la chambre un canap\u00e9-lit qui \u00e9tait l\u00e0 quand j'ai emm\u00e9nag\u00e9.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" Tr\u00e8s grande mezzanine", "occupant": "Marine Bellego", "annee": 2014, "thurne": "UC298", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La mezzanine est plus large que la moyenne (mais moins que celles de la chapelle, faut pas rever) et donne sur cour int\u00e9rieure tr\u00e8s calme. Etat g\u00e9n\u00e9ral bon \u00e0 trys bon.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\"", "occupant": "Bastien Mallein", "annee": 2011, "thurne": "UC298", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre spacieuse (plus que la plupart sur le carr_ car en bout de couloir). Une mezzanine spacieuse, tr_s bien pour dormir (mais on n'y tient qu'accroupi).", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Adrien Lecerf", "annee": 2009, "thurne": "UC298", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "Mezza \"Plus\"", "occupant": "Pierre Simon", "annee": 2008, "thurne": "UC298", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "calme (un seul voisin, d\u00e9pt \u00e9tudes de manuscrits au-dessus, donne sur la cour du Pot", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" pas haute;large;profonde", "occupant": "Rachel Deyts", "annee": 2007, "thurne": "UC298", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "La chambre sera normalement refaite enti\u00e8rement cet \u00e9t\u00e9, donc elle sera \u00e0 priori dans un tr\u00e8s bon \u00e9tat. On m'a indiqu\u00e9 que la mezzanine serait refaite, \u00e0 voir !", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Erwan Allys", "annee": 2012, "thurne": "UC340", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "quelques soucis de rangement et r\u00e9veil par la lumi\u00e8re du jour mais sinon impeccable! aussi le chauffage qui d\u00e9conne en hiver...", "mezzanine": "1.5 places (200 ; 150 ; 250)", "occupant": "Remi Lepretre", "annee": 2008, "thurne": "UC340", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Une planche (la moiti\u00e9 droite d'une marche de l'escalier de la mezzanine) a c\u00e9d\u00e9.\nBon parquet massif, ne grince pas.\nTr\u00e8s nombreux rangements.\nLa mezzanine a un bureau en niveau interm\u00e9diaire (la table du bureau est au niveau de la mezzanine). Id\u00e9e d'am\u00e9nagement : salon r\u00e9ception en bas, chambre en haut.", "mezzanine": "1.5 places H 1.20 ; l 1.20 ; L 2.40", "occupant": "Tahina Ramananandro", "annee": 2008, "thurne": "UC340", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Pas de cloison entre lavabo et la chambre ce qui peut \n__tre assez genan. Peu de bruit (une seule chambre \nvoisine; loin de la K-fet). Placard tres etroit (mets \nune veste dedans et la porte ne se refermera pas).", "mezzanine": false, "occupant": "Mikhail Tikhonov", "annee": 2009, "thurne": "UC341", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Belle chambre. Les rideaux ont besoin d'\u00eatre r\u00e9par\u00e9s, le parquet pourrait faire avec un peu de soin et la fen\u00eatre n'est pas tout fait bien encadr\u00e9 (difficile \u00e0 ouvrir). La mezzanine laisse peu de place (impossible d'\u00eatre assis) et l'escalier fait un peu mal aux pieds le matin.", "mezzanine": "2 places 80x140x240", "occupant": "Rodrigo de Rezende", "annee": 2012, "thurne": "UC342", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places (~1 metre ; ~2 metre ; ~3 metres)", "occupant": "Sary Drappeau", "annee": 2010, "thurne": "UC342", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Belle vue sur le cour\u00f4 et Montparnasse, avec souvent deux pigeons qui roucoulent et appr\u00e9cient le coucher du soleil sur l'antenne (ou girouette ?), parfois un grand oiseau qui bat des ailes sur les toits. Proche des toilettes et au milieu des deux cuisines, bon endroit avec une lampadaire pour la r\u00e9flexion cart\u00e9sienne, qui vaut une petite escalade au troisi\u00e8me \u00e9tage, donc loin du bruit.", "mezzanine": false, "occupant": "Li TANG", "annee": 2013, "thurne": "UC343", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "bonne chambre. tr\u00e8s bon rideau. pas de mezzanine par contre", "mezzanine": false, "occupant": "Nicole Stankiewicz", "annee": 2009, "thurne": "UC343", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Joulia Smortchkova", "annee": 2008, "thurne": "UC344", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Andrea Garnero", "annee": 2008, "thurne": "UC344", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-Baptiste Deyzac", "annee": 2011, "thurne": "UC345", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Alexandr Klioutchnikov", "annee": 2009, "thurne": "UC345", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able. La mezzanine a \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9e (4 pieds), elle fait 120 cm de large ce qui est suffisant pour \u00eatre \u00e0 deux mais un peu \u00e9troit quand m\u00eame... Elle est ancienne et tr\u00e8s solide (ce n'est pas une mezzanine Ikea). Vue sur le NIR et soleil le matin. Plut\u00f4t calme m\u00eame si la K-Fet n'est pas loin. ", "mezzanine": "1 place largeur 120", "occupant": "Hermine Durand", "annee": 2013, "thurne": "UC346", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Le bureau est grand, la vue est belle, tr_s calme, il y a des graffitis au mur des ann_es pr_c_dentes.", "mezzanine": "1.5 places (1M80;1M30;1M80)", "occupant": "Cecile Huneau", "annee": 2009, "thurne": "UC347", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Agr\u00e9able vue sur la cour O. Loin des toilettes et douches...", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Yves Boubenec", "annee": 2007, "thurne": "UC347", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Enti\u00e8rement repeinte en septembre, en bleu ciel avec des motifs au pochoir.", "mezzanine": "2 places (200;140;300)", "occupant": "Anne-Laure Poupon", "annee": 2008, "thurne": "UC348", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre g_niale, avec vue sur le gros arbre de la cour_, et en se penchant, sur le Val de Gr_ce et le Panth_on. Un peu de bruit en soir_e mais peu g_nant. Mezzanine immense avec un super matelas 2 places laiss_ par un ancien habitant. Lit une place en plus sous la mezzanine servant de canap_. ", "mezzanine": "2 places (1;1,50;3)", "occupant": "Hermine Durand", "annee": 2011, "thurne": "UC349", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre tres calme, mezzanine solide, les murs sont un peu sales, l'armoire est plut_t petite. Bonne chambre dans l'ensemble.", "mezzanine": "1.5 places 90;150;300", "occupant": "Roland Casalis", "annee": 2010, "thurne": "UC349", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Superbe chambre avec une vue magnifique. Tranquille et bien expos?e (de la mezzanine, splendide coucher de soleil sur le dome du Val de Grace. Pas mal de rangements aussi...", "mezzanine": "2 places (80 cm ; 1m50 ; 3 m)", "occupant": "Pierre-yves Regnier", "annee": 2007, "thurne": "UC349", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Thibaut Brunet", "annee": 2010, "thurne": "UC350", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " les volets ne servent  pas _\u00a0 grand chose", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Quentin Dufour", "annee": 2008, "thurne": "UC350", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "La chambre ne poss\u00e8de pas de vrai \u00e9tage-mezzanine mais poss\u00e8de un lit-mezzanine c.a.d. un lit de 1m40 de large (deux places). La chambre est juxtapos\u00e9e \u00e0 la salle de l'horloge, qui est inutilis\u00e9e. Chambre tr\u00e8s agr\u00e9able.\r\n", "mezzanine": "2 places 1m60", "occupant": "Jean-Francois Rupprecht", "annee": 2011, "thurne": "UC351", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Donne sur la couro mais calme car au troisieme etage.\nLes arbres en feuilles bouchent la vue.\nD'autant plus calme que au milieu du couloir et jouxtant la salle de l'horloge.\nPeinture, fenetre, plomberie : etat correct.\nDeux bureau dont un avec trois grands tiroirs. Tres grand meuble bibliotheque.\nPetite commode. Placard tres mal agence, tres peu de place, sans penderie, mais le bricoleur arrangera ca en trois mouvements.\nNouveaute de cette annee : un lit sureleve deux places. Prevoir le matelas adequat !", "mezzanine": "2 places (170;160;190)", "occupant": "Pierre Lairez", "annee": 2009, "thurne": "UC351", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "L\u00b4escalateur est a la demi de la chambre.\r\nLa porte ne ferme pas bien tout seule alors il faut toujours la fermer avec la cl\u00e9.", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Tom\u00e1s-Ra\u00fal OSORES-GONZ\u00c1LEZ", "annee": 2013, "thurne": "UC352", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Vladislava Iovkova", "annee": 2008, "thurne": "UC352", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La prise \u00e9lectrique qui n'est pas au plafond est \u00e9loign\u00e9e le plus possible de la prise ethernet. Hautement non pratique. Les volets ne servent presque \u00e0 rien. Le reste c'est bon. ", "mezzanine": false, "occupant": "Silv\u00e8re Gangloff", "annee": 2012, "thurne": "UC354", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Il y a du parquet. Etat correct. Pas mal de rangements, mais sans portes. Haute de plafond.", "mezzanine": false, "occupant": "Jeremy Boussier", "annee": 2011, "thurne": "UC354", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "De fait il y a des rideaux, mais ils ne prot\u00e8gent pas de la lumi\u00e8re. Il n'y a pas de rideaux mais il y a une tringle, que l'on peut atteindre \u00e0 condition de faire 1m 90 et de monter sur le bureau, auquel par ailleurs on ne peut fixer que deux des trois tiroirs. Le radiateur fuit (et vu que la chambre n'est pas isol\u00e9e, protester vigoureusement sera je pense indispensable l'hiver prochain). Pour le reste la chambre est haute, lumineuse, agr\u00e9able. ", "mezzanine": false, "occupant": "David Waszek", "annee": 2010, "thurne": "UC354", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": " Jolie vue couro, A c\u00f4t\u00e9 de l'horloge, donc un seul voisin. Coin sous la mezza assez sombre.", "mezzanine": "1 place 200; 90 ;120", "occupant": "Antonin Blot", "annee": 2008, "thurne": "UC355", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Grande chambre assez bien eclairee, volets en decrepitude, on entend souvent le bruit du piano, mais ce n'est pas toujours desagreable \n ", "mezzanine": "1.5 places (2;1.5;1.9)", "occupant": "Henri Guenancia", "annee": 2008, "thurne": "UC356", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "La mezzanine, mont\u00e9e cette ann\u00e9e, une Ikea, est laiss\u00e9e \u00e0 titre gracieux aux prochains r\u00e9sidents, merci principalement \u00e0 Valentine Roos !\r\nLa chambre est petite en comparaison des autres chambres du carr\u00e9 et est l\u00e9g\u00e8rement en sous-pente (couloir vert oblige).\r\nN'a pas d'\u00e9tag\u00e8re mais un bureau et un buffet.\r\nLe parquet m\u00e9riterait \u00e0 nouveau un bon cirage. Il y a un \u00e9cran blanc peint au mur pour un vid\u00e9oprojecteur.\r\nLa porte a \u00e9t\u00e9 repeinte cette ann\u00e9e.\r\nLa chambre est lumineuse et est globalement calme vis-\u00e0-vis de la Cour\u00f4 et de la K-F\u00eat (mais l'isolation sonore n'est \u00e9videmment pas parfaite).", "mezzanine": "2 places 180 ; 135 ; 210", "occupant": "Pierre Vernaz-Gris", "annee": 2013, "thurne": "UC357", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Petite chambre mais tr\u00e8s jolie, parquet en bon \u00e9tat, bonne exposition et jolie vue. ", "mezzanine": false, "occupant": "Francois-xavier Bellamy", "annee": 2007, "thurne": "UC357", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "couloir calme", "mezzanine": "2 places (140;190;20)", "occupant": "Sebastien Leurent", "annee": 2007, "thurne": "UC359", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s sympa, peu bruyante (sauf en cas de soir\u00e9e K-F\u00eat, mais bon c'est assez standard). Les vitres sont neuves, les volets vieillissants mais fonctionnels. Le sol est propre, il y a de belles boiseries. La mezza est immense, il n'y a qu'une place de couchage mais de quoi mettre en plus un matelas deux places (mais sans rembarde ni rien). L'\u00e9chelle fait mal aux pieds (vraiment).", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Guillaume Seguin", "annee": 2011, "thurne": "UC360", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "tr\u00e8s grand mezzanine, d\u00e9tails de la chambre en bois.", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Marlon Cardoso Pinto Miguel", "annee": 2010, "thurne": "UC360", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Peinture un peu vieille, avec traces de clous, etc. Pas de volets, mais rideau occultants. ", "mezzanine": false, "occupant": "Pauline Henriot", "annee": 2013, "thurne": "UC361", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Bon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral,lumineux. Grandes biblioth\u00e8ques, peu de prises \u00e9lectriques, un seul interrupteur \u00e0 l'entr\u00e9e de la chambre.", "mezzanine": false, "occupant": "Arthur Laisis", "annee": 2011, "thurne": "UC361", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "chambre tr_s agr_able", "mezzanine": false, "occupant": "Jonathan Bayol", "annee": 2010, "thurne": "UC361", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "LA DG ME P\u00c8TE LES COUILLES ALORS QUE J'AI D\u00c9J\u00c0 REMPLI CE PUTAIN DE FORMULAIRE.", "mezzanine": false, "occupant": "Lionel Darondeau", "annee": 2008, "thurne": "UC361", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre trop chou - la mezza est une place et un peu fragile, mais sinon la chambre est super lumineuse, et quand bien am\u00e9nag\u00e9e trop agr\u00e9abble \u00e0 vivre. Bon par contre au dessus de la cour du Nir => ne pas dormir un certain nb de nuits", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Aurore Penillard", "annee": 2013, "thurne": "UC362", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Riccardo Barontini", "annee": 2010, "thurne": "UC362", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s agr\u00e9able, m\u00eame si le cr\u00e9pit des murs commence \u00e0 \u00eatre vieux, et il y a des fissures dans les murs... La mezzanine est tr\u00e8s fine et laisse la place pour un matelas 1 place avec un peu de place \u00e0 c\u00f4t\u00e9. Fen\u00eatres et volets pas tr\u00e8s pratiques comme partout \u00e0 l'\u00e9tage.\nSinon, chambre tr\u00e8s agr\u00e9able. Pas de bruit de la kfet (au pire, fermer les portes de l'\u00e9tage).\nBons rangements (grande armoire). Coin sdb ok.", "mezzanine": "1.5 places 1 ; 1.5 ; 1.5", "occupant": "Michael Monerau", "annee": 2008, "thurne": "UC362", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre bien situ\u00e9e avec une belle vue sur la cour et le Val de Gr\u00e2ce, mais en \u00e9tat assez moyen : \u00e9chelle pour monter sur le lit avec quelques marches manquantes, matelas tr\u00e8s us\u00e9, \u00e9tag\u00e8res ab\u00eem\u00e9es.", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Jean-Loup Carr\u00e9", "annee": 2013, "thurne": "UC363", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Vue sur la Cour\u00f4, manque un peu de rangement. J'ai laiss\u00e9 quelques meubles (dont un canap\u00e9).\nLa mezzanine est une mezza Ikea, donc il n'y a que le matelas 2 places dessus. Le matelas commence \u00e0 \u00eatre vieux.\nChambre tr\u00e8s calme, et tr\u00e8s agr\u00e9able, dans un des couloirs les plus sympas (le vert bien s\u00fbr). ", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Thomas Pradeau", "annee": 2007, "thurne": "UC363", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Grande chambre du couloir vert, grossi\u00e8rement cubique, expos\u00e9e est-sud-est avec soleil le matin jusqu'au d\u00e9jeuner. Vue sur le NIR, \u00e9chapp\u00e9e vers l'ESPCI, la gare de Lyon au loin. Absence de mezzanine. Ambiance festive les nuits de soir\u00e9es K-F\u00eat. Bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Stephane Prange", "annee": 2012, "thurne": "UC364", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " Plancher au sol. Par contre, pile au dessus de la KFet - > Bruits de sono et mecs bourr\u00e9s le soir ", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Tholozan", "annee": 2010, "thurne": "UC364", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "La chambre est en bon \u00e9tat. Il y a quelques meubles en plus laiss\u00e9s par les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes, notamment un petit frigo. \r\n\r\nCe qui peut \u00e9ventuellement d\u00e9ranger certains : le bruit. Bien qu'au troisi\u00e8me \u00e9tage, la chambre est situ\u00e9e dans le m\u00eame \"coin\" que la cafet, donc lors des soir\u00e9es, le bruit des discussions devant la cafet r\u00e9sonne. De plus, situ\u00e9e en bout de couloir, on entend quand la porte s'ouvre et les passages. Mais les passages sont tout de m\u00eame pas tr\u00e8s fr\u00e9quents, et les soir\u00e9es \u00e0 la cafet pas tous les jours, donc \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9rangeant pour moi.\r\n\r\nSi vous voulez jeter un oeil \u00e0 la chambre avant ou apr\u00e8s le thurnage g\u00e9n\u00e9ral, il n'y a pas de soucis. Juste essayez de me contacter par mail ou sms avant pour pr\u00e9venir !", "mezzanine": false, "occupant": "R\u00e9mi Khansa", "annee": 2014, "thurne": "UC365", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "chambre avec moquette, et lit en hauteur deux places, Pas de s\u00e9paration lavabo chambre. Pas de penderie. On enttend les concerts k-f\u00eat.", "mezzanine": "2 places 1m70 dessous 1m20 dessus; 1m40;", "occupant": "Ivan Gazeau", "annee": 2008, "thurne": "UC365", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre juste \u00e0 cot\u00e9 d'une cuisine dont la porte claque \u00e0 chaque passage . Donc gros dormeurs s'abstenir.Certaines personnes utilisent la cuisine jusqu\u2019\u00e0 2 h du matin donc , pr\u00e9voir des boules quies .Une seule des prises fonctionne dans la chambre donc \u00e9galement pr\u00e9voir une prise multiple. Sinon, la chambre est de forme carr\u00e9e, et doit faire environ 10 m carr\u00e9 et est assez sympathique  si on enl\u00e8ve les d\u00e9sagr\u00e9ment mentionn\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment. \r\nAutre d\u00e9tail: il m'est arriv\u00e9 de trouver des souris dans ma chambre de temps \u00e0 autre.  ", "mezzanine": false, "occupant": "Jacques Fournier", "annee": 2012, "thurne": "UE303", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jaouad Mourtada", "annee": 2012, "thurne": "UE309", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre va \u00eatre refaite cet \u00e9t\u00e9, donc nos longues discussions sur l'\u00e9tat de la moquette n'\u00e9voqueront rien -h\u00e9las!- aux jeunes conscrits. Je me bornerai donc \u00e0 parler des dimensions et de l'emplacement de la chambre.\r\n\r\nDimensions: \r\nplus large que la thurne standard d'Erasme et de Rataud. Mine de rien, c'est fort agr\u00e9able.\r\n\r\nEmplacement: \r\norient\u00e9e au sud --> g\u00e9nial. \r\nVue sur la cour du Nir pas top. Mais la terrasse est bien pratique, ne serait-ce que pour poser des trucs sur la fen\u00eatre (fleurs ou denr\u00e9es alimentaires l'hiver sans risquer l'homicide)\r\nProbl\u00e8mes de bruit \u00e0 cause de 1) la proximit\u00e9 avec la cuisine, parce qu'elle se situe avant la porte coupe-feu. 2) la K-F\u00eat et les basses de la musique 3)la K-F\u00eat et les gens qui fument dans la cour du NIR lors des soir\u00e9es K-F\u00eat. Ca peut d\u00e9ranger certaines personnes.\r\nA c\u00f4t\u00e9 des douches et relativement proche des toilettes. On appr\u00e9cie de ne pas avoir \u00e0 traverser tout un couloir. Les douches ne sont pas bruyantes, sauf lorsque les agents d'entretien y font le m\u00e9nage (mais bon, y a qu'\u00e0 se r\u00e9veiller avant 11h ^^ )\r\n\r\nParticularit\u00e9: le tuyau d'eau chaude des douches passe dans la thurne. Ce qui fait que tout chauffage est inutile l'hiver.\r\n\r\nCouloir: le meilleur couloir d'Ulm (carr\u00e9 except\u00e9). Parce que la cuisine est la plus grande, il y a une tr\u00e8s bonne ambiance d'\u00e9tage :) Bien situ\u00e9 par rapport au P\u00f4t, \u00e0 la KF, \u00e0 tous ces lieux essentiels au normalien.", "mezzanine": false, "occupant": "Marion Clerc", "annee": 2013, "thurne": "UE206", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre extr\u00eamement bruyante (toilettes, cuisine \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et salle des f\u00eates juste en dessous).", "mezzanine": false, "occupant": "Raphaelle Cazal", "annee": 2011, "thurne": "UE206", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Helene Leman", "annee": 2008, "thurne": "UE206", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Premi\u00e8re chambre du couloir apr\u00e8s les douches : elle est donc plus large que toutes les autres de la rang\u00e9e, et c'est tr\u00e8s appr\u00e9ciable.\nLavabo et placards standards.\nAcc\u00e8s direct sur la terrasse.\nAucun bruit venant des douches, mais cuisine TRES bruyante si les gens ne ferment pas la porte (donc, insistez pour qu'ils le fassent!).\nThurne vraiment tr\u00e8s sympathique au demeurant.", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Negre", "annee": 2007, "thurne": "UE206", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marlon Cardoso Pinto Miguel", "annee": 2008, "thurne": "UE207", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able, avec acc\u00e8s \u00e0 la terrasse d'Erasme, ce qui est tr\u00e8s agr\u00e9able et permet de contempler la cour de l'ENS un peu comme Batman quand il regarde Gotham City perch\u00e9 en haut d'un gratte-ciel. Je n'ai pas encore exp\u00e9riment\u00e9 ce que \u00e7a pouvait donner en \u00e9t\u00e9, quand la terrasse est un peu plus peupl\u00e9e. \r\nBeaucoup de rangements immenses. Les meubles et \u00e9tag\u00e8res sont en bois, ce qui est tr\u00e8s confortable. Bon chauffage en hiver. Le lavabo fuit (d'o\u00f9 un coin de chambre au fond \u00e0 gauche un peu humide). Sol en lino, facile \u00e0 entretenir. La K-f\u00eat est assez proche, ce qui peut causer un peu de bruit. Mais si on referme les portes anti-incendie, ces nuisances diminuent consid\u00e9rablement. L'\u00e9clairage n'est pas tr\u00e8s intense (pr\u00e9voir une lampe de bureau et / ou une halog\u00e8ne). Murs peu \u00e9pais. Il faut pouvoir supporter un peu de va-et-vient dans les couloirs. Chambre accessible par l'escalier G (le petit escalier dissimul\u00e9 derri\u00e8re le Pot) et c'est sympa de pouvoir acc\u00e9der \u00e0 sa chambre par un escalier secret comme celui-l\u00e0. Trois prises \u00e9lectriques. ", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Paris", "annee": 2011, "thurne": "UE208", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Dylan Potage", "annee": 2012, "thurne": "UE209", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La tuyauterie fait dans cette chambre un bruit carr_ment insupportable... Et visiblement y'a rien _ faire !", "mezzanine": false, "occupant": "Alexis Drouot", "annee": 2009, "thurne": "UE209", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "+\r\nAcc\u00e8s \u00e0 la terrasse au dessus du p\u00f4t  (en plein soleil toute la journ\u00e9e)\r\nBelle biblioth\u00e8que en bois.\r\nLes murs sont plut\u00f4t en bon \u00e9tat par rapport aux autres chambres.\r\nTringles au dessus de la fen\u00eatre et devant le coin lavabo.\r\n\r\n-\r\nla tuyauterie est un peu fatigu\u00e9e. Le robinet d'eau froide ne fonctionne pas.\r\nSol un peu gondol\u00e9 sous l'\u00e9vier (tr\u00e8s l\u00e9ger).\r\n\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Julie Benedetti", "annee": 2012, "thurne": "UE210", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "ma chambre donne sur une terrasse!", "mezzanine": false, "occupant": "Robin Waldman", "annee": 2008, "thurne": "UE211", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre non r\u00e9nov\u00e9e mais en bonne \u00e9tat. Possibilit\u00e9 d'acc\u00e9der \u00e0 la terrasse et d'y installer une chaise. Chambre particuli\u00e8rement lumineuse car orient\u00e9e Sud sans \u00eatre cach\u00e9e par le b\u00e2timent du NIR.\r\nEn revanche, couloir tr\u00e8s mal isol\u00e9 : on entend tout ce qui s'y passe et on peut presque suivre les conversations des voisins directs. Les canalisations sont tr\u00e8s bruyantes quand le voisin utilise le lavabo.\r\nChambre tr\u00e8s agr\u00e9able si bon voisinage !", "mezzanine": false, "occupant": "Martin Rieu", "annee": 2013, "thurne": "UE212", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Tuyauterie en etat peu brillant. Prise Internet tres limite. \n", "mezzanine": false, "occupant": "Camille Lugan", "annee": 2008, "thurne": "UE212", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Giuseppe Bianco", "annee": 2011, "thurne": "UE213", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Le plafond poss\u00e8de un rev\u00eatement en polystyr\u00e8ne, ce qui est un peu bizarre et pas tr\u00e8s esth\u00e9tique, d'autant plus qu'il est endommag\u00e9 par endroits. La peinture a besoin d'\u00eatre refaite, et il y a un support en li\u00e8ge d\u00e9fonc\u00e9 autour de la fen\u00eatre qui n'est pas forc\u00e9ment tr\u00e8s beau non plus. Le sol est dans un \u00e9tat correct, les meubles \u00e9galement. Il n'y a pas de support pour les rideaux. Il manque un tiroir au bureau. Bref, une vieille chambre, et pas la plus belle du couloir. L'eau a un go\u00fbt bizarre dans cette chambre particuli\u00e8rement, et ce n'est pas psychologique, nous sommes plusieurs \u00e0 l'avoir remarqu\u00e9.\r\nPar contre, elle est orient\u00e9e plein sud et la fen\u00eatre donne sur la petite terrasse du deuxi\u00e8me \u00c9rasme, ce qui est tr\u00e8s sympathique.", "mezzanine": false, "occupant": "Ken Chanseau", "annee": 2012, "thurne": "UE214", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Yang Lu>", "annee": 2008, "thurne": "UE214", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "On a acc\u00e8s \u00e0 la \"terrasse\" sur le toit du pot par la fen\u00eatre. Sol en lino fa\u00e7on plancher marrant -un peu r\u00e9tro- mais un peu d\u00e9fonc\u00e9 aussi. Belle \u00e9tag\u00e8re ann\u00e9es 60 encastr\u00e9e dans le mur. Portes des placards trou\u00e9es (coup de poing selon toute vraisemblance)", "mezzanine": false, "occupant": "Giulia Lelli", "annee": 2011, "thurne": "UE216", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La lampe du bureau a les ressorts fatigu__s et ne tiens pas tr__s bien, mais on s'en arrange. Il y a des trous dans la porte du placard, mais ils sont pratiques pour servir de poign__e.", "mezzanine": false, "occupant": "Xavier Lachaume", "annee": 2008, "thurne": "UE216", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "une odeur \u00e9trange quand on arrive (qui \u00e9tait dj\u00e0 l\u00e0 l'an dernier et n'est pas partie) mais quand on ouvre la fen\u00eatre \u00e7a va.\ndonne sur la terrasse au dessus du NIR vers le sud/sudouest. \n", "mezzanine": false, "occupant": "Claire Merot", "annee": 2007, "thurne": "UE216", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre en \u00c9rasme 2e \u00e9tage, moiti\u00e9 du couloir, relativement \u00e9loign\u00e9e des toilettes et de la cuisine mais proche des douches.\r\nMobilier v\u00e9tuste mais 4 petits miroirs sur une porte d'armoire.\r\nMurs, sol et coin lavabo propres.\r\nVue centr\u00e9e sur la fa\u00e7ade du 8, rue \u00c9rasme.\r\n\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Mircea Sofonea", "annee": 2011, "thurne": "UE217", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Shi-Nan LIU", "annee": 2011, "thurne": "UE217", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Ocan Sankur", "annee": 2009, "thurne": "UE217", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Le robinet d'eau chaude fonctionne mal et le radiateur fait parfois un peu de bruit. La chambre est orient\u00e9 nord donc il n'y a pas beaucoup de soleil.", "mezzanine": false, "occupant": "Laurent Vera", "annee": 2012, "thurne": "UE219", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Robinet qui fuit, les murs auraient besoin d'un lavage. Sinon \u00e7a va.", "mezzanine": false, "occupant": "Paul Jacquet", "annee": 2010, "thurne": "UE219", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Adeline Pierrot", "annee": 2008, "thurne": "UE219", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "peu de soleil", "mezzanine": false, "occupant": "Adrian Pusz", "annee": 2007, "thurne": "UE219", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est tr\u00e8s bien, c'est sans une des plus grandes de l'internat, avec deux fen\u00eatres (exposition ouest et sud). Il y a un acc\u00e8s \u00e0 la terrasse des toits via une porte-fen\u00eatre, la terrasse est presque priv\u00e9e !\r\n\r\nSeul probl\u00e8me rencontr\u00e9 cette ann\u00e9e : la pr\u00e9sence de souris dans les murs (avec incursions r\u00e9guli\u00e8res dans la chambre), surtout pendant la p\u00e9riode de froid (novembre-mars). 4 d'entre elles ont \u00e9t\u00e9 prises \u00e0 la tapette. Avec l'\u00e9quipe travaux, on a bien essay\u00e9 de boucher tous les trous, mais il doit en rester car j'en ai pris deux \u00e0 la tapette apr\u00e8s de nombreuses interventions de l'\u00e9quipe (elles passent vraiment partout).\r\n\r\nCependant, en mettant bien toutes les denr\u00e9es alimentaires dans des bo\u00eetes, et fermant bien sa poubelle, et en mettant des tapettes dans le placard, on survit... (et puis \u00e7a doit varier d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre).\r\n\r\nSi vous \u00eates sensible, ou en p\u00e9riode de concours, abstenez-vous, \u00e7a peut rendre fou ! ", "mezzanine": false, "occupant": "Clary de Plinval", "annee": 2012, "thurne": "UE220", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Alexandre Lourdeaux", "annee": 2011, "thurne": "UE221", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Louis Garrigue", "annee": 2012, "thurne": "UE221", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "les murs sont un peu d_labr_s", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Beutier", "annee": 2009, "thurne": "UE221", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre plut\u00f4t agr\u00e9able dans l'ensemble mais malheureusement bruyante (disons plut\u00f4t \"vibrante\") les soirs d'activit\u00e9 en K-f\u00eat, ce qui peut s'av\u00e9rer tr\u00e8s p\u00e9nible quand on aime dormir au calme. Vieille moquette relativement sale au sol, mais on n'en meurt pas. Grand bureau tr\u00e8s pratique.", "mezzanine": false, "occupant": "Denis BERTET", "annee": 2010, "thurne": "UE222", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "En travaux, refaite \u00e0 neuf cet \u00e9t\u00e9 !", "mezzanine": false, "occupant": "Elodie Boissard", "annee": 2014, "thurne": "UE222", "volets": true},
{"etat": "tresmauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Le plafond est sale, les murs se d\u00e9collent, le lino aussi", "mezzanine": false, "occupant": "L\u00e9on Grappe", "annee": 2012, "thurne": "UE223", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "    La lampe est un peu cass__e, le papier eint tr__s vieux, le lavabo ab__m__, les chambres tr__s mal insonoris", "mezzanine": false, "occupant": "Jonathan Desponds", "annee": 2008, "thurne": "UE223", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Tr\u00e8s calme, bel emplacement, jolie vue au printemps et \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 (marronniers), belle \u00e9tag\u00e8re en bois, le robinet fuit sauf si on condamne l'eau chaude en serrant \u00e0 fond (ce que j'ai fait).", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Maffre", "annee": 2011, "thurne": "UE224", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Elsa Bernard", "annee": 2008, "thurne": "UE224", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Kenji Maillard", "annee": 2011, "thurne": "UE225", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "  Acc\u00e8s \u00e0 une \"terrasse\" c\u00f4t\u00e9 rue \u00c9rasme. Pas trop de soleil, c'est bien quand il commence \u00e0 faire tr\u00e8s chaud.Rue pas tr\u00e8s passante: assez calme donc(m\u00eame si \u00e7a d\u00e9pend toujours des voisins)", "mezzanine": false, "occupant": "Thibault Miguet", "annee": 2010, "thurne": "UE225", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Les volets ont du mal \u00e0 se fermer", "mezzanine": false, "occupant": "Delphine-Marie Morel-Mar\u00e9chal", "annee": 2008, "thurne": "UE225", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Timothee Nicolas", "annee": 2007, "thurne": "UE225", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Traces sur les murs. Probl\u00e8mes de bruit (cuisine juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9+cage d'escalier bryante)", "mezzanine": false, "occupant": "Francois Touchard", "annee": 2008, "thurne": "UE303", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "une nouvelle cuisinette a cote (E301), une autre\n au-dessous, en plus les toiletees et l'escalier - bref, \nil y a du bruit\n", "mezzanine": false, "occupant": "Victoria Lebed", "annee": 2006, "thurne": "UE303", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Bruyant car \u00e0 proximit\u00e9 des douches et de l'office", "mezzanine": false, "occupant": "Olivier Chiquet", "annee": 2010, "thurne": "UE306", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre donne sur la cour du NIR, pas trop de paysage \u00e0 voir... Un peu plus grande que d'habitude. ", "mezzanine": false, "occupant": "Hengying RONG", "annee": 2012, "thurne": "UE306", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "ras", "mezzanine": false, "occupant": "Jaime Roquero", "annee": 2012, "thurne": "UE308", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Dreyfuss", "annee": 2008, "thurne": "UE309", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able, bien ensoleill\u00e9e ; \u00e9tat moyen.", "mezzanine": false, "occupant": "Melanie Demeraux", "annee": 2011, "thurne": "UE310", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bonne chambre avec grand appuis de fen\u00eatre plein sud pour petits dej au soleil...", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Denizet", "annee": 2009, "thurne": "UE310", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Il manque une poign\u00e9e \u00e0 la grande armoire.\nLa peinture s'\u00e9caille par endroits.\nLes ampoules des appliques murales au-dessus du lit et de l'\u00e9vier sont grill\u00e9es.", "mezzanine": false, "occupant": "Caroline Descotes", "annee": 2008, "thurne": "UE310", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Malgr\u00e9 son cot\u00e9 \"vieux\", elle reste assez agr\u00e9able. Elle a l'avantage de ne pas \u00eatre \u00e9touffante en \u00e9t\u00e9 comme les chambres du NIR malgr\u00e9 son orientation plein sud ; en revanche l'isolation sonore est naze... Autre point noir, le lavabo n'aura de l'eau chaude et pas juste vaguement ti\u00e8dasse que si tu laisses couler pendant 20 minutes... (cool hein !)  ", "mezzanine": false, "occupant": "Lo\u00efc Chalmandrier", "annee": 2007, "thurne": "UE310", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Taches d'humidit\u00e9 et de colle sur les murs, peinture \u00e9caill\u00e9e, robinet d'eau chaude inexistant, bruit(ventilation + cuisine + Kfet + rue Erasme), chauffage non r\u00e9glable, \u00e9lectricit\u00e9 capricieuse, orientation au nord (peu de lumi\u00e8re), vue r\u00e9ciproque sur les b\u00e2timents de chimie.\r\nPoint positif : proximit\u00e9 des douches. Et de la Kfet.", "mezzanine": false, "occupant": "Julie Moucheron", "annee": 2013, "thurne": "UE311", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Au dessus de la KFET", "mezzanine": false, "occupant": "Marianne MAUGARD", "annee": 2011, "thurne": "UE311", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "le robinet ne marche pas, c'__tait d__j_\u00a0 signal__ l'an dernier, aucun espoir du c__t__ de la logistique. Les prises _lectriques ne sont absolument pas aux normes. Le reste, _a va.", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre-yves Modicom", "annee": 2008, "thurne": "UE311", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bon etat general, si on oublie le sommier qui grince et qui est assez inconfortable, et le robinet d'eau froide qui ferme (tres) difficilement (devrait etre change mais ne le sera probablement qu'a la prochaine inondation)", "mezzanine": false, "occupant": "Marc Bagnol", "annee": 2007, "thurne": "UE311", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "tr_s tr_s bruyant car parois tr_s fines + juste au-dessus de la K-fet", "mezzanine": false, "occupant": "Ambre Peron", "annee": 2009, "thurne": "UE312", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Weikun He", "annee": 2010, "thurne": "UE313", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Fussler", "annee": 2008, "thurne": "UE314", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Une chambre quelque peu terne les premiers temps, du fait de son orientation plein nord, donnant sur la rue \u00c9rasme et sur la datcha de l'\u00e9cole normale sup\u00e9rieure aux allures un tant soit peu staliniennes.\r\nTr\u00e8s bon confort acoustique, \u00e0 mes oreilles, qui a tenu sans doute \u00e0 la civilit\u00e9 de mes c\u00f4-thurne *c\u00f4, comme c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te*, outre le fait qu'elle se situe \u00e0 mi-chemin des deux cages d'escalier.\r\nBon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral, peinture refaite \u00e0 neuf ou quasi, proximit\u00e9 du self.\r\nJe sugg\u00e8re vivement l'achat d'un tapis, qui, outre ses qualit\u00e9s intrins\u00e8ques, masquera opportun\u00e9ment le linoleum d\u00e9finitivement hideux (parce qu'en bien triste \u00e9tat) et inastiquable.", "mezzanine": false, "occupant": "Julien GABET", "annee": 2012, "thurne": "UE315", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierrot Seban", "annee": 2010, "thurne": "UE315", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": " chambre orient\u00e9e plein sud, tr\u00e8s agr\u00e9able. Cuisine neuve \u00e0 l'\u00e9tage. Table de chevet branlante et aspect global de la chambre v\u00e9tuste. Le lino permet cependant un nettoyage ais\u00e9.", "mezzanine": false, "occupant": "Quentin Gouil", "annee": 2008, "thurne": "UE316", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "La chambre est juste en face des douches, ce qui est cool. Elle est orient\u00e9e nord et juste en face du fronton \"Ecole normale sup\u00e9rieure\" de la rue Erasme. Elle ne re\u00e7oit donc jamais de soleil direct, ce qui la rend facilement froide (le chauffage y r\u00e9m\u00e9die \u00e0 peu pr\u00e8s quand il est allum\u00e9) et terne (un peu de d\u00e9co fait l'affaire). Il y a pas mal de rangements, c'est commode ; le lavabo est en bon \u00e9tat. Le sol est propre et les murs un peu gris\u00e2tres et t\u00e2ch\u00e9s par endroits. Pour y r\u00e9m\u00e9dier, j'y ai coll\u00e9 une fresque murale (un arbre avec des oiseaux) dispos\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 masquer quelques imperfections. Elle est en vinyle et s'enl\u00e8ve donc facilement avec de l'eau et du savon, ou en faisant chauffer les \u00e9l\u00e9ments avec un s\u00e8che-cheveux, pour ceux qui trouveraient \u00e7a trop girly.", "mezzanine": false, "occupant": "Patricia Mirabile", "annee": 2011, "thurne": "UE317", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre assez agr\u00e9able, orient\u00e9e plein nord, mais avec un bruit constant de ventilation sous les fen\u00eatres.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Henri Guenancia", "annee": 2007, "thurne": "UE317", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Sol en lino un peu d\u00e9gueu, pas de volets mais une barre pour en attacher, lavabo avec tendance \u00e0 se boucher", "mezzanine": false, "occupant": "Ver\u00f3nica Mir\u00f3 Pina", "annee": 2011, "thurne": "UE319", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Cyrus Cohier", "annee": 2009, "thurne": "UE319", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "\nla chambre est orient\u00e9e plein nord donc on a pas trop chaud l'\u00e9t\u00e9 mais il y a de la moississure sur la fen\u00eatre c'est pas cool... et un \u00e9norme graffiti derri\u00e8re le lit...", "mezzanine": false, "occupant": "Herve Elettro", "annee": 2008, "thurne": "UE319", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": " assez bon \u00e9tat, lavabo et linoleum neufs, vue sympathique sur l'insription \"ecole normale sup\u00e9rieure\" sur le b\u00e2timent d'en face", "mezzanine": false, "occupant": "Elena Ponomareva", "annee": 2008, "thurne": "UE319", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre au bout du 3\u00e8me Erasme, qui fait bien ses 20 m\u00e8tres carr\u00e9s ! Sans mezzanine mais avec deux fen\u00eatres, pour avoir le soleil toute la journ\u00e9e.", "mezzanine": false, "occupant": "Adele Jatteau", "annee": 2007, "thurne": "UE320", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Maxime Jacqueline", "annee": 2011, "thurne": "UE321", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Laetitia Citroen", "annee": 2009, "thurne": "UE321", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Maud Choquet", "annee": 2008, "thurne": "UE321", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Mobilier en bois, lino imitation parquet. \nOrientation ESE, fen\u00eatre donnant sur la tr\u00e8s calme place A.Kastler (au croisement des rues Erasme et Rataud)", "mezzanine": false, "occupant": "Laure Voileau", "annee": 2009, "thurne": "UE322", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "vu l'etat des volets, il faut amener ses rideaux (il y a une tringle), ainsi que des multiprises (il n'y a que deux prises dans la piece.  La fenetre ne fermait pas herm__tiquement (le vent passait) mais j'ai mis de la mousse donc normalement ca ira. Le sol est propre et facilement lavable, les murs sont passables et un petit espace sous la porte laisse entrer pas mal de lumiere quand quelqu'un allume le couloir la nuit.", "mezzanine": false, "occupant": "Tania Louis", "annee": 2008, "thurne": "UE322", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Il y a de la moisissure au-dessus de la fen\u00eatre dans le coin droit, mais \u00e7a n'a pas l'air de se propager. \u00e9vier qui goutte. sol lino imitation parquet bon \u00e9tat, grands placards et \u00e9tag\u00e8re en bois bon \u00e9tat, bureau ann\u00e9es 50 bois bon \u00e9tat. \u00e7a fait un peu r\u00e9tro; pleins de rangements. Jolie vue sur la place alfred kastler.", "mezzanine": false, "occupant": "Giulia Lelli", "annee": 2013, "thurne": "UE323", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "\n La peinture est dans un \u00e9tat tr\u00e8s moyen, tout comme le lino.Un avantage quand m\u00eame, il y a pas mal de rangements. ", "mezzanine": false, "occupant": "Mathilde Durieu Du Pradel", "annee": 2009, "thurne": "UE323", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Petite chambre.", "mezzanine": false, "occupant": "Zo\u00e9 Gosset", "annee": 2010, "thurne": "UE324", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "chambre calme (au bout du couloir), en assez bon _tat (malgr_ le sol qui se d_colle un pue) et assez grande pour y loger un lit 140*190. Bureau en mauvais _tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Anne-laure Cebile", "annee": 2009, "thurne": "UE324", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sarah Hostachy", "annee": 2008, "thurne": "UE324", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pauline Gonthier", "annee": 2011, "thurne": "UE325", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Bruit de la rue Erasme, etat moyen, 4 etages depuis la K-F_t", "mezzanine": false, "occupant": "Damien Garreau", "annee": 2011, "thurne": "UE325", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Ferm\u00e9", "annee": 2010, "thurne": "UE309", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Florent BREHARD", "annee": 2013, "thurne": "UR237", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La vue est tr\u00e8s belle.", "mezzanine": false, "occupant": "Huan CHEN", "annee": 2010, "thurne": "UR238", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Elsa G\u00e9nard", "annee": 2011, "thurne": "UR244", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Seule chambre de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du couloir qui n'a pas \u00e9t\u00e9 refaite, le sol est trou\u00e9 par endroits, les \"volets\" sont en pi\u00e8tre \u00e9tat, et il n'y a pas de lumi\u00e8re \u00e0 l'arriv\u00e9e. Peu voire pas de rangements, il faut tout amener ! Sinon, donne sur la cour du NIR, lavabo en bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Hugo Bouvard", "annee": 2010, "thurne": "UR309", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre adjacente \u00e0 la cuisine, avec tout le bruit que cela implique. D'autant plus que la porte de la cuisine claque tr\u00e8s fort. ", "mezzanine": false, "occupant": "Herv\u00e9 AMIOT", "annee": 2012, "thurne": "UR321", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre r\u00e9nov\u00e9e l'an dernier, globalement agr\u00e9able.\r\nQuelques probl\u00e8me des nuisibles rongeurs en d\u00e9but d'ann\u00e9e, rapidement r\u00e9gl\u00e9s.\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Alexis Bres", "annee": 2012, "thurne": "UR323", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Le rev\u00eatement du sol pr\u00e9sentait certaines t\u00e2ches et traces d'usure lors de mon entr\u00e9e dans la chambre en septembre. Le meuble de rangement, quant \u00e0 lui, poss\u00e9dait \u00e9galement des traces d'usure autour du lavabo et les portes coulissait tr\u00e8s mal \u00e0 mon arriv\u00e9e.  ", "mezzanine": false, "occupant": "Cl\u00e9ment Bady", "annee": 2010, "thurne": "UR345", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "\n\nMoisisures aux murs. Peut _tre probl_matique pour ceux qui souffrent des allergies. \n", "mezzanine": false, "occupant": "Anyuli Gonzalez", "annee": 2009, "thurne": "UR203", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Double exposition, tr\u00e8s lumineux, impression d'immensit\u00e9, fra\u00eecheur tr\u00e8s agr\u00e9able en \u00e9t\u00e9, tr\u00e8s d\u00e9sagr\u00e9able en hiver particuli\u00e8rement lorsque le chauffage ne fonctionne pas (dans ce cas, pr\u00e9voir deux paires de chaussettes et un manteau en plus du pyjama, ce dans un sac de couchage sous la couette).\r\n\r\nProcure l'avantage de par sa situation au dessus du gymnase de pouvoir dresser un emploi du temps complet des clubs qui l'utilisent sans avoir \u00e0 y descendre! Avis aux (futurs?)membres du BDS...", "mezzanine": false, "occupant": "Blandine Husser", "annee": 2012, "thurne": "UR204", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Une tr\u00e8s bonne chambre! Refaite en 2011, elle semble quasi neuve! C'est la plus grande chambre du Rataud, avec une double exposition, et beaucoup d'espace. Quelqu'un m'a dit qu'il pensait que c'\u00e9tait une des meilleures chambres d'Ulm, et je ne suis pas sur qu'il ait eu tord : \u00e0 part qu'il n'y a pas de mezza, elle est spacieuse, lumineuse, et neuve!!\r\nSur les mauvais points/ d\u00e9tails : elle est un peu dans le passage, et l'isolation phonique au niveau de la porte n'est pas tr\u00e8s bonne. Les positions chaud-froid du robinet sont invers\u00e9es, et l'eau chaude met longtemps \u00e0 arriver. Un des volets ne tient plus tr\u00e8s bien.\r\nSur les d\u00e9tails plus : proche des douches et des toilettes sans aucune nuisance sonore, le Rataud offre des machines \u00e0 laver (\u00e0 l'autre bout du couloir, mais moins loin que si on part du carr\u00e9), la cuisine du rataud est neuve aussi. Et avec l'\u00e9lectricit\u00e9 refaite, pas besoin de brancher la bouilloire dans le couloir! Tea bag powa!", "mezzanine": false, "occupant": "Aymeric Dieuleveut", "annee": 2014, "thurne": "UR204", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Elena Partene", "annee": 2009, "thurne": "UR204", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre assez grande car elle jouxte les douches. A \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9e tr\u00e8s r\u00e9cemment.", "mezzanine": false, "occupant": "Baptiste Boulinguez-Ambroise", "annee": 2012, "thurne": "UR205", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "moquette a moitie moisie", "mezzanine": false, "occupant": "Remy Colin", "annee": 2008, "thurne": "UR205", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Situ_ dans un lieu de passage mais chambre vraiment agreable, belle vue sur la cour Pasteur", "mezzanine": false, "occupant": "Sebastien Justum", "annee": 2010, "thurne": "UR206", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "L\u00e9g\u00e8re fuite du robinet, jamais r\u00e9par\u00e9e", "mezzanine": false, "occupant": "Ismael Bouya", "annee": 2009, "thurne": "UR207", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Louise Budzynski", "annee": 2013, "thurne": "UR208", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Robin Beaumont", "annee": 2008, "thurne": "UR208", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "moins petite que les Rataud traditionnelles - peinture ab\u00eem\u00e9e - lino marron pd bcp la poussi\u00e8re - tr\u00e8s grand miroir/meuble de salle de bain", "mezzanine": false, "occupant": "Julia Del Treppo", "annee": 2009, "thurne": "UR209", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Les \u00e9tag\u00e8res ne sont pas stables du tout (et ne peuvent pas contenir des bouquins trop gros). L'armoire est un peu faite maison, mais \u00e7a va. A noter la pr\u00e9sence d'une table de nuit du NIR !\nSinon, c'est une chambre des plus grandes parmi le Rataud, assez agr\u00e9able.", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Pradeau", "annee": 2007, "thurne": "UR209", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "RAS, tout est en bon \u00e9tat. ", "mezzanine": false, "occupant": "Florence Costa", "annee": 2013, "thurne": "UR211", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Gros trou dans le lino devant la porte.\nPas d'abat-jour sur l'eclairage principal.\nLe bureau est tres petit (en gros, c'est un bureau de salle de cours).\nLe fil qui alimente la prise sous le bureau est trop long et traine par terre.", "mezzanine": false, "occupant": "Ilia Smilga", "annee": 2008, "thurne": "UR211", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Charles VALENTIN", "annee": 2012, "thurne": "UR213", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "C'est uniform\u00e9ment beige. Il y a un grand bureau. Le lavabo est comme l'armoire cach\u00e9e derri\u00e8re des portes, ce qui permet un large affichage de posters. Seules deux prise fonctionnent : pr\u00e9voir l'achat d'une multiprise. Une seule source de lumi\u00e8re, assez faible, au dessus du lit. Pr\u00e9voir d'amener une lampe de plus.", "mezzanine": false, "occupant": "Marine Lev\u00e9", "annee": 2010, "thurne": "UR213", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Cette chambre quasi-neuve et en tr\u00e8s bon \u00e9tat / \r\nEst en tout point semblable aux demeures voisines. / \r\nMais loin des sanitaires et aussi des cuisines / \r\nLe bruit semble \u00e9pargner ce paisible habitat. // \r\n\r\nLa fen\u00eatre plein nord est tourn\u00e9e vers le nir / \r\nSur lequel se refl\u00e8te un malicieux soleil. / \r\nCelui-ci adoucit parfois le dur r\u00e9veil / \r\nQuand, touchant la terrasse, il la fait bien jaunir. // \r\n\r\nDepuis qu'il a v\u00eatu sa belle robe blanche / \r\nLe panth\u00e9on n'a plus son aura vaniteuse. / \r\nPour fixer les volets par une nuit venteuse / \r\nOn a parfois besoin de scotch ou d'une planche. // \r\n\r\nBien que loin au-dessus on peut des fois entendre / \r\nLes soir\u00e9es au gymnase et leur joyeux tumulte / \r\nSe fait alors sentir l'appel du lieu occulte / \r\nNe pouvant pas dormir il faut bien y descendre.", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Forien", "annee": 2013, "thurne": "UR213", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Thierry LUCAS", "annee": 2010, "thurne": "UR214", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre refaite \"\u00e0 neuf\" r\u00e9cemment et assez agr\u00e9able. Ce n'est pas la plus grande du couloir mais il n'y a pas \u00e0 se plaindre. Il y a pas mal d'espaces de rangement mais \u00e7a peut vite devenir insuffisant si on a beaucoup d'affaires et ils ne sont pas si bien con\u00e7us que \u00e7a (notamment les placards situ\u00e9s juste sous le plafond qui sont inaccessibles \u00e0 moins de mesurer 3m). Excellente r\u00e9partition des sept prises de courant (terre). Les \u00e9clairages sont un peu faiblards donc une lampe de bureau n'est pas un luxe. Le bureau est juste une table (sans tiroirs ou autre) mais sa taille appr\u00e9ciable compense. Le coin lavabo est bien fait mais chiant \u00e0 nettoyer (c'est fait en simili-bois autour). Il faut patienter pour avoir de l'eau chaude (pardon, ti\u00e8de). La chambre est mal isol\u00e9e au niveau de la fen\u00eatre mais le radiateur marche bien en hiver (et pendant les beaux jours, la temp\u00e9rature monte rapidement \u00e0 partir de midi). Sinon, la chambre est plut\u00f4t bien situ\u00e9e, \u00e0 mi-chemin entre les douches/toilettes et la cuisine. De plus, on est un peu isol\u00e9 des escaliers et du bruit, mais pas des voisins bruyants.", "mezzanine": false, "occupant": "Yacine Benjelloun", "annee": 2012, "thurne": "UR214", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Un parquet a peu pres neuf sympa, mais la peinture commence a dater. La chambre est calme et lumineuse. Comme toutes les chambres au rataud, l'eau chaude ne vient qu'apres 15 minutes d'attente.\nLa chambre est un peu plus grande que la moyenne du Rataud et idealement situe proche (mais pas trop) de la cuisine, de la laverie, des salles de bains, etc. Il ne manque que la vue sur la mer. ", "mezzanine": false, "occupant": "Mathias Kende", "annee": 2008, "thurne": "UR214", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": " (faux) parquet en bambou au sol,  chambre un peu plus grande que les autres de l'etage.", "mezzanine": false, "occupant": "Remi Lehe", "annee": 2007, "thurne": "UR214", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Les volets ne ferment pas (comme en 2010 il me semble), la qualit\u00e9 de la chambre est correcte, m\u00eame un peu plus grande que d'autres de UR2. La fen\u00eatre donne sur la terrasse, ce qui peut \u00eatre bien quand il fait beau, et sur le NIR, ce qui peut \u00eatre chiant souvent.", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Jeannerod", "annee": 2013, "thurne": "UR215", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Les volets ne ferment pas (il faut une ficelle), le sol est en mauvais _tat et il n'y avait pas d'eau chaude. La fen_tre donne sur une terrasse (pratique quand il fait beau) et le NIR (des rideaux auraient _t_ utils...)", "mezzanine": false, "occupant": "Barbara Gris", "annee": 2009, "thurne": "UR215", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre r\u00e9nov\u00e9e\r\ngrande armoire pour le rangement\r\ncette chambre est un peu plus grande que d'autres dans Rataud", "mezzanine": false, "occupant": "Corentin Denis", "annee": 2013, "thurne": "UR216", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Tr\u00e8s bonne chambre, \u00e9norme lavabo, moquette bleue avec quelques taches, pas beaucoup de rangements.", "mezzanine": false, "occupant": "Rose Labourie", "annee": 2010, "thurne": "UR216", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Belle chambre avec moquette et un magnifique lavabo. Tr\u00e8s spacieuse (pas de rangements moches encastr\u00e9s). Peu de rangement : une petite armoire penderie, meuble du lavabo (grand) et \u00e9tag\u00e8re au dessus du bureau. Calme.", "mezzanine": false, "occupant": "Ivan Gazeau", "annee": 2008, "thurne": "UR216", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Pas d'\u00e9clairage au plafond (j'ai du acheter une lampe suppl\u00e9mentaire), mais on s'y fait.", "mezzanine": false, "occupant": "Claire Dubouil", "annee": 2010, "thurne": "UR218", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sundar Ramanadane", "annee": 2010, "thurne": "UR220", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able, relativement spacieuse. Les voisins sont inaudibles. Proche de la cuisine sans pour autant en avoir les odeurs.", "mezzanine": false, "occupant": "Benoit Geze", "annee": 2013, "thurne": "UR220", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "L'eau chaude met un peu de temps _ arriver.", "mezzanine": false, "occupant": "Olivier Fauvarque", "annee": 2009, "thurne": "UR220", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Benjamin Faure", "annee": 2008, "thurne": "UR220", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "D\u00e9plore l'absence de rideaux, et m\u00eame de tringle, ainsi que la mauvaise isolation sonore et l'\u00e9tat pour le moins douteux du lavabo (\u00e9mail \u00e9br\u00e9ch\u00e9...)", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Mabille", "annee": 2010, "thurne": "UR221", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre Rataud standard, bon \u00e9tat. Attention : cuisine juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9, donc bruit.", "mezzanine": false, "occupant": "Pauline Henriot", "annee": 2014, "thurne": "UR221", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "lavabo un peu cass\u00e9", "mezzanine": false, "occupant": "Elena Partene", "annee": 2008, "thurne": "UR221", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Verschueren", "annee": 2008, "thurne": "UR222", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Caroline Dauphin", "annee": 2010, "thurne": "UR223", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Stephane Prange", "annee": 2010, "thurne": "UR223", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre en bon \u00e9tat rien \u00e0 redire. Elle fait partie des thurnes les plus petites de l'\u00e9tage.", "mezzanine": false, "occupant": "Martin David", "annee": 2013, "thurne": "UR224", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "  le placard est g_nial. \norient_e plein ouest\nvue sur cour pasteur, val de grace et tour montparnasse.\nproche de la cuisine\n", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Daviaud", "annee": 2010, "thurne": "UR224", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "peinture qui s'effrite, l'eau s'\u00e9coule mal du lavab.", "mezzanine": false, "occupant": "Maxime Delpierre", "annee": 2009, "thurne": "UR224", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Le sol est pas terrible mais sinon rien \u00e0 signaler.", "mezzanine": false, "occupant": "Jeremy Daniel", "annee": 2008, "thurne": "UR224", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Bureau sans tiroirs\n, placards fermant mal, __vier ag__ et qui se bouche tr__s facilement", "mezzanine": false, "occupant": "Laureline Logiaco", "annee": 2008, "thurne": "UR225", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Fanny Salsac", "annee": 2009, "thurne": "UR226", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Les volets ne tiennent plus tout \u00e0 fait au cadre, mais hormis cela la chambre est toute neuve.", "mezzanine": false, "occupant": "Delphine Merx", "annee": 2012, "thurne": "UR227", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Charles Fougeron", "annee": 2011, "thurne": "UR227", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Adrian Pusz", "annee": 2009, "thurne": "UR227", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre assez petite (dans la moyenne du Rataud), propre avec un bureau OK et des rangements OK. Il n'y a pas d'eau chaude.", "mezzanine": false, "occupant": "Antonin Mac\u00e9", "annee": 2007, "thurne": "UR227", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre refaite \u00e0 neuf, tr\u00e8s plaisante, bien isol\u00e9e (aucun reproche \u00e0 faire sur les volets), agr\u00e9ablement ensoleill\u00e9e (le soleil balaie la chambre de 15h \u00e0 19h en mai) avec vue sur la cour Pasteur.\r\nElle n'est certes pas tr\u00e8s grande (4*3 environ) mais elle propose beaucoup de rangements : un tr\u00e8s grand placard \u00e0 deux portes coulissantes avec grande penderie, grands tiroirs, grandes et profondes \u00e9tag\u00e8res jusqu'\u00e0 des altitudes vertigineuses. Un grand rangement sous le lavabo aussi. \r\nLe bureau est une vaste planche sans tiroirs ni \u00e9tag\u00e8res, mais sa taille appr\u00e9ciable compense. Une fois remplie de tout son mobilier, la place restante doit \u00eatre une bande de 4*1,2 (ce qui suffit pour circuler ouf aire les cent pas).\r\nLe seul reproche concerne le lavabo qui mets beaucoup de temps \u00e0 accepter de donner un peu d'eau ti\u00e8de (mais \u00e9videmment, \u00e7a d\u00e9pend de son humeur du jour et de celle de son utilisateur).\r\n\r\nObjets '\u00e0 fournir' : une lampe de bureau et quelque-chose qui fait office de table de nuit (qui ne pourra \u00eatre plac\u00e9e que derri\u00e8re le lit ou rang\u00e9e sous celui-ci).", "mezzanine": false, "occupant": "Benjamin HAVRET", "annee": 2012, "thurne": "UR228", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Peinture tr\u00e8s \u00e9caill\u00e9e. Bureau tr\u00e8s petit. Moisissures autour de la fen\u00eatre. Coin lavabo assez abim\u00e9. Beaucoup de rangements. Tr\u00e8s ensoleill\u00e9e en fin de journ\u00e9e. Bruyant (normal au Rataud). ", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Illien", "annee": 2009, "thurne": "UR228", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Edouard Garancher", "annee": 2012, "thurne": "UR229", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "probl_mes de tuyauterie : le robinet d'eau froide fuit, le robinet d'eau chaude met 5 minutes montre en main pour donner de l'eau chaude", "mezzanine": false, "occupant": "Marie De Sarnez-lebel", "annee": 2009, "thurne": "UR229", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Robinet d'eau froide qui goutte. De toutes manieres l'eau est froide, je me sers uniquement de l'eau \"chaude\".", "mezzanine": false, "occupant": "Claude Perdigou", "annee": 2008, "thurne": "UR229", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "thurne remise \u00e0 neuf \r\n\r\ntoujours aussi mal insonoris\u00e9e\r\nbeaucoup d'humidit\u00e9 autour de la fen\u00eatre => d\u00e9veloppement rapide de moisissures \r\n\r\nsinon chambre plutot agr\u00e9able!!", "mezzanine": false, "occupant": "delphine Smittarello", "annee": 2012, "thurne": "UR230", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " La chambre est correcte, avec une bonne vue sur la \ncour Pasteur (orient\u00e9e Ouest). La rang\u00e9e de placard prend beaucoup d'espace. Il y avait un probl\u00e8me d'humidit\u00e9\njusqu'en novembre, sans doute d\u00fb aux travaux, qui a\ndepuis disparu.", "mezzanine": false, "occupant": "Nathanael Francois", "annee": 2008, "thurne": "UR230", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sebastien Piguet", "annee": 2009, "thurne": "UR231", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Tout est en bonne \u00e9tat et neuf, \u00e0 part les volets qui sont un peu cass\u00e9s (mais utilisable).", "mezzanine": false, "occupant": "Florestan Martin-Baillon", "annee": 2013, "thurne": "UR232", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Il manque un joint \u00e0 la fen\u00eatre.\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "\u00c9lie Goudout", "annee": 2012, "thurne": "UR232", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Volets partiellement casses (mais encore fonctionnels).\nDans le battant gauche de la fenetre, la bande en caoutchouc qui assure l'etancheite est detachee et a tendance a se barrer quand celui-ci est ouvert. (Comme il ouvre vers l'interieur, ce n'est pas tres grave.)\nCoin lavabo assez sale, avec un seau rouille sous le lavabo qui fait une grosse tache par terre.\nLes robinets fuient un peu.\nAssez peu d'espace rangement.", "mezzanine": false, "occupant": "Ilia Smilga", "annee": 2009, "thurne": "UR232", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "les volets ferment mal; le pourtour de la fen\u00eatre a tendance \u00e0 noircir avec la condensation; le matelas a \u00e9t\u00e9 chang\u00e9 en septembre 2007; il faudra faire repeindre le coin lavabo", "mezzanine": false, "occupant": "Rapha\u00ebl Blanchier", "annee": 2006, "thurne": "UR232", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "le placard coince. le coin lavabo est assez sale et le bois passablement vieilli", "mezzanine": false, "occupant": "Samuel Monsalve", "annee": 2010, "thurne": "UR233", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Importantes moisissures sur un mur, bois du lavabo fendu, bruyant (voisin)", "mezzanine": false, "occupant": "Vincent Freulon", "annee": 2007, "thurne": "UR233", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Il y a une fuite dans le ballon d'eau chaude, ce qui fait que \u00e0 intervalles r\u00e9guliers (tous les 2-3 jours) je suis oblig\u00e9 de vider une bassine destin\u00e9e \u00e0 recueillir l'eau qui fuit.", "mezzanine": false, "occupant": "Kevin L\u00f6ser", "annee": 2011, "thurne": "UR234", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre r\u00e9nov\u00e9e et propre. Les meubles ont \u00e9t\u00e9 choisi grand (placard profond, bureau grand, etc..): il y a donc relativement peu de place pour circuler. La fen\u00eatre ferme mais le m\u00e9canisme semble un peu cass\u00e9. Elle est loin des cuisines et relativement silencieuse (cependant on entend assez bien les voisins).", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Seznec", "annee": 2012, "thurne": "UR235", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Etat correct, \u00e0 ceci pr\u00e8s que :\r\n- le bois autour de l'\u00e9vier est un peu d\u00e9fonc\u00e9 par endroits, l'humidit\u00e9 n'aide pas \u00e0 am\u00e9liorer \u00e7a.\r\n- malgr\u00e9 deux relances aupr\u00e8s du service travaux, la fen\u00eatre ne ferme toujours pas correctement sans l'utilisation habile (et subtile) de la lame d'un couteau fin pour remonter le loquet, la poign\u00e9e \u00e9tant inutilisable.\r\nA part \u00e7a... C'est bon.", "mezzanine": false, "occupant": "Paul Dutronc", "annee": 2010, "thurne": "UR235", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Il y a pas mal de petits dysfonctionnements mais rien de tres grave", "mezzanine": false, "occupant": "Clary de Plinval", "annee": 2008, "thurne": "UR235", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Quand je l'aurai nettoy\u00e9 en tout cas.", "mezzanine": false, "occupant": "Simon Lepot", "annee": 2010, "thurne": "UR236", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s claire, donnant sur la Cour Pasteur ( voir des arbres \u00e0 Paris le matin ens'\u00e9veillant, quel privil\u00e8ge !). Il y un coin lavabo bien con\u00e7u, int\u00e9gr\u00e9 dans le placard. Le dit placard est assez grand. il y a aussi beaucoup d'\u00e9tag\u00e8res, chmabre pratique donc pour les litt\u00e9raires. Moquette au sol, chauffage qui fonctionne (trop) bien. Dommage que les cloisons soient si fines...", "mezzanine": false, "occupant": "Marianne Tenand", "annee": 2008, "thurne": "UR236", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La petite \u00e9tag\u00e8re au-dessus du lavabo ne tient plus que par la volont\u00e9 du Saint-Esprit, mais \u00e0 part \u00e7a tout va bien. Grande armoire, lavabo en bon \u00e9tat, pas trace de nain en pagne. Cuisine, toilettes et douches tout juste restaur\u00e9es, tr\u00e8s bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Steven Magdelain", "annee": 2013, "thurne": "UR237", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre assez sinistre. Je ne sais pas si je remporterai\n les rangements que j'y ai mis. Si oui, on ne pourra pas\n y ranger grand-chose. Le nain en pagne qui jouait de la\n cithare devant la fen\u00eatre a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9. Coul\u00e9es marron \ncaramel par endroits sur les murs. Je pense que je \nlaisserai le rideau bleu par quoi j'avais remplac\u00e9 \u00e0 mon \narriv\u00e9e la porte arrach\u00e9e du placard. Vieux lino. \nLavabo pourri. En m\u00eame temps, les chambres Rataud doivent \n\u00eatre restaur\u00e9es, je crois. Esp\u00e9rons qu'il en sera autant \ndes toilettes.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Villard", "annee": 2008, "thurne": "UR237", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Donne sur la cour Pasteur", "mezzanine": false, "occupant": "Gautier Solard", "annee": 2010, "thurne": "UR238", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Emmanuelle Pages", "annee": 2008, "thurne": "UR238", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "\u00c9lisabeth Vuillemin", "annee": 2013, "thurne": "UR239", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": " Aucune degradation au cours de l'annee, exactement dans l'etat dans lequel je l'ai trouvee", "mezzanine": false, "occupant": "Vincent Pecastaing", "annee": 2008, "thurne": "UR239", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Le plafond s'effrite et le tour du lavabo est r\u00e9pugnant. J'ai d\u00fb acheter des tablettes, mais maintenant elles sont l\u00e0 et c'est tr\u00e8s pratique! Assez peu insonoris\u00e9, heureusement que mes voisins \u00e9taient tranquilles. Par contre, les travaux du printemps ont \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement bruyants, je vous souhaite de ne pas avoir \u00e0 souffrir cela! Sinon, la chambre est assez bien, avec une tr\u00e8s grande fen\u00eatre et la vue sur les arbres de la cour Rataud. ", "mezzanine": false, "occupant": "Camille Rondeau", "annee": 2011, "thurne": "UR240", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Le plafond tombe en miettes. Des interrupteurs et des prises ne marchent pas. Il manque des planches d'\u00e9tag\u00e8res.A part ca, bon \u00e9tat, et chambre confortable.", "mezzanine": false, "occupant": "Quentin Delacour", "annee": 2010, "thurne": "UR240", "volets": true},
{"etat": "tresmauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Go r\u00e9parer le plafond !!", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Claret", "annee": 2008, "thurne": "UR240", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Plut\u00f4t bon \u00e9tat, sinon que le radiateur fuit quand on veut le baisser et que la porte du placard ne para\u00eet pas tr\u00e8s stable. Sinon, plus d'\u00e9tag\u00e8res que dans d'autres chambres de l'\u00e9tage, et de la place pour un lit double.", "mezzanine": false, "occupant": "Oriane Blondel", "annee": 2009, "thurne": "UR241", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": " Il manque une porte d'armoire (elle manquait d__j_\u00a0 avant que j'arrive) qui est cassee et entreposee dans la salle des machines a laver", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Cividini", "annee": 2008, "thurne": "UR241", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Les volets tiennent par miracle. Le tour du lavabo est immonde (bois qui part en morceaux). Chambre humide (surtout l'hiver, mal isol\u00e9e). Chambre tr\u00e8s bruyante, il faut aimer tout partager avec ses voisins. Peinture tr\u00e8s propre (blanche). Beaucoup d'\u00e9tag\u00e8res. Placard plut\u00f4t en bon \u00e9tat. Le lino (bleu canard) a des taches comme dans la plupart des chambres de l'\u00e9tage.", "mezzanine": false, "occupant": "Pauline Cuzel", "annee": 2010, "thurne": "UR243", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Justine Schaeffer", "annee": 2011, "thurne": "UR243", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Thibaut Horel", "annee": 2008, "thurne": "UR243", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "dans l'ensemble \u00e7a roule, c'est une assez petite thurne de conscrit, on s'en sort quand m\u00eame, l'armoire est assez grande. les volets sont un peu branlants...", "mezzanine": false, "occupant": "C\u00e9dric Bounya", "annee": 2008, "thurne": "UR243", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Pas mal de rangements. Murs et plafonds tr_s propres.\nSol: vieille moquette. \nJolie vue sur la cour Pasteur. \nSanitaires, douches  et machine _ laver _ quelques m_tres.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Baptiste Lib\u00e9-Philippot", "annee": 2009, "thurne": "UR244", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est bien, peinture nickel, vue sur cour Pasteur agr\u00e9able.. seul probl\u00e8me : mauvaise isolation sonore, donc si les voisins sont bruyants c'est pas de chance!", "mezzanine": false, "occupant": "Samuel HARVET", "annee": 2008, "thurne": "UR244", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Maillard", "annee": 2013, "thurne": "UR245", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Volets qui ferment mal, pas mal de rangements.", "mezzanine": false, "occupant": "Cyril Jean", "annee": 2009, "thurne": "UR245", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "de nombreuses moisissures (autour de la fen\u00eatre), une porte de placard en mauvais \u00e9tat .", "mezzanine": false, "occupant": "Frederic Marbach", "annee": 2009, "thurne": "UR246", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place (20;190;80)", "occupant": "Zhenkai Lu", "annee": 2008, "thurne": "UR247", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre n'a pas \u00e9t\u00e9 refaite mais n'est pas en trop mauvais \u00e9tat. Elle est bien isol\u00e9e et a une jolie vue sur la cour Pasteur. Il y a la place pour un lit 2 place (140cm ou 160cm max). ", "mezzanine": false, "occupant": "Deborah Perez", "annee": 2011, "thurne": "UR248", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Jolie vue sur la cour Pasteur.", "mezzanine": false, "occupant": "C\u00e9line Roussel", "annee": 2010, "thurne": "UR248", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Wenhao Ou", "annee": 2009, "thurne": "UR248", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Renaud Beziat", "annee": 2008, "thurne": "UR248", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "\nhumide, volet qui se d\u00e9boite, lino en mauvais \u00e9tat mais tr\u00e8s belle peinture blanche!", "mezzanine": false, "occupant": "Pauline Lambert", "annee": 2010, "thurne": "UR251", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "L'\u00e9tat de la chambre est bon, mais elle est bourr\u00e9e de souris ! ! ! \u00e7a fait plus de deux mois que j'entends leurs charmants \"scouics\" et autres \"scrountchs\". Je viens d'en tuer une, et d\u00e9j\u00e0 une autre a repris sa place ! Mais que fait le service h\u00e9bergement ?!", "mezzanine": false, "occupant": "Hugues-Antoine Na\u00efk", "annee": 2010, "thurne": "UR253", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Etroite thurne de conscrit, murs propres et lino bleu\u00e2tre. Enorme probl\u00e8me d'a\u00e9ration (il n'y en a pas), d'o\u00f9 gros probl\u00e8me d'humidit\u00e9 (moisissures possibles sur les murs et surtout condensation d\u00e9lirante sur le montant de la fen\u00eatre pendant la nuit).\nMurs minces.\nJolie vue sur les balcons de la rue Rataud et le soleil levant.\nOn y est pas trop mal, mais prenez autre chose si vous avez le choix...", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Negre", "annee": 2008, "thurne": "UR253", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-Marie Mirebeau", "annee": 2007, "thurne": "UR253", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Isolation thermique tr\u00e8s limite (forte condensation sur la fen\u00eatre le matin), une porte de l'armoire ferme mal (il faudrait envoyer un mail \u00e0 travaux@... mais j'ai la flemme de m'en occuper) et le sol est ab\u00eem\u00e9 par endroits. Probl\u00e8mes d'infiltration au niveau de la fen\u00eatre et d'un mur, causant l'apparition de moisissures \u00e0 ces endroits-l\u00e0.", "mezzanine": false, "occupant": "Thibaut Verron", "annee": 2009, "thurne": "UR255", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre chaude, ensoleill\u00e9e", "mezzanine": "1.5 places (140;250;50)", "occupant": "Emmanuel Vincent", "annee": 2007, "thurne": "UR283", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Emelyn Lih", "annee": 2012, "thurne": "UR305", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Calme, mais beaucoup d'insectes de toutes esp\u00e8ces.", "mezzanine": false, "occupant": "Jie LIN", "annee": 2011, "thurne": "UR305", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " Tr_s grande chambre,on peut mettre un matelas par terre en plus, tr_s agr_able, donne sur la cour du NIR, juste _ c_t_ des douches.", "mezzanine": false, "occupant": "Zo\u00e9 Gosset", "annee": 2009, "thurne": "UR305", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "L'eau du robinet est parfois jaun\u00e2tre, parfois marron, j'ai averti plusieurs fois travaux@ens.fr mais il n'en ont apparemment pas grand chose \u00e0 faire. Il faut donc pr\u00e9parer de l'eau min\u00e9rale.\r\nLe transformateur d'\u00e9lectricit\u00e9 du DMA est juste au-dessus de la chambre, ce qui g\u00e9n\u00e8re un doux bourdonnement permanent. On s'y habitue \u00e0 force. ", "mezzanine": false, "occupant": "Frederic Salin", "annee": 2012, "thurne": "UR306", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Belle vue sur la cour Pasteur. Mais le matin les femmes de m\u00e9nage claquent la porte de la salle de d\u00e9p\u00f4t de l'outillage \u00e2 c\u00f4t\u00e9, vers 7h30. ", "mezzanine": false, "occupant": "Hengying RONG", "annee": 2013, "thurne": "UR306", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marie-Anne Le Roy", "annee": 2009, "thurne": "UR306", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Nils Renard", "annee": 2013, "thurne": "UR307", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marie-Anne Le Roy", "annee": 2008, "thurne": "UR307", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre refaite \u00e0 neuve, large.", "mezzanine": false, "occupant": "Theodor Misiakiewicz", "annee": 2013, "thurne": "UR308", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Tres faible isolation sonore", "mezzanine": false, "occupant": "Xiuneng Zhu", "annee": 2009, "thurne": "UR308", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Le lavabo fuit. L'imperm\u00e9abilit\u00e9 de la fen\u00eatre est tr\u00e8s relative. La literie est digne d'une prison du quatorzi\u00e8me si\u00e8cle. Les plombs sautent r\u00e9guli\u00e8rement, quand on branche l'aspiro par exemple.", "mezzanine": false, "occupant": "Quentin Verdon", "annee": 2008, "thurne": "UR308", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Eugenie Fournel", "annee": 2007, "thurne": "UR308", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre neuve, plus grande que celles de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du couloir. Mais vers le d\u00e9but du couloir, donc du bruit quand les gens rentrent ; en particulier les portes qui font trembler les murs. En rataud, donc.. douches chaudes selon horaires. ", "mezzanine": false, "occupant": "Laura Sereni", "annee": 2013, "thurne": "UR309", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Charles-Henri Kempeners", "annee": 2007, "thurne": "UR309", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre du Rataud r\u00e9nov\u00e9, orientation Nord. Bien isol\u00e9e, grande, mais pr\u00e9sence d'un chauffe eau qui fuit. (rarement cela dit)", "mezzanine": false, "occupant": "Gr\u00e9goire Paille", "annee": 2012, "thurne": "UR311", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Probl\u00e8me de plomberie qui n'a certainement pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu : 4 mois sans eau dans ma chambre", "mezzanine": false, "occupant": "Camille Desjonqueres", "annee": 2011, "thurne": "UR311", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Remi Jaoui", "annee": 2009, "thurne": "UR311", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "le couloir(troisieme rataud) est en mauvais etat mais la chambre vraiment en bon etat, tres propre", "mezzanine": false, "occupant": "Marie-nil Chounet", "annee": 2008, "thurne": "UR312", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Matthijs Hogervorst", "annee": 2009, "thurne": "UR313", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9e juste avant mon arriv\u00e9e, et elle est \u00e9pargn\u00e9e par les souris, ce qui n'est pas donn\u00e9 \u00e0 tous en rataud!\r\nSinon, comme les chambres r\u00e9nov\u00e9es du couloir, toute blanche, plut\u00f4t bien \u00e9clair\u00e9e l'apr\u00e8s-midi, de grands rangements, un grand lavabo (avec de l'eau chaude, ce qui n'est pas non plus donn\u00e9 \u00e0 tous apparemment!). Par contre on ne peut presque rien poser sur le rebord de la fen\u00eatre sous peine d'assomer ceux qui se risqueraient sous le passage de la cours du NIR.\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Florence Wenzek", "annee": 2012, "thurne": "UR314", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Peinture sale et \u00e9caill\u00e9e, eau ti\u00e9dasse, vue imprenable sur le NIR. Ensoleillement nul.", "mezzanine": false, "occupant": "Stephane Partiot", "annee": 2009, "thurne": "UR315", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Assez grand par rapport aux thurnes du m\u00eame \u00e9tage.", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Louvel", "annee": 2013, "thurne": "UR316", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Plein de rangements, pas de bruits.", "mezzanine": false, "occupant": "Damien Garreau", "annee": 2011, "thurne": "UR316", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " chambre assez grande et tres lumineuse, pas de fuites d'eau,pas de problemes de \nchauffage.Beaucoup d'etageres.Lavabo dans un bon \netat.Pas de moquette.Bonne chambre. ", "mezzanine": false, "occupant": "Riccardo Sarti", "annee": 2009, "thurne": "UR316", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "odeur de moisi, fen_tre cercl_e d'humidit_, mobilier ancien, portes du placard ferment mal, ou abim_es\n", "mezzanine": false, "occupant": "Clement Ribes", "annee": 2009, "thurne": "UR317", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "vue sur la cour pasteur et sur le val de gr\u00e2ce quand on se penche. Chambre refaite relativement r\u00e9cemment.", "mezzanine": false, "occupant": "Tiphaine Lorieux", "annee": 2013, "thurne": "UR318", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Assez calme et tr\u00e8s bonne vue !", "mezzanine": false, "occupant": "Hua Wang", "annee": 2012, "thurne": "UR318", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "De toute fa\u00e7on ils la refont.", "mezzanine": false, "occupant": "Jerome Casse", "annee": 2010, "thurne": "UR318", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Peinture - fenetre - lavabo OK. Vue sur cour Pasteur. Un peu plus \u00e9troite que les autres.", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Lebl\u00e9", "annee": 2009, "thurne": "UR318", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Erwan Scornet", "annee": 2009, "thurne": "UR320", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Refaite r\u00e9cemment. Le couloir et la cuisine sont assez bruyants.", "mezzanine": false, "occupant": "\u00c9mile Enguehard", "annee": 2013, "thurne": "UR321", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "C'est une chambre de conscrit, non? Sinon elle est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la cuisine et va \u00eatre r\u00e9nov\u00e9e bient\u00f4", "mezzanine": false, "occupant": "Frederike Lieven", "annee": 2010, "thurne": "UR321", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Stephane Ivanoff", "annee": 2009, "thurne": "UR321", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Laetitia Papaxanthos", "annee": 2008, "thurne": "UR321", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "robinet d'eau chaude qui fuit (impossible \u00e0 r\u00e9parer malgr\u00e9 quelques mails \u00e0 travaux)", "mezzanine": false, "occupant": "Pu Jian", "annee": 2007, "thurne": "UR321", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Probleme d'infiltration d'eau autour de la fenetre ce qui\nrend la chambre froide et qui fait apparaitre parfois des\n moisissures. Sinon, elle a une tres belle vue, est\n spatieuse et claire et lumineuse.", "mezzanine": false, "occupant": "Sophie Herszterg", "annee": 2008, "thurne": "UR322", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jonathan Cornillon", "annee": 2007, "thurne": "UR322", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Paul Thevenin", "annee": 2013, "thurne": "UR323", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Juliette Caminade", "annee": 2007, "thurne": "UR323", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Kathia Huynh", "annee": 2014, "thurne": "UR324", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Gary Oger", "annee": 2007, "thurne": "UR324", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "\n   a cause des travaux dans le coulior  du troisieme etage rataud il y a eu des infiltrations d'eau (control\u00e9es par le personnel des travaux) et une partie du plafond et le long des fenetres il y a des moisissures\n", "mezzanine": false, "occupant": "Laetitia De Villepin", "annee": 2008, "thurne": "UR325", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Stephane Prange", "annee": 2013, "thurne": "UR326", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Maguelone Loublier", "annee": 2009, "thurne": "UR326", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sebastien Garcia", "annee": 2008, "thurne": "UR326", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Charlie Duclut", "annee": 2010, "thurne": "UR327", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Dubach", "annee": 2009, "thurne": "UR327", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s petite, moisissures sur les murs, sol en mauvais \u00e9tat", "mezzanine": false, "occupant": "Laure Dumaz", "annee": 2009, "thurne": "UR327", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Peinture refaite, mais sent le moisie.\nInfiltration d'eau\nBiblioth\u00e8que encastr\u00e9e\nTr\u00e8s mauvais lavabo (eau chaude et eau froide s\u00e9par\u00e9s)", "mezzanine": false, "occupant": "Florian Praden", "annee": 2008, "thurne": "UR327", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Une chambre fra\u00eechement r\u00e9nov\u00e9e du Rataud (travau faits l'\u00e9t\u00e9 2012) qui doit je pense ressembler \u00e0 toutes les autres chambres r\u00e9nov\u00e9es du Rataud. C'est tout blanc et en tr\u00e8s bon \u00e9t\u00e2t, bien isol\u00e9, et tr\u00e8s peu humide compar\u00e9 aux anciennes thurnes du Rataud (juste un tout petit peu d'humidit\u00e9 sous la fen\u00eatre, mais vraiment \u00e0 peine). C'est tout petit (normal, c'est le Rataud), mais la taille est tr\u00e8s largement compens\u00e9e par le fait qu'il y a beaucoup de rangement, tr\u00e8s bien organis\u00e9. Un grand placard sous le lavabo, et une grande armoire \u00e0 porte coulissante avec grande penderie, grands tiroirs et grandes \u00e9tag\u00e8res... Tout \u00e7a permet d'y vivre sans avoir le moindre petit tas de bordel qui tra\u00eene par terre ou sur un coin du bureau, ce qui est assez g\u00e9nial, je dois dire. Bref, une tr\u00e8s bonne chambre en tr\u00e8s bon \u00e9tat. Seul d\u00e9faut : de bons vieux volets made in Rataud qui laissent passer pas mal de lumi\u00e8re et dont le syst\u00e8me de fermeture reste un myst\u00e8re digne des plus grandes \u00e9nigmes de la science. Astuce pour les fermer : attachez les deux parties de la fermeture avec un bout de ficelle.", "mezzanine": false, "occupant": "Noe De Rancourt", "annee": 2012, "thurne": "UR330", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Couloir calme; la fen\u00eatre donne sur le cour Pasteur o\u00f9 les f\u00eatards ne s'assemblent pas souvent; bien ensolleill\u00e9 mais il ne fait pas chaud; la vue magnifique sur le cour Pasteur, le d\u00f4me de Val-de-Gr\u00e2ce et le tour Eiffel; la chambre est vraiment vraiment petite.", "mezzanine": false, "occupant": "Marija Zivojnovic", "annee": 2007, "thurne": "UR330", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Florent Toulet", "annee": 2008, "thurne": "UR331", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "tres petite mais belle  vue sur la cours pasteur. Mauvaise isolation sonore.", "mezzanine": false, "occupant": "Martin Retaux", "annee": 2009, "thurne": "UR332", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": " Infiltrations d'eau r\u00e9p\u00e9t\u00e9es et parfois tr\u00e8s importantes depuis d\u00e9but avril 2008 et les travaux au-dessus, sur la terrasse du Rataud.   ", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Auffret", "annee": 2007, "thurne": "UR332", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "vient d'etre renovee l'annee derniere", "mezzanine": false, "occupant": "Maksim SEVELEV", "annee": 2012, "thurne": "UR333", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Armoire: sans porte.\nPlomberie: dans un \u00e9tat assez douteux.\nInsonorisation: n\u00e9ant.\nMurs: OK.\nLuminosit\u00e9: bonne (orientation plein est).\nRangements: quelques \u00e9tag\u00e8res.\n ", "mezzanine": false, "occupant": "Samuel Baumard", "annee": 2007, "thurne": "UR333", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambres r\u00e9nov\u00e9es \u00e9t\u00e9 2013.", "mezzanine": false, "occupant": "Laura Sylvander", "annee": 2013, "thurne": "UR334", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "la peinture au plafond est un peu d\u00e9coll\u00e9e mais stable depuis mon arriv\u00e9e. Vue sur la cour Pasteur.", "mezzanine": false, "occupant": "Samuel Bach", "annee": 2009, "thurne": "UR334", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Odeurs de moisi, qui disparaissent \u00e0 force d'a\u00e9rer. La peinture du plafond se d\u00e9tache de temps en temps \u00e0 cause de l'humidit\u00e9. Sinon, la vue sur la cour Pasteur est agr\u00e9able.", "mezzanine": false, "occupant": "David Jarossay", "annee": 2008, "thurne": "UR334", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Les volets sont cass\u00e9s (volet gauche sorti du rail, donc difficile \u00e0 fermer), et on ne peut pas fermer le verrou de l'int\u00e9rieur, sinon on ne peut plus l'ouvrir. (Une excellente blague au r\u00e9veil \u00e0 midi. La seule solution est l'appel \u00e0 un ami pour faire passer la cl\u00e9 sous la porte afin d'ouvrir depuis l'ext\u00e9rieur).\r\nChambre sympathique sinon.", "mezzanine": false, "occupant": "Aymeric Fromherz", "annee": 2013, "thurne": "UR335", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre r\u00e9nov\u00e9e \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2012 donc tr\u00e8s bon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral. En revanche, les murs isolent tr\u00e8s peu et le couloir est assez passant ce qui en fait une chambre plut\u00f4t bruyante.", "mezzanine": false, "occupant": "Hugo Gruson", "annee": 2012, "thurne": "UR335", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Duchez", "annee": 2009, "thurne": "UR335", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "plafond \u00e0 repeindre : infiltrations et traces d'humidit\u00e9 dues aux travaux sur la terrasse Rataud. Chambre inond\u00e9e en avril 2007.", "mezzanine": false, "occupant": "Sophie Tarneaud", "annee": 2007, "thurne": "UR335", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre r\u00e9nov\u00e9e en 2012, avec une tr\u00e8s belle vue (Val de Gr\u00e2ce, tour Montaprnasse) donnant sur la cour Pasteur.\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Hugo Lavenant", "annee": 2012, "thurne": "UR336", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Calmettes", "annee": 2010, "thurne": "UR336", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre r\u00e9cemment refaite. Grand placard, lavabo correct avec rangements, grand bureau. Mais la thurne est tr\u00e8s humide, il y a moisissures autour des fenetres, qui isolent assez mal. A part \u00e7a, superbe vue : donne sur la Cour Pasteur avec ses arbres), on voit un bout de Tour Eiffel, la Tour Montparnasse, le Val de Gr\u00e2ce. Donc pas mal dans l'ensemble :)", "mezzanine": false, "occupant": "Yanna\u00ef Plettener", "annee": 2013, "thurne": "UR336", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Probl_mes moisissures sur les murs. Chambre tr_s humide.", "mezzanine": false, "occupant": "Jean Rochet", "annee": 2009, "thurne": "UR336", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Odin Marc", "annee": 2008, "thurne": "UR336", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre r\u00e9nov\u00e9e l'\u00e9t\u00e9 2012 donc bon \u00e9tat \u00e0 part les moisissures autour de la fen\u00eatre \u00e0 cause de l'humidit\u00e9.\r\n10-12 m\u00b2\r\nGrands placards.\r\nDes souris en d\u00e9but d'ann\u00e9e mais le probl\u00e8me semble \u00eatre r\u00e9gl\u00e9.", "mezzanine": false, "occupant": "Hugo Vanneuville", "annee": 2012, "thurne": "UR337", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Gaillard", "annee": 2008, "thurne": "UR337", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La serrure ne fonctionne pas de l'int\u00e9rieur. Orientation Est.", "mezzanine": false, "occupant": "Gautier Solard", "annee": 2007, "thurne": "UR337", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jared Lolli", "annee": 2010, "thurne": "UR338", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Tr\u00e8s belle vue sur la cours pasteur + tour effeil + tour montparnasse. Volet bruyant la nuit. Chambre tr\u00e8s lumineuse toute la journ\u00e9e. Fen\u00eatre ab\u00eem\u00e9e mais qui ferme.", "mezzanine": false, "occupant": "Louis Guillot", "annee": 2013, "thurne": "UR338", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Paga", "annee": 2008, "thurne": "UR338", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Tr\u00e8s humide, le tour de la fen\u00eatre a progressivement noirci au cours de l'ann\u00e9e, la peinture se d\u00e9colle \u00e0 plusieurs endroits. En travaux cependant, qui r\u00e9gleront peut-\u00eatre le probl\u00e8me d'humidit\u00e9. Une souris est pass\u00e9e, deux fois.", "mezzanine": false, "occupant": "Ulysse Caillon", "annee": 2011, "thurne": "UR339", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Des travaux de r\u00e9novation sont pr\u00e9vus cet \u00e9t\u00e9", "mezzanine": false, "occupant": "Nils Giordano", "annee": 2009, "thurne": "UR339", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Manon Brouillet", "annee": 2008, "thurne": "UR339", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Aur\u00e9lien Raveux", "annee": 2010, "thurne": "UR340", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre de 9,8..m\u00b2 refaite \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2013, en parfait \u00e9tat donc. Comme toutes les chambres avoisinantes, organisation simple : lit/bureau, lavabo/placard. Belle vue sur la cour Pasteur. Volets au syst\u00e8me de fermeture byzantin, pr\u00e9voir un fil de fer. ", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Reussner", "annee": 2013, "thurne": "UR340", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre refaite _ neuf cet _t_, donc en tr_s bon _tat;\n par contre, l'humidit_ ambiante commence _ faire\n l_g_rement moisir les contours de la fen_tre,\n et les volets ont tendance _ claquer quand ils ne sont\npas ferm_s.", "mezzanine": false, "occupant": "Anna-Katharina Laboissiere", "annee": 2009, "thurne": "UR340", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre r\u00e9nov\u00e9e tr\u00e8s r\u00e9cemment, donc en parfait \u00e9tat!", "mezzanine": false, "occupant": "Adrien Prodhomme", "annee": 2013, "thurne": "UR341", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": " une souris, une fois", "mezzanine": false, "occupant": "Nathalie Assan", "annee": 2009, "thurne": "UR341", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": " chambre assez lumineuse, pas de fuites d'eau,pas de problemes de \nchauffage,murs et plafond dans un assez mauvais etat.Lavabo dans un bon \netat.Pas de moquette.En general,pas mal. ", "mezzanine": false, "occupant": "Riccardo Sarti", "annee": 2008, "thurne": "UR341", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est juste refaite.\r\nSeul probl\u00e8me, une porte du placard sous le lavabo est branlante.\r\nSinon, tout est nikel.", "mezzanine": false, "occupant": "Thibaut Normand", "annee": 2014, "thurne": "UR342", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Videment", "annee": 2011, "thurne": "UR342", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre refaite _ neuf. Les volets ont tendance _ claquer. Belle vue. Plut_t calme.", "mezzanine": false, "occupant": "Victor Beguin", "annee": 2009, "thurne": "UR342", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pauline Dorio", "annee": 2007, "thurne": "UR342", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre moisie (au sens propre). Le \"coin lavabo\" est une catastrophe. Les meubles de rangement sont tout sauf pratiques. Le bureau est minuscule et tellement vieux, ne pas esp\u00e9rer travailler dessus (par contre, le lit est bien). On entend aussi bien les voisins que s'ils \u00e9taient \u00e0 l'int\u00e9rieur de la chambre. Enfin, il y a une sorte de goutti\u00e8re sous la fen\u00eatre, qui provoque l'apparition d'une flaque d'eau sur le sol.", "mezzanine": false, "occupant": "Florent Urrutia", "annee": 2011, "thurne": "UR343", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": " orient_e plein Est, donc il y fait tr_s beau le matin... mais le couloir est moche et le papier peint en voie d'effondrement;)  ", "mezzanine": false, "occupant": "Sarah Dichy-Malherme", "annee": 2009, "thurne": "UR343", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " les murs de droite sont l\u00e9g\u00e8rement \u00e9caill\u00e9s. ", "mezzanine": false, "occupant": "Emilio Sciarrino", "annee": 2008, "thurne": "UR343", "volets": true},
{"etat": "tresmauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Pour les amateurs de murs moisis, de bureau d_cr_pit,d'_lectricit_ douteuse et autres douceurs. Sinon,jolie vue sur la cour Pasteur, plut_t calme.", "mezzanine": false, "occupant": "Sebastien Walczyszyn", "annee": 2009, "thurne": "UR344", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Thurne r\u00e9nov\u00e9e, petite mais agr\u00e9able. A distance parfaite de la cuisine (elle aussi r\u00e9nov\u00e9e), des sanitaires et de la laverie (qu'on n'entend pas tant que la porte reste ferm\u00e9e). Orientation Est, belle lumi\u00e8re dont on peut profiter en se juchant sur le (large) rebord de fen\u00eatre. Vue plongeante sur les appartements de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la rue Rataud. \r\nPeu d'espace au sol, mais c'est compens\u00e9 un tr\u00e8s grand bureau et pas mal de rangements. Isolation sonore pas extra. Possibilit\u00e9 de brancher une bouilloire DANS la thurne, ce qui est plus qu'appr\u00e9ciable. En l'am\u00e9nageant bien, c'est une chambre vraiment chouette. \r\nA noter: je n'y ai v\u00e9cu que la p\u00e9riode printemps/\u00e9t\u00e9, potentiels probl\u00e8mes d'humidit\u00e9 en hiver mais je ne peux pas confirmer.", "mezzanine": false, "occupant": "Odile Chatirichvili", "annee": 2014, "thurne": "UR345", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Herve Mayer", "annee": 2007, "thurne": "UR345", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Quentin Dufour", "annee": 2007, "thurne": "UR347", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "\u00c9tat neuf, mais contigu\u00eb \u00e0 la laverie du couloir. Or certains sagouins ont la manie de lancer des s\u00e9chages au milieu de la nuit. Je pr\u00e9conise d'enjoindre le voisinage, par courriel et par affichage d'un placard (traduit en chinois), de ne pas utiliser les appareils apr\u00e8s 22h00. Si un cas venait malgr\u00e9 tout \u00e0 se produire:\r\n \r\n1) d\u00e9brancher la prise sans attendre, en g\u00e9n\u00e9ral cela suffit -- deux s\u00fbret\u00e9s valant mieux qu'une, l'id\u00e9al est de couper l'alimentation au disjoncteur (notez toutefois que le local technique est le plus souvent ferm\u00e9 \u00e0 cl\u00e9),\r\n \r\n2) si l'inconvenant persiste et relance le cycle, consid\u00e9rez-vous fond\u00e9-e \u00e0 d\u00e9barrasser son linge par la fen\u00eatre.\r\n \r\nNota: occasionnellement, des odeurs qui \u00e9voquent les \u00e9gouts ou quelques vieux puisards. Je n'ai pu en d\u00e9terminer le principe ni l'exacte provenance (pas le lavabo), mais le bruit a couru en Cours \u00d4 qu'en d'autres couloirs on a d\u00e9couvert des charognes de souris dans la plomberie. \u00c7a peut \u00eatre une piste.", "mezzanine": false, "occupant": "Martin Barnay", "annee": 2013, "thurne": "UR348", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Toraille", "annee": 2010, "thurne": "UR348", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Tres humide l'hiver (le tour de fenetre moisit)\ncalme (vue sur cour Pasteur, un morceau tour Eiffel)\npas de portes au placard\nbonne chambre", "mezzanine": false, "occupant": "Segolene Lepiller", "annee": 2008, "thurne": "UR348", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": " Il y a un enorme probleme d'infiltration dans tout le 3__me Rataud : __a moisit autour des fenetres et dans les coins ...\n", "mezzanine": false, "occupant": "Rose Labourie", "annee": 2008, "thurne": "UR349", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre ancienne, traces d'humidit\u00e9 sur les murs, bois de l'\u00e9vier moisi, peinture du plafond qui s'\u00e9caille. Elle doit \u00eatre prochainement refaite de toutes fa\u00e7ons. ", "mezzanine": false, "occupant": "Louis Nagot", "annee": 2011, "thurne": "UR351", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Dans l'ensemble, si l'on excepte la peinture du plafond qui se d\u00e9colle l\u00e9g\u00e8rement et un peu d'humidit\u00e9 pr\u00e8s de la fen\u00eatre, la chambre est dans un plut\u00f4t bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Coudray", "annee": 2010, "thurne": "UR351", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Fen__tre cass__e. ", "mezzanine": false, "occupant": "Jonathan Cornillon", "annee": 2008, "thurne": "UR351", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Yichao HUANG", "annee": 2010, "thurne": "UR353", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Le probl\u00e8me principal est celui de l'humidit\u00e9 qui entra\u00eene une moisissure des contours de la fen\u00eatre assortie de l'odeur apropri\u00e9e.", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Bureaux", "annee": 2008, "thurne": "UR355", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "S\u00e9bastien Biebler", "annee": 2010, "thurne": "UA103", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Une tr\u00e8s belle thurne, lumineuse et un brin plus spacieuse que les autres car situ\u00e9e en bout de couloir. Un peu bruyante car situ\u00e9e pr\u00e8s de l'escalier de la Kf\u00eat: plut\u00f4t pour les couches tards. Le robinet m\u00e9riterait un petit d\u00e9tartrage, et j'ai d\u00fb demander deux fois dans l'ann\u00e9e aux travaux de reboucher la sourici\u00e8re situ\u00e9e dans le coin droit au fond, (ces petits animaux ont la canine particuli\u00e8rement r\u00e9sistante, peut \u00eatre parce qu'on est tout pr\u00e8s des cuisines d'erasme?), mais la chambre demeure vraiment agr\u00e9able \u00e0 vivre. Outre la verri\u00e8re de la cantine, vue sur l'ensad, quelques arbres et m\u00eame un petit bout de panth\u00e9on en prime ( on se console comme on peut de ne pas donner sur la couro). La mezzanine peut faire peur: elle parait bien mince et l'\u00e9chelle inspire pas forc\u00e9ment confiance mais on s'y fait tr\u00e8s vite.", "mezzanine": "1.5 places 1 m 60", "occupant": "Camille Dagen", "annee": 2012, "thurne": "UC270", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est dans un \u00e9tat correct, mais la peinture aux murs est compl\u00e8tement \u00e9caill\u00e9e : pr\u00e9voir des affiches/nattes/n'importe quoi pour masquer chaque cm\u00b2 de mur...\r\nPas de poign\u00e9es aux armoires : les ouvrir avec la pied, par le bas.\r\nLe robinet fuit, et travaux@ens.fr n'a jamais voulu le r\u00e9parer.\r\nLa chambre donne sur la cour du NIR : en cas de grosse soir\u00e9e \u00e0 la K-fet, on est juste au dessus des fumeurs, donc pr\u00e9voir des boules quies au cas o\u00f9.\r\nLa porte n'isole absolument pas du bruit dans le couloir, mais, comme la chambre est situ\u00e9e derri\u00e8re la deuxi\u00e8me porte coupe-feu de l'\u00e9tage, on a au moins l'avantage de pouvoir la fermer, et d'\u00eatre ainsi isol\u00e9 du bruit de l'escalier de la K-fet.\r\n\r\nEnfin, l'orientation est tr\u00e8s agr\u00e9able : un d\u00e9licieux soleil rasant pendant l'apr\u00e8s-midi vient nous r\u00e9chauffer en hiver, sans probl\u00e8me de surchauffe en \u00e9t\u00e9 :-)", "mezzanine": false, "occupant": "Jean Feydy", "annee": 2012, "thurne": "UE312", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able, neuve, bien isol\u00e9e. Seul souci, comme pour toutes les chambres au 4e \u00e9tage du NIR, la forte luminosit\u00e9 et la chaleur vite insoutenable d\u00e8s les premiers rayons du soleil.", "mezzanine": false, "occupant": "Sebastien Walczyszyn", "annee": 2011, "thurne": "IR413", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "Mezzanine imposante (c'est un lit-mezzanine); grand buffet; \u00e9tag\u00e8res dans le placard et autour du lavabo", "mezzanine": "2 places 140*190", "occupant": "Marion Delehaye", "annee": 2011, "thurne": "UC351", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able qui donne sur la clinique Montsouris, tr\u00e8s calme. La peinture se d\u00e9colle un peu sur les murs, mais rien d'effrayant ! Pas mal de possibilit\u00e9s de rangement (\u00e9tag\u00e8res au dessus du lit, placards etc.)", "mezzanine": false, "occupant": "Thibault Miguet", "annee": 2012, "thurne": "JC098", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Timoth\u00e9e Dubreucq", "annee": 2012, "thurne": "JC095", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre assez grande, lumineuse, avec pas mal de rangements. Le matelas est pourri. Il y a un trou \u00e0 moiti\u00e9 bouch\u00e9 au milieu du mur contre le lit. L'installation \u00e9lectrique ne supporte pas l'utilisation simultan\u00e9e de beaucoup d'appareils. Le coin lavabo est pas terrible : le carrelage sous le lavabo est incomplet, le robinet est vieux et il faut peiner pour avoir de l'eau chaude (pardon, ti\u00e8de). Les porte-manteaux sont cass\u00e9s pour la plupart. Mais dans l'ensemble c'est une bonne chambre. Le radiateur est rouill\u00e9 et ne se r\u00e8gle pas. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, il fait chaud et il m'est souvent arriv\u00e9 d'ouvrir la fen\u00eatre en hiver (je pr\u00e9cise que je ne suis pas frileux).", "mezzanine": false, "occupant": "Yacine Benjelloun", "annee": 2011, "thurne": "JC096", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Verschueren", "annee": 2009, "thurne": "JC100", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Michon", "annee": 2009, "thurne": "JC101", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Arnaud Perrot", "annee": 2007, "thurne": "JC103", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Rodrigo de Rezende", "annee": 2012, "thurne": "JC106", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Tr_s calme (a cot_ de bureaux).\nAmm_nag_e avec des meubles _ moi : un lit mezzanine avec bureau int_gr_ dessous, un canap_ clic-clac deux places, des _tag_res, et un frigo.\nCes meubles sont en excellent _tat, et je suis pr_te _ les revendre d'occasion _ la personne qui prendra cette chambre.\n Ne pas h_siter _ venir les voir et discuter des prix : dbesnard(at)clipper.ens.fr", "mezzanine": false, "occupant": "Deborah Besnard-javaudin", "annee": 2011, "thurne": "JC106", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Fen_tre pleine d'_chardes laissant passer le froid, volets au bord de la rupture, chauffage non r_glage, bruyant.", "mezzanine": false, "occupant": "Gwendal Rannou", "annee": 2010, "thurne": "JC106", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Robin Beaumont", "annee": 2009, "thurne": "JC106", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": " Les volets sont dans un \u00e9tat d\u00e9plorable, et la pi\u00e8ce cuisine/douche/WC est tr\u00e8s loin. Sinon l'\u00e9tat est convenable.", "mezzanine": false, "occupant": "Adrien Georges", "annee": 2008, "thurne": "JC106", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Irenee Frerot", "annee": 2010, "thurne": "JC107", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Les volets sont vieux, grin\u00e7ants, il faut insister pour arriver \u00e0 les fermer.\n\u00c0 part \u00e7a, la chambre est bonne.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Samuel Bizien", "annee": 2011, "thurne": "JC108", "volets": false},
{"etat": "tresmauvais", "rideaux": true, "commentaire": "les volets en bois sont tellement vieux qu'ils sont inutilisables. Les rideaux ne prot\u00e8gent pas de la lumi\u00e8re d\u00e8s 5 heures du matin. Le risque de s'enfoncer des \u00e9chardes dans les pieds \u00e0 cause du parquet qui vieillit mal est quotidien. La peinture est dans un \u00e9tat catastrophique sous la fen\u00eatre et tombe en lambeaux dans la salle de bain.", "mezzanine": false, "occupant": "Agathe Cage", "annee": 2008, "thurne": "JC111", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Etat correct sauf fen\u00eatre et volets tr\u00e8s v\u00e9tustes qui ferment mal.", "mezzanine": false, "occupant": "Alexandre Solans", "annee": 2012, "thurne": "JC112", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre-Yves Bienvenu", "annee": 2010, "thurne": "JC112", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Li Ma", "annee": 2007, "thurne": "JC114", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Faut s'habituer comment bien ouvrir et fermer la fen\u00eatre (la barre ne s'enfonce pas toujours dans les trous d'en haut et en bas)\r\nVolets en grand manque d'une couche de peinture et pas \u00e9vidents \u00e0 bouger\r\nMais le papier coll\u00e9 par terre rend le sol plus lisse et on s'accroche dedans moins que dans les autres chambre au sol de bois - plus facile \u00e0 passer le balai d'ailleurs.\r\nJ'ai pas du occasion d'utiliser la nouvelle cuisine de l'\u00e9tage, mais \u00e7a a l'aire  d'\u00eatre en ordre. Par contre les douches sont toujours moyen moyen.\r\nLe site/jardin Jourdan c'est joli, mais les travaux toute l'ann\u00e9e avait tendance de g\u00e2cher l'effet un peu", "mezzanine": false, "occupant": "My-Hai Ha", "annee": 2013, "thurne": "JC117", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able, lumineuse, avec vue sur le jardin de Jourdan. Lavabo en bon \u00e9tat, murs propres.\r\nVolets en mauvais \u00e9tat.\r\nBruits de porte importants (mais c'est valable pour tout Jourdan).", "mezzanine": false, "occupant": "Marianne Tenand", "annee": 2011, "thurne": "JC117", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Belle vue sur le jardin. Mais le sol est un peu glissant.", "mezzanine": false, "occupant": "Yuanmi Chen", "annee": 2008, "thurne": "JC117", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Les volets sont des antiquit\u00e9s rouill\u00e9es dont des morceaux tombent \u00e0 chaque utilisation. La prise \u00e9lectrique pr\u00e8s du lit ne marche pas et le lavabo est dans une mini pi\u00e8ce (mais pourquoi ???). Les fen\u00eatres n'ont bien s\u00fbr pas de double vitrage : on sent le froid irradier lorsque l'on est assis au bureau. Il ne faut pas non plus compter sur l'isolation sonore... A oui et les plombs sautent lorsque l'on utilise un aspirateur.\r\nPour les points positifs la chambre est relativement grande et dispose de beaucoup de rangements (\u00e9tag\u00e8res au-dessus du lit, biblioth\u00e8que, commode et placard/penderie) et d'un grand bureau, le tout pouvant \u00eatre qualifi\u00e9 de neuf (ce ne sont pas des truc en bois tout pourris). Il y a aussi une belle vue sur la cours de Jourdan.", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Qu\u00e9vreux", "annee": 2012, "thurne": "JC119", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "\r\nUn peu bruyant \u00e0 cause de la proximit\u00e9 de la cuisine/douches/buanderie/toilettes", "mezzanine": false, "occupant": "Olivier Chiquet", "annee": 2012, "thurne": "JC121", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Francois Touchard", "annee": 2010, "thurne": "JC084", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Ronan Rocle", "annee": 2008, "thurne": "JC084", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Raisa Franca Bastos", "annee": 2010, "thurne": "JC087", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Rapha\u00ebl Blanchier", "annee": 2008, "thurne": "JC089", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Yu Masaki", "annee": 2012, "thurne": "JC091", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " \n Chambre agr\u00e9able, lumineuse. Mobilier en bon \u00e9tat dans l'ensemble.", "mezzanine": false, "occupant": "Farah Cherif-zahar", "annee": 2008, "thurne": "JC092", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Romain Enriquez", "annee": 2008, "thurne": "JC095", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Beaucoup de possibilit\u00e9s de rangements (\u00e9tag\u00e8res sur le lit, sur le bureau ; table de nuit)\r\nParquet\r\nDonne sur l'Institut mutualiste Montsouris : peu de bruit\r\nLavabo s\u00e9par\u00e9 du reste de la chambre (avec une porte)\r\nTable de nuit avec lampe de chevet\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Thibault Miguet", "annee": 2012, "thurne": "JC098", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre en tr\u00e8s bon \u00e9tat mais assez sombre.", "mezzanine": false, "occupant": "Caroline Bouquet", "annee": 2013, "thurne": "JD125", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Charles Dennery", "annee": 2010, "thurne": "JD137", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s agr\u00e9able et en bon \u00e9tat, lumineuse le matin mais un peu sombre. Les volets sont neufs, grand bureau, beaucoup de rangements. Elle a l'avantage d'\u00eatre au rez-de-chauss\u00e9e du b\u00e2timent D qui est le seul b\u00e2timent de Jourdan o\u00f9 on trouve une vraie cuisine. Elle est proche de l'entr\u00e9e du pavillon ce qui donne la modeste impression au printemps d'habiter dans un rez-de-jardin plut\u00f4t spacieux. MAIS il y a deux probl\u00e8mes, un gros et un petit. Le gros c'est qu'il y a un vis-\u00e0-vis de malade avec la mont\u00e9e d'escaliers du pavillon d'en-face et le passage des \u00e9tudiants. Le petit c'est que le lavabo d\u00e9gage des odeurs \u00e9tranges. ", "mezzanine": false, "occupant": "Jeremy Fournel", "annee": 2011, "thurne": "JD120", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agreable avec vue sur jardin", "mezzanine": false, "occupant": "Alexandr Klioutchnikov", "annee": 2008, "thurne": "JD120", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Une chambre, au rez-de-chauss\u00e9e, avec une grande cuisine au m\u00eame \u00e9tage. U n parquet qui est dans un \u00e9tat corect, une chmabre plut\u00f4t agr\u00e9able, surtout en \u00e9t\u00e9 quand le soleil \u00e9claire le matin.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Pauline Lambert", "annee": 2011, "thurne": "JD122", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre calme, donnant sur le jardin de Jourdan, mais assez peu ensoleill_e.", "mezzanine": false, "occupant": "Laure Voileau", "annee": 2010, "thurne": "JD123", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Grand bureau, une biblioth\u00e8que, un petit meuble et un grand placard, ainsi qu'un e \u00e9tag\u00e8re qui fait le tour du lit, bref y'a de quoi ranger.\r\n\r\nEtat de la chambre OK, le coin lavabo sent un  peu bizarre et la peinture y est vieillissante, mais bon il suffit de fermer la porte et hop ! plus de probl\u00e8me.\r\n\r\nIsolation phonique vis \u00e0 vis des autres chambres OK, moins en ce qui concerne le couloir, mais c'est calme.\r\n\r\nPeu ensoleill\u00e9 \u00e0 cause de l'arbre en face de la fen\u00eatre, mais vue sur le parc de jourdan assez sympa. Une tringle est dispo pour mettre des rideaux\r\n\r\nDeux prises \u00e9lectriques et une RJ45.", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Carret", "annee": 2012, "thurne": "JD125", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Bonne ambiance. ", "mezzanine": false, "occupant": "Jianfeng Yao", "annee": 2010, "thurne": "JD126", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agreable et calme (malgre l'absence d'isolation sonore), ensoleillee le matin. Beaucoup de rangements et un grand bureau. Inconvenients : les plombs sautent facilement, le debit d'eau chaude est un peu faible.", "mezzanine": false, "occupant": "Alice Laurenge", "annee": 2011, "thurne": "JD134", "volets": true},
{"etat": "tresmauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Les murs sont int\u00e9gralement desquam\u00e9s, sans doute \u00e0 cause d'un ancien d\u00e9g\u00e2t des eaux. Le pl\u00e2tre est cass\u00e9 en profondeur \u00e0 l'angle du placard. Impossible de brancher une bouilloire ou un fer \u00e0 repasser.", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Villard", "annee": 2011, "thurne": "JD136", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "RAS, chambre en tr\u00e8s bon \u00e9tat", "mezzanine": false, "occupant": "Penelope Spielmann", "annee": 2010, "thurne": "JD137", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Chloe Thomas", "annee": 2008, "thurne": "JD139", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "chambre tr\u00e8s froide et humide. Le pl\u00e2tre tombe du plafond.\r\nparquet tr\u00e8s ab\u00eem\u00e9, lattes qui partent.\r\nle robinet fuit en permanence, \"salle de bain\" sale et v\u00e9tuste.\r\nchambre tr\u00e8s sombre car elle ouvre \u00e0 l'ouest, la fen\u00eatre est cach\u00e9e par des arbres.\r\n\r\nde mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les chambres de jourdan sont assez bien am\u00e9nag\u00e9es (rangements etc...). la pr\u00e9sence du jardin est agr\u00e9able. pr\u00e9voir que les travaux vont reprendre en face en septembre.", "mezzanine": false, "occupant": "Anne Lapasset", "annee": 2014, "thurne": "JD141", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La peinture tombe du plafond par plaques enti\u00e8res.du coup il y a une esp\u00e8ce de chou-fleur au plafond. Quand une plaque tombe, ce n'est pas dangereux, mais \u00e7a peutsurprendre re.", "mezzanine": false, "occupant": "Chloe Thomas", "annee": 2009, "thurne": "JD141", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s agr\u00e9able, vue d\u00e9gag\u00e9e c\u00f4t\u00e9 est. Fen\u00eatre et volets en tr\u00e8s bon \u00e9tat, aspect neuf. Un peu de bruit car mur mitoyen avec la cuisine-salle de bain, mais rien d'insupportable. Peinture un peu \u00e9caill\u00e9e sur certains murs. Beaucoup de rangements, grand bureau. Lavabo assez vieux, surtout le robinet d'eau chaude. Bon chauffage en hiver. La cuisine \u00e0 c\u00f4t\u00e9 est un peu petite mais \u00e0 l'\u00e9tage du dessous il y a plus de place et un four. Une souris vue une fois dans le couloir.", "mezzanine": false, "occupant": "Nina Soleymani", "annee": 2013, "thurne": "JD142", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Tringle pour rideaux. Vieux volets en bois, mais utilisables. Inconv\u00e9nient : vis-\u00e0-vis direct (b\u00e2timent B-C). \r\nNote pour le prochain occupant : pour ouvrir la fen\u00eatre, il faut exercer une l\u00e9g\u00e8re pouss\u00e9e vers le haut sur le bonton, sinon la barre reste bloqu\u00e9e. ", "mezzanine": false, "occupant": "David Waszek", "annee": 2011, "thurne": "JD144", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est en bon \u00e9tat mais les \u00e9quipements collectifs (toilettes, douche, cuisine) sont en permanence dans un \u00e9tat de salet\u00e9 assez r\u00e9voltant. ", "mezzanine": false, "occupant": "Lola Simavonian", "annee": 2008, "thurne": "JD145", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "L'ambiance \u00e0 Jourdan est tr\u00e8s bonne, calme et pleine de verdure. ", "mezzanine": false, "occupant": "Shen Lin", "annee": 2010, "thurne": "JD146", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marie-nil Chounet", "annee": 2011, "thurne": "JD147", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Benjamin Faure", "annee": 2009, "thurne": "JD148", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Point d'eau un peu v_tuste (par rapport _ la chambre), en particulier pas de m_langeur au robinet.", "mezzanine": false, "occupant": "Thibaut Verron", "annee": 2011, "thurne": "JD149", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Fussler", "annee": 2009, "thurne": "JD149", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "j'aime beaucoup ma chambre!!! ne me la prenez pas!!!", "mezzanine": false, "occupant": "Claire Maligot", "annee": 2009, "thurne": "JD150", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Une chambre classique de Jourdan, mal fichue et en bon \u00e9tat.\r\nNote : les volets sont tr\u00e8s vieux.", "mezzanine": false, "occupant": "Florent Urrutia", "annee": 2012, "thurne": "JD153", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sotaro", "annee": 2011, "thurne": "JD153", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": ".", "mezzanine": false, "occupant": "Marion Salin", "annee": 2009, "thurne": "JD154", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "D_faut: a cote de la cuisine donc assez bruyant. On entend la machine a laver comme si on y etait !\nSinon, volets en tr_s mauvais _tat, _ manipuler avec des outils d'archeologues...", "mezzanine": false, "occupant": "Deborah Besnard-javaudin", "annee": 2010, "thurne": "JD156", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre assez mal fichue : elle a un petit r\u00e9duit avec un lavabo et un placard. Impossible d'ouvrir deux portes en m\u00eame temps (le placard, le coin lavabo et la porte de la chambre s'ouvrent exactement au m\u00eame endroit). Des morceaux de la peinture du plafond se d\u00e9tachent r\u00e9guli\u00e8rement. Traces d'humidit\u00e9 autour de la fen\u00eatre. Les volets sont en piteux \u00e9tat. Isolation thermique et sonore : bof bof (j'esp\u00e8re pour le suivant que les travaux seront termin\u00e9s l'an prochain, sinon ils sont plus efficaces qu'un r\u00e9veil, \u00e0 8h p\u00e9tantes!).\r\nSinon \u00e7a reste une chambre vivable si on n'est pas trop difficile.", "mezzanine": false, "occupant": "Guilhem Fraysse", "annee": 2013, "thurne": "JD157", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Eric Vernier", "annee": 2009, "thurne": "JD158", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Helene Koll", "annee": 2009, "thurne": "JD159", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre au fond du second \u00e9tage.\r\n\r\nUn lit, un grand bureau, deux chaises et un fauteuil \u00e0 roulettes, une commode \u00e0 v\u00eatements plus une armoire (la cl\u00e9 est cass\u00e9e, seul l'un des deux c\u00f4t\u00e9s ferme). Deux \u00e9tag\u00e8res, une petite et une grande ; une petite table de chevet avec lampe. Du parquet.\r\n\r\nUn coin salle de bain avec lavabo et miroir (pas d'armoire), les communs sont juste en face.\r\n\r\nIl n'y a plus de lustre pour la lampe au plafond.\r\n\r\nLes communs sont r\u00e9duits (deux cabinets de toilettes, une douche, un s\u00e8che-linge, un petit \u00e9vier, deux plaques et un micro-ondes sans plaque tournante) ; mais fonctionnels. Il y a une grande cuisine au rez-de-chauss\u00e9e avec un four et de la place, quand on veut vraiment cuisiner.", "mezzanine": false, "occupant": "Alix Deleporte", "annee": 2013, "thurne": "JD160", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Benoit Donnet", "annee": 2010, "thurne": "JD158", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Renaud Detcherry", "annee": 2011, "thurne": "JC100", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Suzie Telep", "annee": 2010, "thurne": "MC316", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre refaite l'an dernier, \u00e9tat impeccable", "mezzanine": false, "occupant": "Abel Lacabanne", "annee": 2013, "thurne": "MA606", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Tout est en bon \u00e9tat, except\u00e9 l'\u00e9vier l\u00e9g\u00e8rement jauni par endroits et l'absence de rideaux ou volets. Cette chambre est plut\u00f4t agr\u00e9able malgr\u00e9 le bruit incessant en provenance du p\u00e9riph\u00e9rique.  ", "mezzanine": false, "occupant": "Florent Michel 2010", "annee": 2013, "thurne": "MB104", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Rien de particulier \u00e0 signaler : la peinture se d\u00e9tache un peu dans la douche et un battant coulissant d'une petite \u00e9tag\u00e8re murale est cass\u00e9. L'ampoule de la lampe fournie avec la chambre est grill\u00e9e. Malgr\u00e9 cela, l'\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral est tr\u00e8s bon.", "mezzanine": false, "occupant": "Louis Nagot", "annee": 2013, "thurne": "MB206", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Isolation inexistante, le sol est sale, le cr\u00e9pi de la salle de bain tombe en d\u00e9cr\u00e9pitude, mais \u00e0 part \u00e7a, c'est pas mal.", "mezzanine": false, "occupant": "Romain Pszczolinski", "annee": 2013, "thurne": "MB514", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Sans d\u00e9tailler les avantages ou inconv\u00e9nients g\u00e9n\u00e9raux d'\u00eatre \u00e0 Montrouge, cette thurne MB 613 aurait tout pour \u00eatre globalement agr\u00e9able. Son orientation est plut\u00f4t bien pens\u00e9e, les meubles et mat\u00e9riaux pr\u00e9sents dans la chambre ne sont globalement pas trop d\u00e9glingu\u00e9s, mais il faut bien noter qu'il n'y a pas de rideau. En revanche, une fissure s'est dessin\u00e9e au plafond depuis quelques mois, et ne s'est pas arrang\u00e9e depuis; donc en cas de fortes pluies, vous pouvez vous attendre \u00e0 quelques gouttes... De m\u00eame, dans la salle de bains, l'espace douche fuit un peu, donc il faut pr\u00e9voir une serpill\u00e8re par terre le long du rebord pour \u00e9viter d'avoir de l'eau partout. Le petit placard au-dessus du lavabo n'est pas tr\u00e8s vaillant non plus. Sinon, tout va bien. ", "mezzanine": false, "occupant": "Emeline Baudet", "annee": 2013, "thurne": "MB613", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Impeccable dans l'ensemble. Juste un\nprobl\u00e8me de peinture qui s'\u00e9caille\ndans l'entree.", "mezzanine": false, "occupant": "St\u00e9phane Caron", "annee": 2011, "thurne": "MB105", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "La peinture s'effrite dans le couloir a l'exterieure de \nsalle de bain. Une des portes de l'armoir a du mal a \ns'ouvrir. \n", "mezzanine": false, "occupant": "Michal Was", "annee": 2007, "thurne": "MB105", "volets": false},
{"etat": "tresmauvais", "rideaux": false, "commentaire": "la fen\u00eatre ferme mal,\r\nil manque une commode,\r\nil n'y a pas de pommeau de douche,\r\nla prise internet ne fonctionne que par intermittence,\r\nla serrure va s'en aller,\r\nles chaises ne tiennent plus debout... sans parler de l'\u00e9tat de la peinture et du lino.\r\n(notifi\u00e9 \u00e0 l'administration par un courrier d'avril)\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Olivier Peltre", "annee": 2013, "thurne": "MB106", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Claret", "annee": 2011, "thurne": "MB106", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre en bon \u00e9tat, avec un miroir au mur.", "mezzanine": false, "occupant": "Elie Piot", "annee": 2013, "thurne": "MB107", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Bien oriente (au sud). Peinture tombe des murs. Salle de bain legerement plus grande que les autres (car la chambre est celle du bout du couloir)", "mezzanine": false, "occupant": "Michael Mathieu", "annee": 2010, "thurne": "MB107", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "peinture qui a tendance \u00e0 s'arracher, notamment dans la salle de bain", "mezzanine": false, "occupant": "Benjamin Storme", "annee": 2011, "thurne": "MB108", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "L'internet est mauvais. Les autres OK. ", "mezzanine": false, "occupant": "Jianfeng Yao", "annee": 2009, "thurne": "MB108", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Lumineux, mais murs qui s'\u00e9ffritent ( b\u00e2che plastique pour retenir les bouts qui tombent), bonne douche individuelle avec de l'eau bien chaude le matin, sol un peu sale ( vieux lino), pas de rideaux ( mais l'ann\u00e9e prochaine si apparemment..), une  petite \u00e9tag\u00e8re, une petite commode, un bureau de taille moyenne, une armoire avec penderie aux portes coulissantes qui fonctionnent moyennement ( syst\u00e8me mal con\u00e7u o\u00f9 les portes ne sont accroch\u00e9es que par le haut) ", "mezzanine": false, "occupant": "Frederic Salin", "annee": 2014, "thurne": "MB109", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "il y a des courants d'air. elle est orient\u00e9e plein sud :\nil fait jour t\u00f4t et avec beaucoup de lumi\u00e8re.", "mezzanine": false, "occupant": "Xavier Lachaume", "annee": 2010, "thurne": "MB111", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Xavier Lachaume", "annee": 2010, "thurne": "MB111", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Tarrago", "annee": 2009, "thurne": "MB113", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Suzanne Lan\u00e9ry", "annee": 2008, "thurne": "MB114", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": " : Quelques cloques sur la peinture des murs, et dans le couloir d'entr\u00e9e.\nPorte fen\u00eatre mal isol\u00e9e, mais ce doit \u00eatre g\u00e9n\u00e9rique \u00e0 Montrouge.", "mezzanine": false, "occupant": "Gaetan Borot", "annee": 2007, "thurne": "MB114", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": true, "commentaire": "Murs compl\u00e8tement \u00e9caill\u00e9s, assez sales, nombreux trous. \r\nInstallation \u00e9lectrique et mobilier ok. \r\n\r\nBien prendre des photos en entrant, histoire d'avoir des preuves si on vous demande de l'argent pour d\u00e9gradation. ", "mezzanine": false, "occupant": "Sundar Ramanadane", "annee": 2014, "thurne": "MB116", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Donne plein est (on se l\u00e8ve avec le soleil). Peinture tr\u00e8s \u00e9caill\u00e9e, probl\u00e8mes nombreux avec la douche.", "mezzanine": false, "occupant": "Sundar Ramanadane", "annee": 2012, "thurne": "MB116", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Celine Crepisson", "annee": 2010, "thurne": "MB203", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sary Drappeau", "annee": 2008, "thurne": "MB204", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Une chambre assez sympa.\r\nLa peinture dans l'entr\u00e9e commence \u00e0 franchement s'\u00e9cailler, idem dans la salle de bain.\r\nUn peu froide en attendant l'arriv\u00e9e du chauffage (d\u00e9but novembre).\r\nBeaucoup de rangements, grand bureau.\r\nPar contre, le matelas est assez d\u00e9plorable...", "mezzanine": false, "occupant": "Alexis Bres", "annee": 2013, "thurne": "MB205", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Bonne chambre a Montrouge. En face des WC, \nmais ce n'est pas une veritable nuisance. Bon etat \ngeneral, grand bureau. Si vous devez etre a Montrouge\nje vous la recommande !", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Bonnotte", "annee": 2008, "thurne": "MB205", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Les meubles sont en bon \u00e9tat, en revanche, la peinture de\n certains murs part un peu (surtout au niveau de l'entr\u00e9e\n et dans la salle de bain).\n", "mezzanine": false, "occupant": "Jehanne Richet", "annee": 2008, "thurne": "MB206", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Le folklore habituel de Montrouge: murs qui s'effritent.\r\nPar ailleurs: carreaux de la salle de bain crasseux, le lino est plus ancien (et plus moche) que pour les autres chambres de l'\u00e9tage, salle de bain qui fuit et porte du balcon qui ferme mal et qui a \u00e9t\u00e9 scotch\u00e9e de longue date (mais fonctionne quand m\u00eame).\r\nMais: chambre plus grande et en bout de couloir (un seul voisin). Orientation agr\u00e9able pour le soleil.\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "POLLAERT Marion", "annee": 2013, "thurne": "MB207", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Un mur tr\u00e8s d\u00e9labr\u00e9. La douche n'est pas en tr\u00e8s bon \u00e9tat non plus. Porte et fen\u00eatre du balcon tr\u00e8s mal isol\u00e9es, ne pas dormir \u00e0 c\u00f4t\u00e9 en hiver...", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Dubach", "annee": 2010, "thurne": "MB207", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Porte-fen\u00eatre pas tr\u00e8s bien isol\u00e9e (dans la moyenne de montrouge).\r\n\r\nNi volets, ni rideaux, mais tringle pr\u00e9sente.\r\n\r\nBon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral.", "mezzanine": false, "occupant": "Lucas Verney", "annee": 2013, "thurne": "MB208", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Margaret Bilu", "annee": 2010, "thurne": "MB208", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Orient\u00e9e au sud, calme et assez lumineuse. Loin de la cuisine et des toilettes.\nLa peinture est moins pourrie que dans d'autres thurnes.\nLa plomberie est en bon \u00e9tat.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Lairez", "annee": 2008, "thurne": "MB208", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La fen\u00eatre ne ferme pas du tout : sauf \u00e0 risquer qu'elle s'ouvre au moindre courant d'air il faut la colmater avec journal et scotch, mais la porte fen\u00eatre est impeccable. Les murs peints sont en plut\u00f4t bon \u00e9tat pour Montrouge, la chambre est propre (pas de moisissure etc). La salle de bain fonctionne tr\u00e8s bien. Tr\u00e8s bien meubl\u00e9e. Tr\u00e8s bonne petite chambre donc!", "mezzanine": false, "occupant": "Laetitia Basselier", "annee": 2012, "thurne": "MB210", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": " la fen\u00eatre ne ferme pas vraiment.", "mezzanine": false, "occupant": "Samuel Bach", "annee": 2010, "thurne": "MB210", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Le cr\u00e9pis tombe et se fissure \u00e0 cause de l'humidit\u00e9 (mais relativement moins que dans d'autres chambres de l'\u00e9tage)", "mezzanine": false, "occupant": "Charles Fougeron", "annee": 2011, "thurne": "MB211", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est assez confortable et le cr\u00e9pis en bon \u00e9tat (dans le r\u00e9f\u00e9rentiel de Montrouge !). La chambre est au soleil le matin ce qui est bien quand il fait froid et pas bien quand il ne fait pas chaud.\r\nLa douche est dans un tout aussi bon \u00e9tat que le reste de la chambre ; bref une bonne chambre \u00e0 Montrouge.", "mezzanine": false, "occupant": "Corentin Cadiou", "annee": 2013, "thurne": "MB211", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Samuel Crequy", "annee": 2010, "thurne": "MB211", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Samuel Baumard", "annee": 2008, "thurne": "MB211", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre de Montrouge dans la moyenne.", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Fraux", "annee": 2013, "thurne": "MB212", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sid-Ahmed Talbi", "annee": 2010, "thurne": "MB214", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Ivan Boyer", "annee": 2007, "thurne": "MB214", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Globalement en bon \u00e9tat, notamment la peinture qui est tr\u00e8s correcte par rapport \u00e0 d'autres chambres de Montrouge.\r\nUn d\u00e9faut \u00e0 siganler cependant : il manque une \u00e9tag\u00e8re.", "mezzanine": false, "occupant": "Hugo Lavenant", "annee": 2013, "thurne": "MB215", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Les m\u00fbrs sont plut\u00f4t propres et en bonne \u00e9tat.\r\nLes fen\u00eatres et porte fen\u00eatre ferment mal, comme la plupart des chambres de Montrouge.\r\nSalle de bain en bonne \u00e9tat.\r\nIl me manquait une \u00e9tag\u00e8re compar\u00e9e aux autres chambres.", "mezzanine": false, "occupant": "Marylou Gabri\u00e9", "annee": 2012, "thurne": "MB215", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sebastien Piguet", "annee": 2011, "thurne": "MB215", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Plus de lumi\u00e8re dans la sdb. La chambre m\u00e9riterait un coup de peinture !", "mezzanine": false, "occupant": "Gr\u00e9goire Paille", "annee": 2013, "thurne": "MB216", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "J'ai quitt\u00e9 la chambre fin f\u00e9vrier. L'\u00e9tat a pu changer depuis...", "mezzanine": false, "occupant": "Mehdi Bouaziz", "annee": 2008, "thurne": "MB216", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able, lumineuse le matin, peinture presque neuve, tringle solide pour tentures (on peut en acheter au conforama \u00e0 c\u00f4t\u00e9).  Radiateur chang\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re pour cause de fuite, le nouveau est en tr\u00e8s bon \u00e9tat.  Salle de bains en bon \u00e9tat \u00e9galement, pas de nuisibles constat\u00e9s, impossible d'accrocher le pommeau de douche en hauteur.  Un peu bruyante car proche de la cuisine d'\u00e9tage.", "mezzanine": false, "occupant": "Am\u00e9lie Nicolay", "annee": 2014, "thurne": "MB217", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": true, "commentaire": "crepis dans la salle de bain en tr\u00e8s mauvais \u00e9tat", "mezzanine": false, "occupant": "Dominika Lesnicki", "annee": 2009, "thurne": "MB218", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Yang Lu>", "annee": 2009, "thurne": "MB218", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Martin Retaux", "annee": 2010, "thurne": "MB221", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "de La Gorce", "annee": 2013, "thurne": "MB236", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "En face de la cuisine et des toilettes, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la machine \u00e0 laver. Relativement bien insonoris\u00e9e, mais les odeurs passent. Pas trop froide l'hiver potentiellement chaude l'\u00e9t\u00e9.", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Fromholz", "annee": 2013, "thurne": "MB304", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Denise Maurice", "annee": 2008, "thurne": "MB304", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Vu Lan Nguyen", "annee": 2010, "thurne": "MB306", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Charles VALENTIN", "annee": 2013, "thurne": "MB306", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Clement Levrard", "annee": 2008, "thurne": "MB306", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Timothee Nicolas", "annee": 2008, "thurne": "MB310", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Romain Couvreur", "annee": 2013, "thurne": "MB311", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Florent BREHARD", "annee": 2013, "thurne": "MB312", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Francois-Regis Andre", "annee": 2010, "thurne": "MB312", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Camille Adnot", "annee": 2013, "thurne": "MB313", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-Dominique Delle Luche", "annee": 2007, "thurne": "MB313", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Il y a des \u00e9toiles fluorescentes au mur...", "mezzanine": false, "occupant": "Clement Erignoux", "annee": 2010, "thurne": "MB315", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Il faut un peu forcer pour fermer la fen_tre et les placard et la peinture s'_caille un peu par endroits. _ part _a RAS.", "mezzanine": false, "occupant": "Thibaut Verron", "annee": 2010, "thurne": "MB316", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Paul Mercat", "annee": 2007, "thurne": "MB316", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": true, "commentaire": "La peinture est d\u00e9cr\u00e9pis, j'ai aussi trouv\u00e9 la salle de bain est dans un triste \u00e9tat avec des canalisations bouch\u00e9es qui ne se sont pas beaucoup am\u00e9lior\u00e9es...", "mezzanine": false, "occupant": "Florian DANARD", "annee": 2011, "thurne": "MB317", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Stephane Ivanoff", "annee": 2010, "thurne": "MB317", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Ismael Bouya", "annee": 2007, "thurne": "MB317", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Brunerie", "annee": 2010, "thurne": "MB318", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "La peinture est un peu en mauvais \u00e9tat, notamment dans la salle de bain.\r\nLe mobilier est tr\u00e8s correct.\r\nLe chauffage est l\u00e9g\u00e8rement bruyant. Mais il est plut\u00f4t efficace: on n'a pas froid!", "mezzanine": false, "occupant": "Adrien Dubrasquet", "annee": 2011, "thurne": "MB405", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Felix Balazard", "annee": 2014, "thurne": "MB406", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "\u00c9tat acceptable.\r\nMurs de la salle de bains en mauvais \u00e9tat (sales, traces de moisi).", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Wolinski", "annee": 2012, "thurne": "MB406", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Malo Jaffr\u00e9", "annee": 2010, "thurne": "MB406", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Comme beaucoup de chambres de Montrouge, la mienne a des peintures assez neuves, en tout cas dans la pi\u00e8ce principale. La peinture s'\u00e9caille en revanche tr\u00e8s vite dans la salle de bains, insuffisament ventil\u00e9e (pas de moisissure ni de choses d\u00e9go\u00fbtantes cependant).Pour ceux qui ne connaissent pas Montrouge, il y a une douche dans la chambre, ce qui est tr\u00e8s appr\u00e9ciable.\nMa chambre re\u00e7oit beaucoup de lumi\u00e8re toute la journ\u00e9e, et plus encore le soir car elle est orient\u00e9e \u00e0 l'Ouest. Il vaut donc mieux aimer les soleils rasants pour en \u00eatre content...\nPar ailleurs elle est remplie de bonnes ondes (dont l'existence est scientifiquement prouv\u00e9e) car j'y ai pass\u00e9 deux tr\u00e8s bonnes ann\u00e9es.\nPrenez-en bien soin.", "mezzanine": false, "occupant": "Ek\u00e9di Mpondo-Dika", "annee": 2007, "thurne": "MB406", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s calme et donnant sur une jolie vue. La peinture se d\u00e9colle du mur. Il y fait tr\u00e8s froid quand les chauffages ne sont pas allum\u00e9s ( en d\u00e9but d'ann\u00e9e et \u00e0 partir de Mai) ", "mezzanine": false, "occupant": "salim tayou", "annee": 2013, "thurne": "MB407", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chouette petite thurne toute calme au bord de la tour. Plein Sud genre soleil l'hiver mais pas l'\u00e9t\u00e9, vue sur le ciel et les arbres de la cour, un seul voisin. La peinture se d\u00e9colle vaguement des murs et l'\u00e9vier/douche se vident pas tr\u00e8s vite mais on lui pardonne largement.", "mezzanine": false, "occupant": "Iago Bonnici", "annee": 2013, "thurne": "MB407", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "peinture qui s'_caille et un interrupteur assez capricieux, en dehors de _a elle est tr_ bien.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Lucie Ducloue", "annee": 2009, "thurne": "MB407", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Tr\u00e8s bonne chambre de Montrouge, la peinture a \u00e9t\u00e9 refaite r\u00e9cemment. Seul d\u00e9faut : les portes du placard de l'entr\u00e9e qui coulissent tr\u00e8\u00e8s mal. Mais bon, c'est facile de les enlever et de les oublier dans un coin de la thurne (m\u00eame si bon, tous vos visiteurs verront votre collection de chaussettes)... Ah oui, amenez vos rideaux !", "mezzanine": false, "occupant": "Florent Lachauss\u00e9e", "annee": 2012, "thurne": "MB408", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Portes de l'_tag_re dans la chambre enlev_es par l'occupant pr_c_dent.\nPortes du placard de l'entr_e capricieuses, en mauvais _tat en fait.", "mezzanine": false, "occupant": "Maelle Salmon", "annee": 2010, "thurne": "MB408", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est plut\u00f4t en bon \u00e9tat mais la peinture commence \u00e0 vraiment partir en miettes, surtout au-dessus du lit, ce qui n'est pas tr\u00e8s agr\u00e9able.\r\nEt l'isolation de la fen\u00eatre laisse un peu \u00e0 d\u00e9sirer.\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Aurore Finco", "annee": 2012, "thurne": "MB409", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr__s agr__able _\u00a0 vivre", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-baptiste Teyssier", "annee": 2008, "thurne": "MB409", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Calme, orient\u00e9e sud, loin des bruits de cuisine.\nLa peinture s'effrite de mani\u00e8re importante un peu partout.", "mezzanine": false, "occupant": "Olivier Benoist", "annee": 2006, "thurne": "MB409", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Quentin GUIGNARD", "annee": 2013, "thurne": "MB410", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La porte-fen\u00eatre ferme tr\u00e8s mal et la peinture part en lambeau, \u00e0 part \u00e7a \u00e7a va.", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Dupic", "annee": 2012, "thurne": "MB410", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre classique de Montrouge, orient\u00e9e sud. Peinture qui s\u2019effrite mais dans un \u00e9tat stable. Probl\u00e8me d'\u00e9vacuation dans la douche malgr\u00e9 maintes tentatives pour y rem\u00e9dier. Bien isol\u00e9e des voisins, moins de la cuisine.", "mezzanine": false, "occupant": "Benjamin HAVRET", "annee": 2013, "thurne": "MB411", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Bon _tat. Isolation moyenne comme toutes les chambres de Montrouge. Un plus : un grand tableau blanc. Matelas neuf, chang_ en d_but d'ann_e, gros plus par rapport _ l'ancien matelas qui _tait HS.", "mezzanine": false, "occupant": "Manuel Berthet", "annee": 2011, "thurne": "MB411", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Emmanuel Dupuy", "annee": 2007, "thurne": "MB411", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Etranges papiers au look chinois recouvrant les armoires. Mais chambre tout a fait correcte.", "mezzanine": false, "occupant": "Olivier Fauvarque", "annee": 2010, "thurne": "MB412", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Peu de rangements", "mezzanine": false, "occupant": "Remy Gareil", "annee": 2007, "thurne": "MB412", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Beutier", "annee": 2011, "thurne": "MB414", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Une des plus grandes chambres de l'\u00e9age. Pas de porte serviette ni de tringle/", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Denizet", "annee": 2011, "thurne": "MB414", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Beutier", "annee": 2010, "thurne": "MB414", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "L'\u00e9tat de la chambre et des parties communes de l'\u00e9tage est meilleur que la moyenne de Montrouge.  Pas de d\u00e9faut majeur, chambre tr\u00e8s agr\u00e9able.", "mezzanine": false, "occupant": "Virgile Andreani", "annee": 2012, "thurne": "MB415", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Il y a un tableau blanc au mur, tr\u00e8s pratique.", "mezzanine": false, "occupant": "Jean Rochet", "annee": 2010, "thurne": "MB415", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Ocan Sankur", "annee": 2008, "thurne": "MB415", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Plus de rideaux depuis la suppression de cette ann\u00e9e, ni de volets, je conseille vivement de s'en procurer deux ou trois d\u00e8s septembre car la fen\u00eatre est immense (un mur entier) et orient\u00e9e Est, ce qui est tr\u00e8s agr\u00e9able par ailleurs, il fait plus frais l'\u00e9t\u00e9, et elle ne donne pas sur la rue.\r\nPour le reste, tout est correct, la peinture s'\u00e9caille un petit peu, surtout dans la salle de bain.", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Maffre", "annee": 2013, "thurne": "MB416", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "il n'y a plus de portes aux placards dans l'entr\u00e9e et la peinture s'\u00e9caille beaucoup dans la salle de bain et un peu sur le mur au niveau de la t\u00eate de lit..", "mezzanine": false, "occupant": "Anne-lise Pestel", "annee": 2009, "thurne": "MB416", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "globalement ok, ms salle de bain en mauvais etat, orient\u00e9e Est", "mezzanine": false, "occupant": "Helene Moreau", "annee": 2008, "thurne": "MB416", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bonne chambre \u00e0 Montrouge. Comme dans toutes les chambres de Montrouge, la salle de bain est trop humide et les murs s'effritent. Petit probl\u00e8me d'ouverture pour une porte de placard.", "mezzanine": false, "occupant": "Hugo Vanneuville", "annee": 2013, "thurne": "MB417", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Vieillot, mais correct. Peinture \u00e9caill\u00e9e dans la salle de bain, mais dans un \u00e9tat stationnaire (ne pas y toucher !). La fen\u00eatre est pas \u00e9vidente \u00e0 fermer une fois ouverte, utiliser plut\u00f4t la porte-fen\u00eatre pour a\u00e9rer. Insonorisation quasi-parfaite m\u00eame si tr\u00e8s pr\u00e8s du coin cuisine. Mobilier en bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Moussou", "annee": 2012, "thurne": "MB417", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre repeinte durant mon s\u00e9jour. Mais il est \u00e0 craindre que la peinture ne r\u00e9siste pas tr\u00e8s longtemps \u00e0 l\u2019humidit\u00e9 de mur donnant sur l\u2019ext\u00e9rieur.\r\nChambre de coin pr\u00e8s de la cuisine : quand il y a du bruit dans la cuisine, il est pr\u00e9f\u00e9rable d'y \u00eatre \u00e9galement (mais pratique pour se r\u00e9veiller).\r\nA mon d\u00e9part le radiateur de la salle de bain avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 (fuite du pr\u00e9c\u00e9dent)\r\nLe fait d\u2019\u00eatre dans le coin rend la chambre plus froide que les autres.", "mezzanine": false, "occupant": "Elie Gouzien", "annee": 2012, "thurne": "MB418", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Gabriel Alcaras", "annee": 2012, "thurne": "MB504", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Nicolas Tholozan", "annee": 2008, "thurne": "MB505", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Comme toutes les chambres de Montrouge, elle est un peu vielle\u2026 La peinture part en \u00e9clats, la douche est pas top (seulement deux c\u00f4t\u00e9s de la douche sont des murs).\r\n\r\nCela \u00e9tant, j'y ai pass\u00e9 une tr\u00e8s bonne ann\u00e9e. La fen\u00eatre y est cass\u00e9e mais \u00e7a devrait \u00eatre r\u00e9par\u00e9 \u00e0 la rentr\u00e9e\u2026\r\n\r\nAmusez-vous bien !", "mezzanine": false, "occupant": "Louis Jachiet", "annee": 2011, "thurne": "MB507", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "La chambre est tr\u00e8s mal isol\u00e9e. L'hiver est rude...", "mezzanine": false, "occupant": "Thibaut Horel", "annee": 2009, "thurne": "MB507", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": true, "commentaire": "Peinture \u00e9caill\u00e9e, isolation thermique al\u00e9atoire, pas de volets donc beaucoup de lumi\u00e8re t\u00f4t le matin.", "mezzanine": false, "occupant": "Paul Simon", "annee": 2011, "thurne": "MB508", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Peinture en mauvais \u00e9tat, tr\u00e8s mauvaise isolation thermique (mousse isolante rajout\u00e9e). Au bout d'un couloir de l'\u00e9tage, donc assez tranquille.", "mezzanine": false, "occupant": "Matthieu Solnon", "annee": 2008, "thurne": "MB508", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Comme pas mal de chambres de montrouge, peinture qui s'effrite (beaucoup).", "mezzanine": false, "occupant": "Amiel Peiffer-Smadja", "annee": 2011, "thurne": "MB509", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral pour une chambre de Montrouge. La peinture s'\u00e9caille un peu mais pas trop, isolation inexistante (courants d'air fr\u00e9quents aux jointures des fen\u00eatres). \u00c0 part \u00e7a pas de souci particulier. ", "mezzanine": false, "occupant": "Raphael Forien", "annee": 2012, "thurne": "MB511", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Le plafond de la salle de bain part en lambeaux et les murs se craquellent", "mezzanine": false, "occupant": "Oriane Blondel", "annee": 2008, "thurne": "MB512", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Pas de porte serviettes ds la salle de bain, pas de porte manteaux o\u00f9 que ce soit, et apr\u00e8s comme partout \u00e0 Montrouge, la peinture part et c'est un peu crade par terre. Mais dans l'ensemble \u00e7a va!", "mezzanine": false, "occupant": "Micka\u00ebl POSTIC", "annee": 2013, "thurne": "MB513", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "chambre agreable (orientee sud donc ensoleillee) rideaux rouges mais la peinture s'ecaille en particulier dans la salle de bain ou le plafond part en lambeaux.", "mezzanine": false, "occupant": "Aurelie Fargette", "annee": 2010, "thurne": "MB513", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "chambre situ\u00e9e plein sud, agr\u00e9able, surtout depuis que j'ai retir\u00e9 l'horrible moquette qui \u00e9tait sur le sol. Peinture en mauvais \u00e9tat dans la salle de bain.", "mezzanine": false, "occupant": "Manon Perriere", "annee": 2008, "thurne": "MB513", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre et salle de bain en assez bon \u00e9tat.\nMur fa\u00e7ade froid, prevoir un isolant si vous dormez contre (second matelas par exp.).\nChambre relativement chaude malgr\u00e9 sa reputation.", "mezzanine": false, "occupant": "Nils Giordano", "annee": 2010, "thurne": "MB514", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Il manque quelques carreaux sur le carrelage de la douche, et la peinture de l'entr\u00e9e s'effrite un peu", "mezzanine": false, "occupant": "Maxence Novel", "annee": 2012, "thurne": "MB515", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre de Montrouge standard, la peinture s'\u00e9caille un peu comme partout, l'isolation au niveau du balcon n'est pas g\u00e9niale mais il ne fait pas froid. Soleil le matin.", "mezzanine": false, "occupant": "Guillain Potron", "annee": 2012, "thurne": "MB516", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est typique des territoires Montrougiens. La peinture est dans un \u00e9tat lamentable (on attend le moment o\u00f9  l'on sera r\u00e9veill\u00e9 le matin par une grosse plaque de peinture tombant du plafond), mais on y survit. Il vaut mieux amener ses rideaux si on ne veut pas \u00eatre r\u00e9veill\u00e9 par le soleil le matin (la chambre est orient\u00e9e plein est).", "mezzanine": false, "occupant": "Beno\u00eet Cadorel", "annee": 2013, "thurne": "MB517", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Les murs ne tombent pas trop en ruine, la chambre est en bon __tat et poss__de une rtre entre l'antichambre et la chambre qui filtre compl__tement les bruits venant de la cuisine._", "mezzanine": false, "occupant": "Igor Kortchemski", "annee": 2008, "thurne": "MB517", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Hassina Abid", "annee": 2009, "thurne": "MB604", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Il manque la porte entre le couloir de rangements et la chambre. Il vaut mieux \u00e9viter d'\u00eatre tr\u00e8s sensible au bruit puisqu'il est du coup difficile de s'isoler de la cuisine proche et des toilettes (en face).\r\nLa porte-fen\u00eatre n\u00e9cessite un peu de violence pour se fermer.", "mezzanine": false, "occupant": "L\u00e9onard de HARO", "annee": 2013, "thurne": "MB605", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre de Montrouge tout \u00e0 fait normale. Avec un matelas pourri et la porte de la fen\u00eatre qui ne ferme pas tr\u00e8s bien.", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Labeye", "annee": 2012, "thurne": "MB605", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Joli liser\u00e9 parme sur les baguettes, \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral pro et agr\u00e9able.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Lucie Ducloue", "annee": 2010, "thurne": "MB605", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Quelques taches de peinture un peu d\u00e9fraichie mais \u00e7a se cache facilement avec des posters. Plein de rangements, une bonne orientation pour avoir plein de soleil l'aprem, on entend rien des toilettes en face, lit en bon \u00e9tat. Il fait un peu chaud dans la douche mais c'est difficile de s'en plaindre en d\u00e9cembre ^^", "mezzanine": false, "occupant": "Arno Amabile", "annee": 2012, "thurne": "MB606", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Assez bien, juste une tache de gras sur une mure et pas assez de lumiere dans la salle de bain.", "mezzanine": false, "occupant": "Alexander Arkhipenko", "annee": 2010, "thurne": "MB606", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Rejane Rua", "annee": 2008, "thurne": "MB606", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Douche extremement malcommode : impossible de l'accrocher pour pouvoir se mettre sous le jet, mais impossible aussi de la poser de facon stable pour se savonner (ou alors il faut couper l'eau, et attendre a nouveau deux minutes pour que la temperature se stabilise).\nChauffage parfois insuffisant : en hiver ca va, mais aux saisons de transition, quand il fait genre 10 degres dehors, la chambre peut etre un peu fraiche.\nLa prise situee a cote du bureau tombe en ruine.\nEspaces de rangement tres mal organises (surtout pour les papiers, pour les vetements ca va) : etageres pas assez nombreuses, aux dimensions mal adaptees.\nUne tache de cire par terre sous le radiateur ; murs un peu sales ; quelques moisissures au plafond (surtout dans la salle de bains).\nBeaucoup de soleil (fenetre plein sud), mais les rideaux sont efficaces.\nSi ca vous derange de monter 6 etages a pied, sachez que l'ascenseur est souvent en panne.", "mezzanine": false, "occupant": "Ilia Smilga", "annee": 2011, "thurne": "MB607", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Cette chambre de bout de couloir peut \u00eatre froide l'hiver : le lit est contre le mur de la tour elle-m\u00eame et les nuits peuvent \u00eatre difficiles...", "mezzanine": false, "occupant": "Adrien Lecerf", "annee": 2008, "thurne": "MB607", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre de Montrouge agr\u00e9able, pas trop pr\u00e8s de la cuisine, deux portes, la salle de bain est en bon \u00e9tat, la peinture un peu \u00e9caill\u00e9e, les radiateurs fonctionnent normalement - on a bien chaud l'hiver et la porte-fen\u00eatre permet de bien a\u00e9rer lorsqu'il fait bon. Beaucoup de lumi\u00e8re, je n'ai pas eu besoin de lampes suppl\u00e9mentaires. Il y a aussi un porte-manteau avec 3 places, mais pas de plus grand miroir que celui de la salle de bain. ", "mezzanine": false, "occupant": "Marion Bourgasser", "annee": 2013, "thurne": "MB610", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Alice Boileve", "annee": 2011, "thurne": "MB610", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place", "occupant": "Delphine Meunier", "annee": 2009, "thurne": "MB611", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Mathilde Bouchardon", "annee": 2012, "thurne": "MB612", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Anne-sophie Bonnet-lebrun", "annee": 2010, "thurne": "MB612", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "une des meilleures chmabres de l'\u00e9tage B6, expos\u00e9e sud, mais \u00e7a reste une chambre de Montrouge...", "mezzanine": false, "occupant": "Clary de Plinval", "annee": 2009, "thurne": "MB612", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Thurne en bon \u00e9tat (pour Montrouge), mais sensible au bruit du piano et de la salle de jeux. ", "mezzanine": false, "occupant": "Warren Peze", "annee": 2007, "thurne": "MB612", "volets": false},
{"etat": "tresmauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Infiltrations part la terrasse au dessus, du coup il pleut dans la chambre et le plafond donne l'impression d'avoir subi une guerre.\r\nPour le reste \u00e7a va donc si ils font les travaux n\u00e9cessaires \u00e7a devrait \u00eatre cool", "mezzanine": false, "occupant": "Micka\u00ebl POSTIC", "annee": 2013, "thurne": "MB613", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "J'ai install\u00e9 des rideaux mais la chambre reste tr\u00e8s expos\u00e9e au soleil le matin.\r\nChambre en bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-Loup Carr\u00e9", "annee": 2012, "thurne": "MB615", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Pas de pb, j'ai fais un peu de rdeplacage de meubles.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Paul Jacquet", "annee": 2011, "thurne": "MB615", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Philippe Cazala", "annee": 2007, "thurne": "MB615", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bonne chambre montrub\u00e9enne. Deux portes, donc peu de bruit. En revanche, si les arp\u00e8ges vous h\u00e9rissent le poil, abstenez-vous : le piano menace... Mais rassurez-vous, la gent musicienne a d'ordinaire la courtoisie d'interrompre ses exercices le soir venu ! \r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Bocholier", "annee": 2013, "thurne": "MB616", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre en bon \u00e9tat, deux portes, fen\u00eatres qui ferment...", "mezzanine": false, "occupant": "Sixtine Passot", "annee": 2011, "thurne": "MB616", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": " L'__tat de la chambre est tout _\u00a0 fait correct, la peinture n'est pas trop ab__m__e et le lino n'est pas en mauvais __tat. LA salle de bain fonctionne bien. \nPar contre il faut aimer se r__veiller avec le soleil...", "mezzanine": false, "occupant": "Eugenie Fournel", "annee": 2008, "thurne": "MB616", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Cyrille Corpet", "annee": 2007, "thurne": "MB616", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Peinture qui s'effrite, pas de rideaux, peu de rangements dans la salle de bain.", "mezzanine": false, "occupant": "Alex AUVOLAT", "annee": 2014, "thurne": "MB617", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Donne sur l'est (donc Soleil qui r\u00e9veille le matin car les rideaux ne sont pas assez \u00e9pais). Bon \u00e9tat des murs et du plafond. Donne sur la cuisine et est sous la salle piano (donc il faut aimer le bruit, qui n'est pas trop fort non plus, ou avoir le sommeil lourd). J'ai rajout\u00e9 un porte manteau. Beaucoup de miroirs, donc devrait int\u00e9resser les narcissiques (et pour ceux qui veulent se couper les cheveux, on peut jouer avec pour voir sa nuque).", "mezzanine": false, "occupant": "Baptiste Lib\u00e9-Philippot", "annee": 2010, "thurne": "MB617", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "chambre \u00e0 l'est (pas cool pour la luminosit\u00e9 le matin sans volet) mais agr\u00e9able niveau temp\u00e9rature. Peinture un peu l\u00e9zard\u00e9e sans plus. On entend le piano de l'\u00e9tage au-dessus, mais niveau sonore ok.", "mezzanine": false, "occupant": "Segolene Lepiller", "annee": 2009, "thurne": "MB618", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "La peinture et le platre s'effritent un peu. ", "mezzanine": false, "occupant": "Bruno Le Floch", "annee": 2008, "thurne": "MB618", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Une belle chambre. La peinture n'est pas parfaite, elle s'\u00e9caille dans l'entr\u00e9e et sous les fen\u00eatres. Mobilier complet. Les fen\u00eatres ferment bien. La salle de bain est en bon \u00e9tat et pratique (rebord \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9vier, pour placer un \u00e9gouttoir par exemple).\r\nChambre lumineuse car au dernier \u00e9tage.\r\nUn point n\u00e9gatif : pas de balcon privatif, du coup des gens peuvent passer (et le font, m\u00eame la nuit, bruyamment). ", "mezzanine": false, "occupant": "Laurent Pag\u00e8s", "annee": 2013, "thurne": "MB705", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Montrouge Classics. Mais avec peu de rangements.", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Panier", "annee": 2008, "thurne": "MB705", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Thurne de Montrouge... Prevoir un eclairage supplementaire. L'ascenseur est souvent en panne!", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-marie Swiecicki", "annee": 2009, "thurne": "MB706", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Quelques petits probl\u00e8mes d'humidit\u00e9, mais une chambre de Montrouge en bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Miguel Acosta", "annee": 2012, "thurne": "MC308", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Des petits probl\u00e8mes d'humidit\u00e9; la chambre est tout de m\u00eame en bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Miguel Acosta", "annee": 2011, "thurne": "MC308", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Peinture (blanche) d'\u00e9caille en quelques endroits. Fen\u00eatre bloqu\u00e9e, mais porte donnant sur balcon fonctionne. Salle de bains. Les bruits de la cuisine et des toilettes ne se font pas entendre de la chambre, mais le bruit des autres douches, si. Fen\u00eatre donne sur l'ouest. Assez agr\u00e9able, en somme.", "mezzanine": false, "occupant": "Mathilde Pr\u00e9vost", "annee": 2013, "thurne": "MC406", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Bon \u00e9tat int\u00e9rieur, peintures (chambre et salle de bain) propres, balcon assez d\u00e9t\u00e9rior\u00e9. Exposition sud tr\u00e8s agr\u00e9able. Pas de porte int\u00e9rieure de s\u00e9paration, donc moindre isolation au bruit venant de la cuisine.", "mezzanine": false, "occupant": "Louise Dehondt", "annee": 2011, "thurne": "MC608", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "RAS, chambre classique de Montrouge, orientation sud. Pas de double porte mais pas de probl\u00e8me de bruit.", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Laillet", "annee": 2011, "thurne": "MC612", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 de la machine \u00e0 laver, mais le bruit ne d\u00e9range pas. \u00c0 c\u00f4t\u00e9 de la cuisine aussi, mais on s'isole facilement en fermant les deux portes. Le plafond s'\u00e9caille. La salle de bain est chauff\u00e9e par le tuyau d'eau chaude, pas de besoin de chauffage. La surface d'\u00e9tag\u00e8res et d'armoire est correcte.", "mezzanine": false, "occupant": "Mathurin Dorel", "annee": 2013, "thurne": "MC104", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Fabrice Ben Hamouda", "annee": 2010, "thurne": "MC106", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tres lumineuse, assex eloignee de la cuisine pour ne pas avoir de bruit.", "mezzanine": false, "occupant": "Laure Schneider-Maunoury", "annee": 2013, "thurne": "MC108", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Wenhao Ou", "annee": 2011, "thurne": "MC108", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Zhiyuan Zhang", "annee": 2013, "thurne": "MC109", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Il manque une etagere\nSinon tout est correct", "mezzanine": false, "occupant": "Maxime Colin", "annee": 2009, "thurne": "MC109", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Louis Guerpillon", "annee": 2009, "thurne": "MC110", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Semblable aux autres chambres de Montrouge.\r\n\r\nOrient\u00e9e plein Sud.\r\nDes canalisations d'eau chaude passent dans la salle de bain et la chauffent en permanence.\r\nJe n'ai jamais allum\u00e9 le chauffage m\u00eame en hiver tellement ces tuyaux chauffent ma chambre.\r\nLe pl\u00e2tre s'\u00e9caille \u00e0 un certain nombre d'endroits.\r\nLes placards ne s'ouvrent pas tr\u00e8s bien.\r\nLe sommier n'a pas de lattes mais un grillage en m\u00e9tal (ce n'est pas tr\u00e8s souple mais n'emp\u00eache pas de dormir).\r\nMauvaise isolation thermique et phonique.\r\n\r\nMais on y vit bien et on y est heureux :-) .", "mezzanine": false, "occupant": "Antonin Delpeuch", "annee": 2014, "thurne": "MC111", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Louis Garrigue", "annee": 2014, "thurne": "MC111", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Fangjia Yan", "annee": 2010, "thurne": "MC113", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre un peu plus grande que les autres car au fond du couloir. Les murs sont un peu \u00e9caill\u00e9s. Chambre en bon \u00e9tat !", "mezzanine": false, "occupant": "Anthony Clement", "annee": 2013, "thurne": "MC114", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Gabriel Scherer", "annee": 2009, "thurne": "MC114", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre propre, quoique le plafond de la salle de bain a une vilaine tendance \u00e0 s'emietter. Notons aussi que la douche du voisin du dessus filtrera parfois sur votre sol.", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Seguin", "annee": 2009, "thurne": "MC115", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Apolline Odonne", "annee": 2013, "thurne": "MC116", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Etat global moyen-bon : il y a vraiment de la peinture a \nfaire, surtout dans le couloir d'entree. \n\nLa chambre se trouve en face des toilettes. Je n'ai jamais\neu a me plaindre du bruit que font les gens, mais juste \nde l'eau de pluie qui tombe dans le tuyau situe dans les \ntoilettes. On ne l'entend plus en fermant les deux portes.\n\nLe context est sympa, la cuisine en bonne etat, avec un \nfrigo  tout neuf.", "mezzanine": false, "occupant": "Jacques-henri Jourdan", "annee": 2009, "thurne": "MC116", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Ben l'isolation est bonne. Mais \u00e0 part \u00e7a, la peinture commence pas mal \u00e0 s'\u00e9cailler dans un coin du mur. Il y a aussi un bout de ferraille dans le radiateur qui fait \"tictictic\" quand l'eau circule dedans. C'est \u00e0 dire une bonne partie de l'ann\u00e9e. Une chaise, pas de poubelle, un bureau, un meuble \u00e0 \u00e9tag\u00e8res pas hyper grand... Juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la cuisine, donc acceptable si l'\u00e9tage est pas trop bruyant.", "mezzanine": false, "occupant": "Maxime Woringer", "annee": 2013, "thurne": "MC117", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Ir\u00e8ne Waldspurger", "annee": 2009, "thurne": "MC117", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Pas grand-chose \u00e0 signaler.", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Amarilli", "annee": 2012, "thurne": "MC203", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "murs tapiss\u00e9s en assez bon \u00e9tat (c'est cool ), quelques soucis de plafond dans la salle de bain comme partout, mais globalement c'est tr\u00e8s vivable. Puis le MC2 c'est quand m\u00eame l'\u00e9tage le plus cool. ;-)", "mezzanine": false, "occupant": "Marc Jeanmougin", "annee": 2011, "thurne": "MC203", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Fageot", "annee": 2008, "thurne": "MC203", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Marc Jeanmougin", "annee": 2012, "thurne": "MC204", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre d\u00e9conseill\u00e9e aux frileux : la porte du balcon ferme mal, ce qui peut g\u00e9n\u00e9rer des courants d'air. La porte d'entr\u00e9e a aussi tendance \u00e0 n'\u00eatre pas parfaitement cal\u00e9e quand elle est ferm\u00e9e, et cogne contre les battants lorsque lesdits courants d'air soufflent, mais on peut la caler avec de la Patafix\u00a9. \u00c0 part \u00e7a, RAS, sauf la litanie classique de Montrouge : peintures qui s'\u00e9caillent, portes de placards qui coulissent mal...\r\nSommes toutes, la chambre est bien.", "mezzanine": false, "occupant": "Paul Melotti", "annee": 2013, "thurne": "MC205", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "La chambre poss\u00e8de deux bureaux, ce qui peut \u00eatre assez pratique.", "mezzanine": false, "occupant": "Fabrice Ben Hamouda", "annee": 2011, "thurne": "MC205", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Aucun probl\u00e8me particulier quant \u00e0 cette chambre. ", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-christophe Corrado", "annee": 2013, "thurne": "MC206", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "chambre o\u00f9 la peinture ne tombe pas en ruine,et o\u00f9 le placard a des porte. Vue plongeante sur quiconque entre et sort des deux tours. Id\u00e9ale pour tout membre de RLP.", "mezzanine": false, "occupant": "Floriane Dardard", "annee": 2011, "thurne": "MC206", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Christophe Rose", "annee": 2007, "thurne": "MC206", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Bruno Peaudecerf", "annee": 2007, "thurne": "MC207", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Bonne chambre de Montrouge. \nPlein Sud. Rien de sp\u00e9cial,\n tr\u00e8s standard. Assez loi\n de la cuisine pour avoir le \nmoins possible de bruit, \nproche de l'escalier... Canonique", "mezzanine": false, "occupant": "Yannick Bonthonneau", "annee": 2012, "thurne": "MC208", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Des bouts de peinture qui s'enl\u00e8ve.", "mezzanine": false, "occupant": "Paul GALVAN", "annee": 2013, "thurne": "MC209", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Comme Montrouge tout entier, chambre vieille mais saine.\r\nMurs qui s'\u00e9caillent surtout dans la salle de bain.\r\nOrient\u00e9e plein sud.\r\nLes tuyaux d'eau chaude passent dans la salle de bain qui est donc toujours chaude. L'hiver, on peut donc laisser les radiateurs \u00e9teints. L'\u00e9t\u00e9, penser \u00e0 beaucoup a\u00e9rer.", "mezzanine": false, "occupant": "Th\u00e9o Zimmermann", "annee": 2012, "thurne": "MC209", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "orient_e sud, rideaux translucides, sol l_g_rement ab_m_, murs un peu tach_s, salle de bain correcte, mobilier en bon _tat sauf le placard de l'entr_e. Vue plut_t agr_able, calme.", "mezzanine": false, "occupant": "Nina Soleymani", "annee": 2010, "thurne": "MC209", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sylvain Carre", "annee": 2008, "thurne": "MC209", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Matthijs Hogervorst", "annee": 2010, "thurne": "MC210", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Caroline Dauphin", "annee": 2011, "thurne": "MC212", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": true, "commentaire": "De la peinture qui se detache des murs, j'ai du faire tomber et repeindre par dessus, donc maintenant ca tient et c'est donc correct. pas d'\u00e9tag\u00e8re au mur parce qu'ils ne veulent pas les remplacer quand \u00e7a tombe.", "mezzanine": false, "occupant": "Elise Duboue-Dijon", "annee": 2010, "thurne": "MC212", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Petits probl\u00e8mes de peinture, pas d'\u00e9tag\u00e8re.", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Selig", "annee": 2008, "thurne": "MC212", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Il y a du papier peint qui manque, surtout dans la salle de bain, mais \u00e0 part \u00e7a, rien \u00e0 signaler.", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Amarilli", "annee": 2011, "thurne": "MC214", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Mathieu Delorme", "annee": 2010, "thurne": "MC214", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Mascot", "annee": 2009, "thurne": "MC214", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "travaux _ faire autour du bac de douche; isolation des fen_tres _ revoir; radiateur _ purger", "mezzanine": false, "occupant": "Elodie Coutier", "annee": 2010, "thurne": "MC215", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Le lit a un probl\u00e8me de lattes (une latte cass\u00e9e)", "mezzanine": false, "occupant": "Claire Marechal", "annee": 2010, "thurne": "MC217", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "S\u00e9bastien Biebler", "annee": 2012, "thurne": "MC304", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Camille Chollet", "annee": 2009, "thurne": "MC304", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "L\u00e9gers courants d'air quand on est au bureau en hiver (contour de la porte et de la fen\u00eatre). N\u00e9gligeable de plus loin. Chambre calme.\r\n\r\nOrientation ouest.\r\n\r\nInstallation de rideaux pr\u00e9vue en juin (?).", "mezzanine": false, "occupant": "Gustave Emprin", "annee": 2014, "thurne": "MC305", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/* Le meilleur \u00e9tage du monde :) */", "mezzanine": false, "occupant": "Yichao HUANG", "annee": 2011, "thurne": "MC305", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre en bon etat. Derniere sur le culoir, pas trop de bruit. Etoiles qui brillent sur le plafond. ", "mezzanine": false, "occupant": "Andreea Beica", "annee": 2013, "thurne": "MC307", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "david perconte", "annee": 2011, "thurne": "MC307", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre sympathique mais vieillote (surtout les tiroirs s'ils n'ont pas ete changes), a l'ecart du couloir donc calme, il y a des petites etoiles brillantes au plafond :)", "mezzanine": false, "occupant": "Sham Tlili", "annee": 2009, "thurne": "MC307", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "comme toutes les chambres en bout de couloir a montrouge, elle est un peu plus grande que les autres", "mezzanine": false, "occupant": "Solene Molle", "annee": 2008, "thurne": "MC307", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jeremy Guere", "annee": 2008, "thurne": "MC308", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Roux", "annee": 2012, "thurne": "MC309", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Une thurne classique de Montrouge... Pr\u00e9voir un \u00e9clairage suppl\u00e9mentaire.", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-marie Swiecicki", "annee": 2008, "thurne": "MC309", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "la peinture d'un des placards s'\u00e9caille, traces de scotch \nsur un des murs, mais chambre en bon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral, propre. \nRideaux et peintures de porte verts, sol dans les tons vert clair. \nMatelas neuf. Deux meubles, bureau, lampe de bureau, \ntable de nuit. Grands placards, deux penderies. \nBon pommeau de douche et robinets en bon \u00e9tat.\nOrientation plein sud, donc beaucoup de lumi\u00e8re, mais \nchambre assez chaude d\u00e8s qu'il y a du soleil. ", "mezzanine": false, "occupant": "Orianne Tercerie", "annee": 2006, "thurne": "MC309", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Une chambre de Montrouge comme les autres, assez spacieuse, avec un ptit balcon, mais un peu vieillotte.", "mezzanine": false, "occupant": "Martin Turbet", "annee": 2011, "thurne": "MC310", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre-yves Modicom", "annee": 2010, "thurne": "MC310", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Agnes Grivaux", "annee": 2009, "thurne": "MC310", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierrick Bousseau", "annee": 2011, "thurne": "MC311", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": " ", "mezzanine": false, "occupant": "Oceane Thieriot", "annee": 2010, "thurne": "MC313", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Marque de fer \u00e0 repasser au sol: c'est pas tr\u00e8s joli.\r\nLa chambre est orient\u00e9e vers le Sud donc agr\u00e9able en toute saison.\r\nLes meubles sont en bon \u00e9tat, et la peinture n'a aucun probl\u00e8me particulier.\r\nLa fen\u00eatre donnant sur l'ext\u00e9rieur ne ferme par contre pas compl\u00e8tement: seulement une des deux clenches peut \u00eatre ferm\u00e9e. Il reste donc toujours un petit courant d'air froid en hiver qu'on ne peut pas \u00e9viter...\r\nDans l'ensemble elle est tr\u00e8s bien.", "mezzanine": false, "occupant": "Maxime Colin", "annee": 2012, "thurne": "MC314", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Il y a un marque de fer \u00e0 repasser sur le lino qui rend la chambre moyennement pr\u00e9sentable.\r\nSinon c'est l'\u00e9tat moyen d'une chambre \u00e0 Montrouge...", "mezzanine": false, "occupant": "Maxime Colin", "annee": 2011, "thurne": "MC314", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Marque de fer \u00e0 repasser sur le sol. Orientation sud.", "mezzanine": false, "occupant": "Gautier Solard", "annee": 2009, "thurne": "MC314", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Une bonne petite chambre de Montrouge, espace, douche et chouette cuisine. Les rideaux n'ont pas trop souffert du temps.\nLa plomberie est en bonne _tat. On est bien chauff_ en hiver. Peu de bruits car la chambre est _loign_e de la cuisine et des toilettes.\nLe bureau et les meubles de rangement sont en bon _tat. Tr_s belle lumi_re. Orientation Sud. \nMais :\nTrace de fer _ repasser (ce n'est pas moi ! Je ne repasse pas mes v_tements _h_h)\nPetites _toiles lumineuses (on aime ou pas)\nCheveux et poils fossilis_s dans le lino (comme partout _ Montrouge).\nMatelas pas top.\n\nChambre bien agr_able en d_finitive ! La cuisine du troisi_me _tait toujours propre et il y est accroch_ au plafond une superbe collection d'origamis d'oiseau!\nSeul probl_me, le four du 3_me a quelques difficult_s pour cuire le fond des plats.", "mezzanine": false, "occupant": "Manon Michel", "annee": 2009, "thurne": "MC314", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Marque de fer \u00e0 repasser sur le sol", "mezzanine": false, "occupant": "Gautier Solard", "annee": 2009, "thurne": "MC314", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Il n'y a pas de rideaux!\r\nEtat global pas trop mauvais. La douche marche bien. Il manque les portes coulissantes pour fermer les placards en hauteur - ce qui m'a plut\u00f4t arrang\u00e9. Que deux portes coulissantes sur trois pour les placards penderie. ", "mezzanine": false, "occupant": "Jo\u00ebl Gay", "annee": 2011, "thurne": "MC315", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": " quelques crititques constructives : la douche est souvent bouch_e. L'absence de volets fait que la lumi_re p_n_tre facilement d_s qu'il fait jour.Les portes des placards coulissent tr_s mal, j'ai du les bloquer.Et il fait tr_s humide dans la chambre, surtout dans la salle de bains,il faut beaucoup a_rer. Sinon _a reste une assez bonne chambre ! ", "mezzanine": false, "occupant": "Suzie Telep", "annee": 2009, "thurne": "MC316", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Damien Thomine", "annee": 2008, "thurne": "MC316", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La peinture s'ecaille par endroits.\nLa douche est legerement bouchee depuis le debut de l'annee, mais il semble que ce soit le cas de toutes les chambres de l'etage.\nLa salle de bains est surchauffee toute l'annee, sans possibilite de reglage de temperature.", "mezzanine": false, "occupant": "Caroline Descotes", "annee": 2009, "thurne": "MC317", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Thibaut Brunet", "annee": 2008, "thurne": "MC317", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Julie Beauval", "annee": 2013, "thurne": "MC403", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Pas de porte interm\u00e9diaire. La lumi\u00e8re dans le couloir ne fonctionne plus. La porte fen\u00eatre ne ferme pas compl\u00e8tement (fixation du bas endommag\u00e9e), ce qui laisse passer un tout petit peu d'air (sans poser de probl\u00e8me de temp\u00e9rature) et un peu de son.", "mezzanine": false, "occupant": "Victor Treinsoutrot", "annee": 2011, "thurne": "MC403", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bon \u00e9tat, a cot\u00e9 de la cuisine, plein de soleil dans l'apr\u00e8s-midi   ", "mezzanine": false, "occupant": "Hongzhou Lin", "annee": 2013, "thurne": "MC404", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": " la peinture dans la salle de bains s'effrite et la lumi__re dans le couloir ne marche plus.", "mezzanine": false, "occupant": "Olivier Begassat", "annee": 2008, "thurne": "MC405", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Globalement bon. La peinture s'\u00e9caille un peu. Sinon, moi j'ai beaucoup aim\u00e9 cette chambre.", "mezzanine": false, "occupant": "Anshuman Pal", "annee": 2013, "thurne": "MC406", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Une chambre agr\u00e9able, en bon \u00e9tat, avec moins de bruit (car loin de la cuisine) que les autres et un peu plus d'espace car situ\u00e9e en bout de couloir !", "mezzanine": false, "occupant": "Marion Bourgasser", "annee": 2013, "thurne": "MC407", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Belle thurne montrub\u00e9enne vert p\u00e2le, expos\u00e9e au midi ; le vis-\u00e0-vis n'est pas toujours seyant, mais le calme des bouts de couloir est un luxe insurpassable.", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Bocholier", "annee": 2014, "thurne": "MC408", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre dans la moyenne de Montrouge, agr\u00e9able malgr\u00e9 une peinture et un revetement de sol d\u00e9suets. Le balcon est ensoleill\u00e9 et calme.", "mezzanine": false, "occupant": "Corentin Lemaire", "annee": 2010, "thurne": "MC409", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Charles-Henri Kempeners", "annee": 2008, "thurne": "MC409", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "\u00c9tat normal pour une chambre de Montrouge: la peinture s'\u00e9caille, le sol en plastique est incrust\u00e9 de traces et taches diverses, et explos\u00e9 dans le coin droit sous la t\u00eate du lit, le meuble collector noir est toujours l\u00e0, les portes coulissantes du \u00ab\u00a0garde vaisselle\u00a0\u00bb par contre n'y sont plus. La vue du 4\u00e8me offre une proportion appr\u00e9ciable de ciel parisien, mais la chambre se trouve dans l'alignement des cuisines-salon de l'immeuble d'en face. Pas des plus intimes donc. La porte de la MC410 donne sur la porte de la cage d'escalier \u2013 acc\u00e8s direct vers le large et inversement. Mais en un mot, cette turne est recommandable. ", "mezzanine": false, "occupant": "Nelly Leblond", "annee": 2012, "thurne": "MC410", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "un gros trou dans le lino (mais sous le lit donc pas g\u00e9nant)+ une partie de mur d\u00e9cr\u00e9pite .Mobilier noir collector unique en son genre,\n orientation sud.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Sandra Pellet", "annee": 2009, "thurne": "MC410", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "\n\n\n\n\n\n\n\nChambre plutot en bon etat. La peinture s'ecaille. Le chauffage n'est pas reglable et il fait tres chaud (meme en plein coeur de l'hiver!)\n", "mezzanine": false, "occupant": "Fanny Brun-barriere", "annee": 2012, "thurne": "MC411", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Compar\u00e9 \u00e0 d'autres chambres de Montrouge, plut\u00f4t bon \u00e9tat, peinture qui tient bien et robinet/douche bon \u00e9tat, par contre isolation horrible et radiateur impossible \u00e0 r\u00e9gule\n", "mezzanine": false, "occupant": "Juliette Hirtz", "annee": 2009, "thurne": "MC411", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Florian Claeys", "annee": 2010, "thurne": "MC412", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Cyril Jean", "annee": 2011, "thurne": "MC413", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Manque une porte entre la chambre proprement dite et le couloir avec acc\u00e8s sur lasalle dedouch.Donc encore moins bien isol\u00e9e du bruit que les autres. Sinon bon \u00e9tat, \u00e0 l'exception de petits probl\u00e8mes de peinture. Mobilier basique et blanc. Orientation plein sud (pratique avec un balcon).", "mezzanine": false, "occupant": "Corentin Durand", "annee": 2009, "thurne": "MC413", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre en bon \u00e9tat, orient\u00e9e vers le sud, en bout de couloir donc calme. Beaucoup de rangements. Salle de bains correcte.", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Illien", "annee": 2010, "thurne": "MC414", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Cl\u00e9ment Bady", "annee": 2012, "thurne": "MC415", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Les portes du placard ne coulissent vraiment pas bien. Juste en face des toilettes, un petit peu de bruit. Isolation de MOntrouge... Sinon chambre sympa.", "mezzanine": false, "occupant": "Lea Richard", "annee": 2010, "thurne": "MC415", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Dahlqvist", "annee": 2008, "thurne": "MC417", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "La peinture s'\u00e9caille sur un mur, sinon \u00e9tat correct", "mezzanine": false, "occupant": "Gabriel Dufour", "annee": 2009, "thurne": "MC504", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "La peinture s'ecaille beaucoup sur les murs et la douche est un peu bouchee", "mezzanine": false, "occupant": "Juliette Hirtz", "annee": 2009, "thurne": "MC504", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Baptiste Gouraud", "annee": 2011, "thurne": "MC506", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": " Chambre : calme, orient\u00e9e sud, \u00e9tat correct. Peinture d\u00e9fra\u00eechie, lino un peu vieux, fen\u00eatre mal isol\u00e9e laisse passer les courants d'air, rideaux m\u00e9diocres. Mais lit+matelas bons, chauffage efficace. Bien meubl\u00e9.\nSalle de bain : tout fonctionne bien, lavabo, douche avec rideau, radiateur tout neuf (chang\u00e9 cette ann\u00e9e\nThurne qui aurait besoin d'un bon rajeunissement, mais tout \u00e0 fait logeable.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-Baptiste Deyzac", "annee": 2009, "thurne": "MC507", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre Montrouge normale. RAS.", "mezzanine": false, "occupant": "Tristan Roussel", "annee": 2010, "thurne": "MC508", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Quelques bouts de mur qui pendent, notamment dans la salle de bain, un placard qui tient un peu par magie et une chambre o\u00f9 il fait assez chaud en g\u00e9n\u00e9ral (je crois que le tuyau d'eau chaude de tout le b\u00e2timent passe dans la salle de bain !) : en hiver, c'est cool, mais moyen pour l'\u00e9t\u00e9, surtout qu'on est expos\u00e9 toute l'apr\u00e8s-midi...", "mezzanine": false, "occupant": "Delphine-Marie Morel-Mar\u00e9chal", "annee": 2010, "thurne": "MC509", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Samuel Lhuillery", "annee": 2013, "thurne": "MC510", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Fathi Ben Aribi", "annee": 2011, "thurne": "MC510", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Baptiste Gouraud", "annee": 2009, "thurne": "MC510", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Clotilde Nouet", "annee": 2008, "thurne": "MC510", "volets": false},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": " ras. du soleil du silence.", "mezzanine": false, "occupant": "Gabriel Bousquet", "annee": 2007, "thurne": "MC510", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sylvain Arguillere", "annee": 2010, "thurne": "MC511", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": " La porte-fen\u00eatre ferme mal.", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Guichard", "annee": 2008, "thurne": "MC511", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre en tr\u00e8s bon \u00e9tat (la peinture se fendille l\u00e9g\u00e8rement derri\u00e8re la porte mais \u00e7a ne se voit pas), salle de bain en parfait \u00e9tat aussi.", "mezzanine": false, "occupant": "Louise DORSO", "annee": 2014, "thurne": "MC512", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est globalement en bon \u00e9tat, quoique la salle de bain aurait bien besoin d'un coup de peinture. La cuisine du C5 est dans un \u00e9tat relativement moyen et le s\u00e8che-linge date d'avant guerre.\r\n\r\nPas de volets ou de rideaux, et pas mal de lumi\u00e8re donc pr\u00e9voyez les v\u00f4tres ! \r\n\r\nLa chambre est situ\u00e9e juste en face des toilettes, mais tr\u00e8s silencieuse. Pas tr\u00e8s loin de la cuisine, mais je n'ai pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9rang\u00e9 particuli\u00e8rement.\r\n\r\nBonne chambre, vaut le coup. Si vous avez un pot de peinture il y a vraiment moyen d'en faire une super chambre tr\u00e8s agr\u00e9able !", "mezzanine": false, "occupant": "PENAUD Victor", "annee": 2013, "thurne": "MC515", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Excellente chambre de Montrouge, en bonne \u00e9tat, situ\u00e9e en face des toilettes mais \u00e7a ne g\u00e8ne pas trop et on s'y habitue vite. On n'entend pas du tout les bruits de la cuisine toute proche. Belle vue sur deux superbes platanes et les toits de Montrouge. Je recommande vivement cette chambre.", "mezzanine": false, "occupant": "Hugues-Antoine Na\u00efk", "annee": 2011, "thurne": "MC516", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Une tr_s bonne chambre _ Montrouge. Absence de porte aux rangements. Salle de bain super. En face des toilettes mais sans aucun bruit la nuit. Aucune g_ne de la cuisine.", "mezzanine": false, "occupant": "Claude Perdigou", "annee": 2009, "thurne": "MC516", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Cividini", "annee": 2011, "thurne": "MC517", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Cividini", "annee": 2009, "thurne": "MC517", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "\n", "mezzanine": false, "occupant": "Herve Elettro", "annee": 2009, "thurne": "MC518", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Daphne Dieuleveut", "annee": 2010, "thurne": "MC603", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Laurent Vera", "annee": 2014, "thurne": "MC604", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Un petit meuble en plus du mobilier classique. La porte int\u00e9rieure est toujours en place. Canap' dans la cuisine.\r\n\r\nChambre hyper conviviale car donnant directement sur la cuisine !\r\n\r\nOrient\u00e9e Ouest.", "mezzanine": false, "occupant": "Antoine Petit", "annee": 2013, "thurne": "MC604", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Correct, rien de particulier \u00e0 signale, sauf la proximit\u00e9 de la cuisine.", "mezzanine": false, "occupant": "Arnaud Raoux", "annee": 2010, "thurne": "MC604", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre proche de la cuisine, mais la double porte suffit normalement \u00e0 att\u00e9nuer le bruit et n'emp\u00eache pas de dormir. RAS sauf le magnifique \"in tartelette we trust\" au-dessus de la porte.", "mezzanine": false, "occupant": "Nicolas Laillet", "annee": 2009, "thurne": "MC604", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre viable. Quelques traces sur les murs et sol ab\u00eem\u00e9. Penture qui s'\u00e9caille au plafond.", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Bureaux", "annee": 2011, "thurne": "MC605", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Julien Bureaux", "annee": 2009, "thurne": "MC605", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Super chambre, quelques \u00e9tag\u00e8res laiss\u00e9e par les anciens utilisateurs ajoute un plus. Bien isol\u00e9e niveau son et bien situ\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tage. Probablement une des meilleur chambre du C6.", "mezzanine": false, "occupant": "Xavier Audier", "annee": 2013, "thurne": "MC606", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Gaillard", "annee": 2009, "thurne": "MC606", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre de Montrouge standard.\nPas de buffet mais des __tag__res au-dessus du lit, bien pratiques si on a beaucoup de livres. Sdb nickel, lino en bon __tat aussi, peinture s'__caille un peu mais rien de vraiment g__nant. Orientation ouest tr__s agr__able.\n", "mezzanine": false, "occupant": "Anne-Camille Plichart", "annee": 2008, "thurne": "MC606", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre classique de Rouge, meme si meilleure que les autres etages car appartenant au C6-2013/14 (le meilleur en somme).\r\nMauvaise isolation surtout quand il y a des courants d,air mais pour le nombre de nuits que j,ai fait ca allait.\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Alice Meigni\u00e9", "annee": 2013, "thurne": "MC607", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est tr\u00e8s mal isol\u00e9e, un grand courant d'air rentre par la porte fen\u00eatre. Se r\u00e8gle facilement avec du scotch mais \u00e7a vous emp\u00eache d'utiliser le balcon :/\r\nSinon la chambre est loin de la cuisine/des toilettes et c'est parfait pour \u00eatre au calme.\r\n\r\nPs : Apportez vos propres rideaux\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Xavier Audier", "annee": 2012, "thurne": "MC607", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Silvain Rideau", "annee": 2009, "thurne": "MC607", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "chambre calme au bout du couloir ; revetement des murs en tr__s mauvais __tat", "mezzanine": false, "occupant": "Ambre Peron", "annee": 2008, "thurne": "MC607", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Montrouge classics.\r\nPeinture r\u00e9cemment refaite. Deux tuyaux qui sortent du milieu du plafond, peints en brun et gris. Cadre de la porte int\u00e9rieure peint en bleu.", "mezzanine": false, "occupant": "Aur\u00e9lien Puiseux", "annee": 2013, "thurne": "MC608", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Cecile Lambert", "annee": 2008, "thurne": "MC608", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre au sud : il faut absolument des rideaux. Rien d'autre \u00e0 signaler, les chambres \u00e0 Montrouge sont plus ou moins toutes les m\u00eames.", "mezzanine": false, "occupant": "Tristan Tourniaire", "annee": 2013, "thurne": "MC609", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-baptiste Wacheul", "annee": 2012, "thurne": "MC609", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Il y a quelques traces de brulure sur le sol. La porte coulissante de l'armoire murale glisse mal.", "mezzanine": false, "occupant": "Fathi Ben Aribi", "annee": 2009, "thurne": "MC609", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pauline Comte-Bellot", "annee": 2008, "thurne": "MC610", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Daphne Dieuleveut", "annee": 2009, "thurne": "MC611", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "orientation sud, agreable l'hiver, vite chaud l'ete. ", "mezzanine": false, "occupant": "Cecile Chapon", "annee": 2008, "thurne": "MC611", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Une des rares chambres de Montrouge qui n'a pas de lino mais une vieille moquette toute t\u00e2ch\u00e9e et particuli\u00e8rement difficile \u00e0 nettoyer... \r\n\u00c0 part \u00e7a, c'est une chambre classique de Montrouge avec quelques fissures dans la peinture.", "mezzanine": false, "occupant": "Michel Pain", "annee": 2013, "thurne": "MC613", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "La porte qui donne sur le balcon est capricieuse et ne fermait plus correctement pendant un certain temps cet hiver. (S'est remise \u00e0 fermer plus tard, avec les changements de temp\u00e9rature j'imagine) La fen\u00eatre juste \u00e0 cot\u00e9 est naze aussi, je ne l'ouvre jamais, mais ce n'est pas un probl\u00e8me (on a assez d'aeration avec la porte). L'isolation thermique est tr\u00e8s mauvaise (m\u00eame quand la porte ferme), mais \u00e7a a l'air d'\u00eatre le cas dans beaucoup d'autre thurne; \u00e7a ne m'a jamais vraiment g\u00ean\u00e9 (peut-\u00eatre parce qu'elle est expos\u00e9e sud).", "mezzanine": false, "occupant": "Francois Generau", "annee": 2013, "thurne": "MC614", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": " l'isolation des fen\u00e8tres est tr\u00e8s mauvaise, quand il y a du chauffage l'hivers \u00e7a va mais quand il n'y en a plus (printemps automne) il fait vraiment froid!", "mezzanine": false, "occupant": "Florent Meyniel", "annee": 2008, "thurne": "MC614", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "L\u00e9a Bittmann", "annee": 2014, "thurne": "MC615", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Vincent Pecastaing", "annee": 2011, "thurne": "MC615", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Vincent Pecastaing", "annee": 2009, "thurne": "MC615", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bon \u00e9tat pour une chambre de Montrouge ; la peinture est craquel\u00e9e par endroits, mais rien de dramatique. Il manque la porte qui s\u00e9pare le vestibule de la chambre \u00e0 proprement parler, mais \u00e7a ne m'a pas g\u00ean\u00e9 pendant l'ann\u00e9e (et m\u00eame \u00e7a lib\u00e8re un peu de place).\r\n\r\nChambre orient\u00e9e plein Est : il fait jour (et chaud) tr\u00e8s t\u00f4t. Pensez \u00e0 prendre des rideaux !\r\n\r\n\u00c0 part \u00e7a, la porte d'entr\u00e9e est sans doute la plus jolie de l'\u00e9tage (merci Julie :) ).", "mezzanine": false, "occupant": "R\u00e9mi C\u00f4me", "annee": 2014, "thurne": "MC616", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Laurie Bayet", "annee": 2008, "thurne": "MC616", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Peinture qui se d\u00e9colle, eau chaude syst\u00e9matiquement au robinet, porte qui a un peu moisi. Sinon bonne thurne, j'ai bien kiff\u00e9. ", "mezzanine": false, "occupant": "Olivier Graf", "annee": 2013, "thurne": "MC617", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Bastien Mallein", "annee": 2009, "thurne": "MC617", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "S\u00e9bastien Biebler", "annee": 2011, "thurne": "MC618", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Martin Puchol", "annee": 2010, "thurne": "MC618", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Mabille", "annee": 2012, "thurne": "MC705", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Les + :\nChambre agr\u00e9able et calme.\nEtag\u00e8res en places en plus des placards.\nPas de balcon, mais terrasse accessible.\nles - : \nchaud en \u00e9t\u00e9\nportes des placards HS \u00e0 remplacer (bon courage)", "mezzanine": false, "occupant": "Michael Collins", "annee": 2006, "thurne": "MC705", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "rideaux inneficaces, rideau de douche multicolore et gai,", "mezzanine": false, "occupant": "Camille Abettan", "annee": 2006, "thurne": "MC706", "volets": false},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "-La chambre n'a pas de rideaux\r\n-L'isolation est tr\u00e8s mauvaise et il y fait froid en hiver, surtout que l'ENS n'active le chauffage qu'en d\u00e9cembre ou janvier, soit au coeur de l'hiver. Combinaisons de survie pour cas de grand froid \u00e0 pr\u00e9voir. Il faudrait \u00e0 ce titre r\u00e9parer la porte-fen\u00eatre qui donne sur l'ext\u00e9rieur, elle ne se ferme qu'\u00e0 moiti\u00e9.\r\n-La douche \u00e9tait \u00e0 mon arriv\u00e9e dans un \u00e9tat d\u00e9plorable, traces noires et humidit\u00e9 du fait des joints du carrelage qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 chang\u00e9s depuis... bien trop longtemps. \r\n-Il n'y a pas de porte interm\u00e9diaire et la porte donne sur la cuisine, pr\u00e9parez vous donc \u00e0 entendre tout ce qui se dit dans la cuisine! \r\n\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Augustin Bergeron", "annee": 2013, "thurne": "MC707", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "la douche se bouche un peu et fuit de temps en temps", "mezzanine": false, "occupant": "Beatrice Garapon", "annee": 2009, "thurne": "MC707", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre situ\u00e9e au 2e Rataud donc refaite \u00e0 neuf r\u00e9cemment, et propre. Murs blancs. Grand bureau. Petit balcon. Couloir silencieux.", "mezzanine": false, "occupant": "Camille Adnot", "annee": 2012, "thurne": "UR207", "volets": true},
{"etat": "moyen", "rideaux": false, "commentaire": "Le sol de la mezzanine aurait bien besoin d'\u00eatre refait, l'ensemble est assez vieux, mais globalement, on s'y sent tr\u00e8s bien.\r\n1er Point n\u00e9gatif : elle donne sur la cour du NIR, et en cas de f\u00eate en Kf\u00eat, il ne faut pas compter dormir tellement \u00e7a r\u00e9sonne.\r\n2\u00e8me point n\u00e9gatif : les cloisons sont extr\u00eamement fines de sorte qu'on entend \u00e0 peu pr\u00e8s tout ce que fait son voisin. Mais j'ai eu des voisins tr\u00e8s calmes, donc pas de probl\u00e8me.", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Aurelien Pulice", "annee": 2011, "thurne": "UC250", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est orient\u00e9e plein est et la verri\u00e8re qui sert de fen\u00eatre produit une grande chaleur d\u00e8s les premiers rayons de l'\u00e9t\u00e9. La fen\u00eatre ne peut s'ouvrir que tr\u00e8s peu, ce qui emp\u00eache une a\u00e9ration digne de ce nom. L'hiver, en revanche, c'est le froid qui pose probl\u00e8me, \u00e9tant donn\u00e9e la taille des trous d'a\u00e9ration. Le couloir du NIR est bruyant, d\u00e8s lors que des personnes y discutent. \r\n\r\nLe grand avantage des chambres de cet \u00e9tage est l'extr\u00eame isolation sonore avaec les voisins (pas avec le couloir) : on peut jouer de la musique sans g\u00eaner personne, \u00e0 condition de fermer sa fen\u00eatre.\r\n\r\nJe suis globalement plut\u00f4t tr\u00e8s satisfait de cette chambre, neuve et en bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Victorien Coquery", "annee": 2011, "thurne": "IR325", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Louise Cadin", "annee": 2010, "thurne": "UA114", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Elise Braud", "annee": 2010, "thurne": "UA115", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Une chambre qui donne sur l'entr\u00e9e du 45, assez sympa. Bon ensoleillement, thurne lumineuse. Bien isol\u00e9e avec un chauffage efficace. Tr\u00e8s calme (sauf en p\u00e9riode de travaux). Malgr\u00e9 le manque de prises (trois, dont une plac\u00e9e juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9vier), le syst\u00e8me \u00e9lectrique est convenable. Les plombs n'ont jamais saut\u00e9, malgr\u00e9 bouilloire, lampe de bureau et cafeti\u00e8re fonctionnant en m\u00eame temps. De grands rangements. Plus gros b\u00e9mol : des restes d'affiches contenant des signes chinois sont comme incrust\u00e9s dans les murs. Une fois qu'on a red\u00e9cor\u00e9, on s'y fait assez bien.", "mezzanine": false, "occupant": "Lo\u00efs Vioque", "annee": 2012, "thurne": "UA116", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Pas de commode, donc il m'a fallu acheter un portant ...\r\nUne grande biblioth\u00e8que, un grand bureau.\r\nChambre situ\u00e9e sous la cuisine du 2\u00e8me, donc c'est assez bruyant !\r\nPossibilit\u00e9 d'aller sur le toit des bio pour bronzer dans l'apr\u00e8m ;)\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Louis Rouill\u00e9", "annee": 2013, "thurne": "UA117", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Mehdi Fran\u00e7on", "annee": 2012, "thurne": "UA144", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Anne Orset", "annee": 2010, "thurne": "UA305", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La porte est un peu lourde (c'est un coupe-feu) donc parfois difficile \u00e0 fermer. La partie d'en bas du lavabo est un peu d\u00e9tach\u00e9e, quand une grande quantit\u00e9 d'eau passe, on peut trouver de l'eau par terre.", "mezzanine": false, "occupant": "Jhih-Huang LI", "annee": 2011, "thurne": "UA102", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Froide en hiver, donne sur la cage d'escalier, mal isol\u00e9e de l'ext\u00e9rieur, moins d'espace de rangement et plus petite que les autres turnes.", "mezzanine": false, "occupant": "Natan Capobianco", "annee": 2011, "thurne": "UA102", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-Loup Carr\u00e9", "annee": 2011, "thurne": "UA106", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Bilal Ladjelate", "annee": 2011, "thurne": "UA108", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Gabrielle Adjerad", "annee": 2010, "thurne": "UA112", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Une chambre typique de l'annexe. Rien \u00e0 signaler de particulier, elle est assez bien situ\u00e9 : loin des sanitaires et de la cuisine.", "mezzanine": false, "occupant": "Guillaume Fraux", "annee": 2012, "thurne": "UA122", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Relativement peu bruyante.\r\nLa peinture s'\u00e9caille dans un coin, \u00e0 part \u00e7a, bon \u00e9tat.", "mezzanine": false, "occupant": "Marc Heinrich", "annee": 2013, "thurne": "UA130", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Thurne plut\u00f4t en bon \u00e9tat, plut\u00f4t bien isol\u00e9e du bruit (ou peut-\u00eatre mes voisins sont ultra-silencieux, je sais pas). Pas de lampe de bureau. La porte de l'armoire ne reste pas ferm\u00e9e, mais au moins il y a une porte. Seul vrai probl\u00e8me: la fen\u00eatre est tr\u00e8s mal isol\u00e9e (quelqu'un dans un pass\u00e9 lointain a essay\u00e9 de r\u00e9parer \u00e7a avec de l'aluminium et du scotch), et du coup il peut faire bien froid en hiver. ", "mezzanine": false, "occupant": "Marco Doudin", "annee": 2012, "thurne": "UA132", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre en face des douches et des toilettes (mais on n'entend pas le bruit)\r\nPas de cuisine \u00e0 cette \u00e9tage.", "mezzanine": false, "occupant": "erwan gaudemer", "annee": 2010, "thurne": "UA138", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Des petits d\u00e9tails mais la chambre est globalement dans un bon \u00e9tat! Par exemple  les \u00e9tag\u00e8res pr\u00e8s du lavabo un peu ab\u00eem\u00e9es ou la porte du placard qui ne se ferme plus...", "mezzanine": false, "occupant": "POLLAERT Marion", "annee": 2012, "thurne": "UA140", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Prise RJ45 pour c\u00e2ble ethernet qui a tendance \u00e0 ressortir du mur ; n'emp\u00eache pas la connexion.\r\nChambre sur le palier donc il peut y avoir du bruit.", "mezzanine": false, "occupant": "M\u00e9lanie Thoinet", "annee": 2013, "thurne": "UA202", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Victor Treinsoutrot", "annee": 2011, "thurne": "UA202", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est dans la cage d'escalier donc le soir on entend particuli\u00e8rement bien les talons et les chansons des gens qui remontent.\r\nLa porte se referme automatiquement et de mani\u00e8re assez violente.", "mezzanine": false, "occupant": "Michel Pain", "annee": 2012, "thurne": "UA204", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Morgane Merlin", "annee": 2011, "thurne": "UA207", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Robin Champenois", "annee": 2012, "thurne": "UA208", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre propre, bien plac\u00e9e (\u00e0 mi-chemin des cuisines et des douches, vue sur le fronton de la rue d'Ulm). L'armoire est fragile...", "mezzanine": false, "occupant": "Rapha\u00ebl Doan", "annee": 2011, "thurne": "UA212", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Le volet est cass\u00e9. Un endroit du lino est br\u00fbl\u00e9. Sinon, c'est une bonne chambre, assez calme et lumineuse. Les murs sont repeints et nets.", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Turin", "annee": 2010, "thurne": "UA213", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre l\u00e9g\u00e8rement plus grande que ses voisines. Pas mal de rangements. Juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la cuisine : pratique mais bruyant. Jolie vue sur le 45, orient\u00e9e est : soleil levant. Volets fonctionnels. Pas de souris et un seul cafard aper\u00e7u dans l'ann\u00e9e ! La peinture s'\u00e9caille au niveau de l'\u00e9vier.", "mezzanine": false, "occupant": "Paul Melotti", "annee": 2012, "thurne": "UA222", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre globalement en bon \u00e9tat, juste une chose \u00e0 signaler (vrai dans les autres thurnes de l'annexe aussi \u00e0 ma connaissance): des cafards remontent par les canalisations, donc il faut penser \u00e0 fermer son \u00e9vier.", "mezzanine": false, "occupant": "Am\u00e9lie Nicolay", "annee": 2012, "thurne": "UA226", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Aur\u00e9lien d'Avout d'Auerstaedt", "annee": 2010, "thurne": "UA228", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Etat globalement bon, en dehors de traces d'humidit\u00e9 qui ont fait \u00e9cailler a peinture au dessus du lavabo", "mezzanine": false, "occupant": "Laura Favreau", "annee": 2011, "thurne": "UA230", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Poign\u00e9e du store cass\u00e9e. ", "mezzanine": false, "occupant": "Marrou", "annee": 2013, "thurne": "UA232", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Aur\u00e9lien Puiseux", "annee": 2010, "thurne": "UA232", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Oserais je me plaindre de tout ce qui cloche dans ces chambres : Le radiateur qui goute a heures fixes (entre 4 et 6h du mat),un mur sur deux trop fin, les travaux constant,le ramassage des feuilles a 7h45 sinon des poubelles de verres,l'espece d'ultrason tres fin provenant du batiment de bio de temps en temps, LE BRUIT, \r\n\r\nl'infame table de travail mal proportionn\u00e9e, le manque de prises du cot\u00e9 de la fen\u00eatre, l'infame meuble gigantesque et inutile incrust\u00e9 dans le mur pour bien que ca prennent 1/3 de la chambre (mais avec une penderie..ok ca..c'est pratique..et puis ca structure la chambre.. c'est mieux mieux que en rateau..).\r\n\r\nSinon la barre pour remonter le volet a la vis se casse une fois par mois.\r\n\r\n\r\nMais par rapport aux autres c'est pas mal.", "mezzanine": false, "occupant": "Fechant mathieu", "annee": 2011, "thurne": "UA234", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Aurore Finco", "annee": 2011, "thurne": "UA238", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est dans un bon \u00e9tat dans l'ensemble, un probl\u00e8me avec la fenetre qui a du mal \u00e0 s'ouvrir et avec le radiateur qui est impossible \u00e0 arr\u00eater totalement (tr\u00e8s emb\u00eatant par jour de chaleur en hivers...).", "mezzanine": false, "occupant": "Florian Bolgar", "annee": 2011, "thurne": "UA304", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La molette servant \u00e0 r\u00e9gler le radiateur est bloqu\u00e9e. Le radiateur fonctionne donc en permanence.", "mezzanine": false, "occupant": "Jos\u00e9 Lebreuilly", "annee": 2011, "thurne": "UA306", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Faudrait moderniser les prises \u00e9lectriques...", "mezzanine": false, "occupant": "Jo\u00ebl Gay", "annee": 2010, "thurne": "UA308", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Peter", "annee": 2013, "thurne": "UA311", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Il manque un bout de la manivelle pour ouvrir les volets, mais on s'y fait vite. \u00c7a reste une excellente chambre !", "mezzanine": false, "occupant": "R\u00e9mi C\u00f4me", "annee": 2012, "thurne": "UA312", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Charles Collot", "annee": 2010, "thurne": "UA313", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jonas Moreno", "annee": 2010, "thurne": "UA315", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Faible isolation sonore.", "mezzanine": false, "occupant": "salim tayou", "annee": 2012, "thurne": "UA316", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jean-Baptiste ESMENJAUD", "annee": 2010, "thurne": "UA320", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "+ : jolie vue sur l'entr\u00e9e du 45 rue d'Ulm\r\n+ : rideau m\u00e9tallique roulant (store) occultant bien. Il y a aussi une tringle de rideaux installer un rideau soi-m\u00eame en plus.\r\n\r\n-: un mur avec une tr\u00e8s mauvaise isolation acoustique (l'autre mur nickel)\r\nsinon, RAS\r\n", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Sochacki", "annee": 2012, "thurne": "UA328", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre fait un peu vieille, mais aucun vrai probl\u00e8me \u00e0 signaler...", "mezzanine": false, "occupant": "Thomas Budzinski", "annee": 2012, "thurne": "UA332", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est en bon \u00e9tat. L'organisation de la chambre n'est pas la meilleure possible (il y a un mur l\u00e0 o\u00f9, dans d'autres chambres, on trouve des rangements).", "mezzanine": false, "occupant": "Martin Turbet", "annee": 2010, "thurne": "UA344", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Amiel Peiffer-Smadja", "annee": 2011, "thurne": "UA402", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Erwan Allys", "annee": 2010, "thurne": "UA406", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre en tr\u00e8s bon \u00e9tat, isolation correcte (on entend un voisin, mais pas l'autre, un mur est plus fin).\r\nLes douches sont assez loin pour ne pas les entendre, tout comme la cuisine.\r\nLa porte a pas mal de jeu, et fait beaucoup de bruit au moindre courant d'air.", "mezzanine": false, "occupant": "Abel Lacabanne", "annee": 2011, "thurne": "UA416", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Margot Dazey", "annee": 2010, "thurne": "UA426", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jude Weber", "annee": 2012, "thurne": "UA436", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Fen\u00eatre qui ne ferme pas compl\u00e8tement (courant d'air en hiver) et parquet en \u00e9tat d\u00e9plorable, mais chambre lumineuse avec belle vue.", "mezzanine": false, "occupant": "Marianne Tenand", "annee": 2010, "thurne": "JC117", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "2 places 1.5; 2 ; 3.5", "occupant": "Helene Leman", "annee": 2011, "thurne": "UC204", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Jeanne-marie Martin", "annee": 2010, "thurne": "UC221", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Pierre Tarrago", "annee": 2011, "thurne": "JC112", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Bonne chambre, calme, arbre en face de la fen\u00eatre. Mezzanine pas suffisamment grande pour un lit deux places mais pour un lit de 140, oui (tout juste). ", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Marie Turin", "annee": 2012, "thurne": "UC208", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s grande, beaucoup de rangement, confortable pour un couple. La fen\u00eatre donne sur la cour Pasteur, plut\u00f4t calme (sauf benne le matin). Voisine de la douche (pas g\u00eanante) et des toilettes, mais tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e des cuisines les plus proches (2e Rataud, Erasme). Autres inconv\u00e9nients : chauffage bloqu\u00e9 sur le maximum (il faut attendre la fin de l'hiver pour que le syst\u00e8me central y mette fin), mauvaise insonorisation (mais un seul voisin) et mezzanine trap\u00e9zo\u00efdale sans balustrade (s'av\u00e8re plut\u00f4t pratique quand on sait optimiser l'espace).", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Julia Wang", "annee": 2012, "thurne": "UC224", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Mezzanine en triangle, donc pas plus d'un matelas 1 place. \r\nOn a am\u00e9lior\u00e9 la rambarde + fix\u00e9 l'\u00e9chelle en arrivant, mais l'\u00e9chelle et son acc\u00e8s restent un peu p\u00e9rilleux.\r\nFresque du lac d'Annecy datant de 1978 sur tout un pan de mur !! ;-)\r\n\r\nToilettes, douches, cuisines assez \u00e9loign\u00e9s.", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Anne-sophie Bonnet-lebrun", "annee": 2012, "thurne": "UC242", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Tr\u00e8s grande mezzanine en forme de L, sur laquelle peuvent tenir un matelas deux places et un matelas une place. Tr\u00e8s grand bureau sur toute la longueur de la chambre. Coin lavabo s\u00e9par\u00e9. Beaucoup de rangements. Assez bon \u00e9tat (murs d\u00e9fra\u00eechis). Calme mais pas tr\u00e8s ensoleill\u00e9e (vue sur le NIR).", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Pierre Illien", "annee": 2011, "thurne": "UC254", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": "1 place \u00e0 2m de haut, encore 1.70 m sous plafond", "occupant": "Delphine Meunier", "annee": 2010, "thurne": "UC256", "volets": true},
{"etat": "tresbon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Barth\u00e9lemy Glama", "annee": 2013, "thurne": "UC258", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Une belle chambre, spatieuse et assez lumineuse. L'\u00e9chelle a de petits barreaux qui font un peu mal aux pieds quand on monte. La prise internet est loin du bureau (on peut d\u00e9placer le bureau, mais on perd dans ce cas les \u00e9tag\u00e8res). Mieux vaut pr\u00e9voir un c\u00e2ble de cinq m\u00e8tres. La vue sur la biblioth\u00e8que n'est pas extraordinaire, mais on s'habitue.", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Marine Bellego", "annee": 2012, "thurne": "UC260", "volets": true},
{"etat": "mauvais", "rideaux": false, "commentaire": "Murs ayant la structure d'un gruy\u00e8re et la couleur d'un camembert bien fait.\r\nComporte un bureau + une table + un \"buffet\" + des \u00e9tag\u00e8res", "mezzanine": "1 place 2,30m;1,35m;3,40m", "occupant": "Romain Pszczolinski", "annee": 2012, "thurne": "UC264", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Chambre spacieuse et agr\u00e9able, mais souvent bruyante (proche de la cuisine et juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la cage d'escalier de la K-F\u00eat). Pr\u00e9voir des rideaux occultants.", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Laure Voileau", "annee": 2012, "thurne": "UC270", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "le robinet fuit et la chambre est assez bruyante: elle donne sur l'escalier de la kfet.\r\nVue sur le panth\u00e9on.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\"", "occupant": "Beatrice Garapon", "annee": 2010, "thurne": "UC272", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "Robinets en mauvais \u00e9tat (moisissures, durs \u00e0 fermer).\r\nRadiateur soit brulant, soit froid.\r\nUn trou de souris au niveau de la tuyauterie (bouch\u00e9 artisanalement).\r\n\u00c9chelle un peu branlante.", "mezzanine": "2 places", "occupant": "Daphne Dieuleveut", "annee": 2011, "thurne": "UC273", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": "Mezza \"Plus\"", "occupant": "Beatrice Georgelin", "annee": 2010, "thurne": "UC277", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Souris heureuses dans cette chambre spacieuse du couloir rouge. Eau chaude assez al\u00e9atoirement depuis Janvier.", "mezzanine": "1.5 places", "occupant": "Baptiste Gouraud", "annee": 2012, "thurne": "UC287", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Une chambre agr\u00e9able avec un grand mur bleu et du parquet.", "mezzanine": "1 place (1,2,3)", "occupant": "Laureline Logiaco", "annee": 2010, "thurne": "UC287", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre tr\u00e8s agr\u00e9able, ensoleill\u00e9e. Les murs ne sont pas d'un blanc \u00e9clatant mais \u00e7a n'est pas vraiment d\u00e9rangeant. ", "mezzanine": false, "occupant": "Lea Richard", "annee": 2011, "thurne": "UC289", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "\u00c9noooorme mezzanine : c'est tr\u00e8s confortable pour y dormir, y entreposer des cartons, etc.. MAIS elle cache la lampe de la pi\u00e8ce : il faudra investir dans de nombreuses lampes si vous voulez y voir quelque chose.\r\n\r\nUn sommier et un matelas une place en bas peut servir de canap\u00e9, la mezzanine \u00e9tant occup\u00e9e avec un matelas deux places.\r\n\r\nBeaucoup de rangements : deux \u00e9normes armoires + plein d'\u00e9tag\u00e8res de toutes les couleurs. Un bureau fourni.\r\n\r\nPAS de volets mais j'ai fait installer une tringle \u00e0 rideaux cette ann\u00e9e.\r\n\r\nDe jolies peintures de tortues sur les murs ; un tableau blanc velleda sur les armoires. Sinon les murs ne sont pas de la nettet\u00e9 la plus \u00e9clatante.\r\n\r\nPr\u00e9sence assez constante de rongeurs pour lesquels les tapettes, la mort aux rats, etc... se r\u00e9v\u00e8lent assez inefficaces.\r\n\r\nChambre tr\u00e8s (trop?) lumineuse le soir.\r\n\r\nEnvironnement assez calme (antichapelle), m\u00eame pendant les diverses soir\u00e9es de l'ENS. On entend le bruit de l'eau dans les canalisations d\u00e8s que les voisins ouvrent l'eau.", "mezzanine": "Mezza \"Plus\"", "occupant": "Nicolas Laillet", "annee": 2011, "thurne": "UC290", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Huan CHEN", "annee": 2011, "thurne": "MC313", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Chambre agr\u00e9able avec la vue de la biblioth\u00e8que. Proche de la cuisine d'Erasme. Grand placard. \r\nEquipements corrects.", "mezzanine": "1 place 2m : 2m : 1.3m", "occupant": "Shanshan LU", "annee": 2012, "thurne": "UC362", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "Beau parquet, grand placard, grande fen\u00eatre, belle vue! Contrairement \u00e0 la plupart des chambres du couloir vert, celle-ci n'a pas de mezzanine, et il n'y a pas s\u00e9paration entre le lavabo et l'espace de vie. Elle en para\u00eet plus grande et lumineuse, mais il faut pouvoir se satisfaire du lit simple! Le grand inconv\u00e9nient de cette chambre est la contig\u00fcit\u00e9 avec la cage d'escalier: toute conversation, tout cri, tout zozo qui monte lentement quatre \u00e9tages en sifflant \u00e0 pleins poumons est entendu et amplifi\u00e9 par l'\u00e9cho \u00e0 toute heure. Les soirs de f\u00eate, c'est extr\u00eamement bruyant, et tout l'hiver, on est m\u00eame enfum\u00e9 par les f\u00eatards qui grillent une clope au chaud (les gardiens avertis \u00e0 maintes reprises n'ont rien voulu faire). Pour rem\u00e9dier (un peu) \u00e0 la situation, on peut fermer la porte coupe-feu, mais pr\u00e9voyez devoir \u00e9duquer vos voisins \u00e0 une manipulation d\u00e9licate de la porte, car si elle est pouss\u00e9e un peu fort, elle heurte violemment l'angle de la chambre et fait trembler les murs dans un vacarme wagn\u00e9rien. \u00c0 trois heures du matin, c'est super classe. ", "mezzanine": false, "occupant": "Camille Rondeau", "annee": 2012, "thurne": "UC365", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Mathieu Delorme", "annee": 2011, "thurne": "UC365", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Etat globalement correct. Il n'y a rien de cass\u00e9, tout fonctionne, la peinture n'est pas en parfait \u00e9tat, mais \u00e7a pourrait \u00eatre (et est parfois) pire.", "mezzanine": false, "occupant": "Mathilde Aug\u00e9", "annee": 2012, "thurne": "MC407", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Jeremy Daniel", "annee": 2011, "thurne": "MC508", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": true, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Aurelie Huz", "annee": 2011, "thurne": "MC608", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Aucun probl\u00e8me \u00e0 signaler.", "mezzanine": false, "occupant": "Maxime Jacqueline", "annee": 2012, "thurne": "MC615", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Une chambre correcte de Jourdan, m\u00eame si elle ne sera plus accessible par la suite, je pr\u00e9sume...", "mezzanine": false, "occupant": "Joffrey Collignon", "annee": 2012, "thurne": "JC097", "volets": true},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "Elle est propre comme une chambre du nir, malgr\u00e9 les canalisations qui ne sentent pas toujours bon. Aucun d\u00e9faut particulier si ce n'est..euh.. D'\u00eatre au Nir justement! :-)", "mezzanine": false, "occupant": "Aicha Ben Dhia", "annee": 2013, "thurne": "IR239", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "/", "mezzanine": false, "occupant": "Sergeant Perthuis Gr\u00e9goire", "annee": 2010, "thurne": "UA214", "volets": false},
{"etat": "moyen", "rideaux": true, "commentaire": "-grande mezzanine (2x3,40) sur deux niveaux\r\n-peinture r\u00e9cente (blanc et vert) mais avec pas mal de traces de clou.\r\n-Fuite d'eau intermittente sous le lavabo, signal\u00e9e trois fois \u00e0 travaux sans succ\u00e8s. Pas vraiment probl\u00e9matique : il suffit de laisse un bol sous le lavabo.\r\n-orient\u00e9e sud, mais avec un arbre en vis \u00e0 vis, donc peu de soleil l'\u00e9t\u00e9", "mezzanine": "Mezza \"Plus\" 1,60x2x2 +1,35x1,40x2", "occupant": "Pauline Henriot", "annee": 2012, "thurne": "UC281", "volets": false},
{"etat": "bon", "rideaux": false, "commentaire": "La chambre est refaite \u00e0 neuf, donc les murs sont nets et les rangements assez grands. Par contre, IL N'Y A PAS D'EAU COURANTE, ce qui constitue un point n\u00e9gatif cons\u00e9quent. Autre chose, il y a un ballon d'eau au dessus du placard qui alimente tout le couloir (mais ne fait pas de bruit).", "mezzanine": false, "occupant": "Marie Turin", "annee": 2012, "thurne": "UR311", "volets": true}]